[{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"1938年，毛泽东在六届六中全会上第一次提出“马克思主义中国化”这一命题是在下列哪个报告中？","correctAnswer":"(C)《论新阶段》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《湖南农民运动考察报告》/《中国革命和中国共产党》/《论新阶段》/《井冈山的斗争》"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"1938年毛泽东在党的六届六中全会上主要提出（）的重大命题","correctAnswer":"(A)马克思主义中国化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"马克思主义中国化"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"下列不是毛泽东思想产生和形成的思想理论条件的是","correctAnswer":"(B)工人运动的发展","analysis":"题目中的要求是毛泽东思想产生和形成的思想理论条件，要从思想方面找原因，B选项不属于思想方面的原因，属于现实基础","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"新文化运动的兴起/工人运动的发展/俄国十月革命的胜利，使中国先进分子转而向俄国学习，开始接受和传播马克思主义/马列主义在中国的广泛传播"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"下列中不属于毛泽东思想形成和发展的鲜明特点的是","correctAnswer":"(C)毛泽东思想的形成是中国自身的产物，和外来思想无关","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想是马克思列宁主义同中国实际相结合的产物/毛泽东思想是在同错误思潮的斗争中形成和发展的/毛泽东思想的形成是中国自身的产物，和外来思想无关/毛泽东思想形成和发展的过程，就是马克思主义中国化的过程"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"下列各项中，体现了毛泽东思想在解放战争时期和中华人民共和国成立以后继续得到发展的有（）。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"形成了人民民主专政的理论/阐述了新民主主义向社会主义转变的思想/论述了社会主义社会的基本矛盾/提出了正确区分和处理两类不同性质矛盾的学说"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党内第一个使用“毛泽东思想”概念并产生较大影响的是","correctAnswer":"(D)王稼祥","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"周恩来/刘少奇/朱德/王稼祥"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党对待马克思主义唯一正确和科学的态度是","correctAnswer":"(A)坚持马克思主义基本原理与中国具体实际相结合","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚持马克思主义基本原理与中国具体实际相结合/坚持维护马克思主义的原创性/靠考证马克思关于某一问题的某一论证来解决问题/马克思主义是神圣不可侵犯的"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党成立前后， 为毛泽东思想的萌芽准备了科学的世界观和方法论基础的是","correctAnswer":"(C)马克思列宁主义在中国的广泛传播","analysis":"题干说的是世界观和方法论准备，也就是理论基础的问题，因此答案为C，即马列主义","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"工人阶级队伍的壮大及工人运动发展/俄国十月革命胜利成果的总结/马克思列宁主义在中国的广泛传播/新文化运动中激进知识分子的参加"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党把毛泽东思想作为自己的指导思想，主要是因为","correctAnswer":"(D)毛泽东思想对中国革命和建设具有普遍的指导意义","analysis":"毛泽东思想之所以成为党的行动指南和指导思想，关键在于它的现实价值，它无论是对中国革命还是对新中国建设都有着重要指导意义,故答案为D","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想是中华民族的优秀文化/毛泽东思想是中国共产党集体智慧的结晶/毛泽东思想是中国化的马克思主义/毛泽东思想对中国革命和建设具有普遍的指导意义"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党新民主主义革命理论的形成，标志着毛泽东思想","correctAnswer":"(B)达到成熟","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"开始形成/达到成熟/继续发展/基本形成"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国共产党领导人民进行（）的成功实践是毛泽东思想形成和发展的实践基础。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"","answerCount":"4","answers":"革命/建设/求存/救亡"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义理论体系与毛泽东思想是一脉相承而又（）的","correctAnswer":"(A)与时俱进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"与时俱进"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"党的七大对马克思主义中国化的重大贡献有","correctAnswer":"AB","analysis":"党的七大虽然把毛泽东思想作为指导思想、工作指正而写入党章，但当时还没有“第一次历史性飞跃”、“第一个理论成果”的说法，故CD不选","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"确认毛泽东思想就是中国化的马克思主义/确定毛泽东思想是党的一切工作的指针/确认毛泽东思想是马克思主义中国化的第一个重大成果/确认毛泽东思想是“第一次历史性飞跃”的理论成果"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"党的七大通过的《中国共产党章程》在总纲中确定，以马克思列宁主义的理论与中国革命的实践之统一的思想——（ ），作为我们党一切工作的指南","correctAnswer":"(A)毛泽东思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想/邓小平理论/马克思主义中国化/马列主义"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"关于在毛泽东指引下党领导人民找到的道路的认识说法不正确的是","correctAnswer":"(C)改革开放和社会主义建设的道路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"新民主主义革命的道路/新民主主义向社会主义过渡的打偶/改革开放和社会主义建设的道路/建立中华人民共和国"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"关于毛泽东思想形成和发展的历史时期说法错误的是","correctAnswer":"(C)改革开放时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"新民主主义革命时期/社会主义革命时期/改革开放时期/社会主义建设时期"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"土地革命战争时期，中国共产党人成功开辟了新民主主义革命道路，这就是","correctAnswer":"(B)农村包围城市、武装夺取政权","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"城市工人武装起义/农村包围城市、武装夺取政权/以城市为中心/和平长入社会主义"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"土地革命战争时期，中国共产党人成功的开辟了农村包围城市、武装夺取政权的道路标志着","correctAnswer":"(A)毛泽东思想开始形成","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想开始形成/毛泽东思想开始萌芽/毛泽东思想达到成熟/毛泽东思想的发展"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"土地革命战争时期，毛泽东同党内一度盛行的把马克思主义教条化、把共产国际决议和苏联经验神圣化的错误倾向进行了了斗争，在理论上阐述了中国革命的新道路，这标志着","correctAnswer":"(D)毛泽东思想开始形成","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想达到成熟/毛泽东思想继续发展/毛泽东思想开始萌芽/毛泽东思想开始形成"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"新中国成立后后以毛泽东为代表的中国共产党人带领人民进行的探索主要是","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"在“冷战”和两大阵营激烈对抗的国际环境中恢复国民经济/进行社会主义改造/进行改革开放/探索社会主义建设道路"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东在（）等理论著作中，科学阐述了新民主主义革命的对象、动力、领导力量、性质和前途等基本问题。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"","answerCount":"4","answers":"《〈共产党人〉发刊词》/《中国革命和中国共产党》/《新民主主义论》/《论联合政府》"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东在（）这两篇著作中，运用马克思主义的认识论和辩证法，系统分析了党内“左”的和右的错误的思想根源。","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"","answerCount":"4","answers":"《实践论》/《中国革命和中国共产党》/《新民主主义论》/《矛盾论》"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在全党的实际领导地位是在哪次会议上确立的","correctAnswer":"(B)遵义会议","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的六届六中全会/遵义会议/党的七大/延安整风时期"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想产生的根本条件是","correctAnswer":"(B)马列主义在中国的广泛传播","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"新文化运动/马列主义在中国的广泛传播/工人运动的发展/俄国十月革命的爆发"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系这两大理论的共同理论基础是","correctAnswer":"(A)马克思列宁主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"马克思列宁主义/共产主义理想/社会主义初级阶段理论/实事求是思想"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想开始形成是在（）时期","correctAnswer":"(A)土地革命战争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"土地革命战争"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想开始形成的标志是","correctAnswer":"(C)农村包围城市道路理论的提出","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民战争思想的形成/新民主主义革命理论的完整论述/农村包围城市道路理论的提出/人民军队建设理论的产生"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想形成时期的时代主题是","correctAnswer":"(D)战争与革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"革命与发展/战争与发展/和平与发展/战争与革命"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想形成的和发展的实践基础是","correctAnswer":"(A)革命和建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"革命和建设/改革和发展/探索和实践/建设和改革"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想形成的实践基础是","correctAnswer":"(B)中国共产党领导的革命和建设的实践","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"近代中国无产阶级革命的实践/中国共产党领导的革命和建设的实践/近代中国知识分子活动的实践/近代中国资产阶级革命的实践"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想形成的时代背景和实践基础分别是","correctAnswer":"(A)战争与革命、革命和建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"战争与革命、革命和建设/和平与发展、建设和改革/战争与发展、革命和建设/和平与革命、建设和改革"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想形成的时代背景是（)","correctAnswer":"(A)战争与革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"战争与革命"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想形成的最主要标志是","correctAnswer":"(A)农村包围城市武装夺取政权的革命道路理论的提出","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"农村包围城市武装夺取政权的革命道路理论的提出/实事求是思想路线的提出/党指挥枪原则的提出/党的七大把毛泽东思想确立为党的指导思想"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想形成的最主要标志是（）","correctAnswer":"(A)农村包围城市武装夺取政权的革命道路理论的提出","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"农村包围城市武装夺取政权的革命道路理论的提出"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想所蕴含的马克思主义的立场、观点和方法，为中国特色社会主义理论体系提供了（）","correctAnswer":"(A)基本遵循","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"基本遵循"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想是中国特色社会主义理论体系的重要（）","correctAnswer":"(A)思想渊源","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"思想渊源"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想是在我国（）的实践过程中，在总结我国革命和建设正反两方面历史经验的基础上，逐步形成和发展起来的。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"","answerCount":"4","answers":"新民主主义革命/社会主义革命/社会主义建设/经济发展"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想确立为党的指导思想并写入党章是在","correctAnswer":"(D)党的七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"延安整风时期/遵义会议/党的六届六中全会/党的七大"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想确立为党的指导思想并写入党章是在（）","correctAnswer":"(A)党的七大（或中共七大）","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"党的七大（或中共七大）"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想确立为党的指导思想是在（）","correctAnswer":"(A)党的七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"党的七大"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想走向成熟是在","correctAnswer":"(A)遵义会议以后","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"遵义会议以后/解放战争时期/土地革命战争时期/国民革命时期"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想达到成熟的标志是","correctAnswer":"(B)新民主主义革命理论的完整论述","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"人民战争思想的形成/新民主主义革命理论的完整论述/农村包围城市道路理论的提出/人民军队建设理论的产生"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东指出，马克思主义一定要和民族的特点相结合，经过一定的（）形式表达出来","correctAnswer":"(A)民族","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"民族"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提出要把马克思列宁主义的基本原理同中国革命和建设的具体实际进行“第二次结合，找出在中国怎样建设社会主义的道路”的任务是在什么时期","correctAnswer":"(D)解放战争时期和新中国成立以后","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"遵义会议以后/第一次国内革命战争时期/社会主义初级阶段/解放战争时期和新中国成立以后"},{"content":"/第一章/第一节","type":"简答题","stem":"毛泽东新思想初步形成的标志是什么？","correctAnswer":"(A)毛泽东在《中国的红色政权为什么能够存在?》《井冈山的斗争》《星星之火，可以燎原》《反对本本主义》等著作中，提出并阐述了农村包围城市、武装夺取政权的思想，标志着毛泽东思想的初步形成。","analysis":"","difficult":"","answerCount":"1","answers":"毛泽东在《中国的红色政权为什么能够存在?》《井冈山的斗争》《星星之火，可以燎原》《反对本本主义》等著作中，提出并阐述了农村包围城市、武装夺取政权的思想，标志着毛泽东思想的初步形成。"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东第一次借用中国传统文化的“实事求是”来提倡马克思主义同中国实际相结合的科学态度是在","correctAnswer":"(D)《论新阶段》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《反对本本主义》/《古田会议决议》/《改造我们的学习》/《论新阶段》"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东第一次提出“马克思主义中国化”科学概念的文章是在六届六中全会所作报告（）","correctAnswer":"(A)《论新阶段》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"《论新阶段》"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"第一次全面、系统地提出并阐释了“毛泽东思想”的科学定义，并作为党的指导思想写进党章的会议是","correctAnswer":"(C)党的七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"遵义会议/党的七届二中全会/党的七大/党的八大"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"第一次全面、系统地提出并阐释了“毛泽东思想”的科学定义，并作为党的指导思想写进党章的会议是（）","correctAnswer":"(A)党的七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"党的七大"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"第一次国内革命战争时期，毛泽东以马克思列宁主义为指导，深入实际调查研究，在（）等著作中，分析了中国社会各阶级在革命中的地位和作用，提出了新民主主义革命的基本思想。","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"","answerCount":"4","answers":"《论联合政府》/《中国社会各阶级的分析》/《湖南农民运动考察报告》/《新民主主义论》"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"集中体现毛泽东新民主主义革命理论的著作是","correctAnswer":"(A)《新民主主义论》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《新民主主义论》/《中国社会各阶级的分析》/《〈共产党人〉发刊词》/《中国革命和中国共产党》"},{"content":"/第一章/第三节","type":"多选题","stem":"下列对毛泽东的历史评价中说法正确的是","correctAnswer":"AD","analysis":"中国特色社会主义道路和中国特色社会主义理论体系主要是在改革开放以后逐渐形成的，因此BC两项观点错误。","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"毛泽东是新中国的创设者和奠基人/毛泽东是中国特色社会主义道路的开创者/毛泽东是中国特色社会主义理论体系的创立者/毛泽东是中国特色社会主义制度的奠基者"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"中共十一届三中全会后对毛泽东思想的历史地位作出科学评价的文献是","correctAnswer":"(B)《关于建国以来党的若干历史问题的决议》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《解放思想，实事求是，团结一致向前看》/《关于建国以来党的若干历史问题的决议》/《全面开创社会主义现代化建设的新局面》/《关于社会主义精神文明建设的决议》"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义理论体系的奠基之作是","correctAnswer":"(B)邓小平理论","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想/邓小平理论/“三个代表”重要思想/科学发展观"},{"content":"/第一章/第三节","type":"多选题","stem":"以下对毛泽东思想的历史地位正确的理解有","correctAnswer":"BCD","analysis":"毛泽东思想既包括新民主主义革命的思想，也包括社会主义建设的正确思想，以及政策和策略、党的建设等方面内容，这些对当代中国仍有很大现实指导意义，故A项错误","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"它只是我们在革命时期必须要坚持的指导思想/它是马克思主义中国化第一次历史性飞跃的理论成果/它是中国革命和建设的科学指南/它是党和人民的宝贵精神财富"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"党的十一届六中全会上，提出毛泽东思想活的灵魂，它有三个基本方面，即实事求是、群众路线、独立自主，是在","correctAnswer":"(C)《关于建国以来党的若干历史问题的决议》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《新民主主义论》/《中国革命和中国共产党》/《关于建国以来党的若干历史问题的决议》/《〈共产党人〉发刊词》"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"关于毛泽东晚年错误思想认识正确的是","correctAnswer":"(B)毛泽东晚年错误思想不属于毛泽东思想","analysis":"毛泽东思想是被实践证明了的关于中国革命和建设的正确理论原则和经验总结","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"毛泽东晚年思想都属于毛泽东思想一部分/毛泽东晚年错误思想不属于毛泽东思想/毛泽东晚年思想都是错误的思想/毛泽东晚年错误思想就是指“文化大革命”的思想"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"对历史人物评价的错误方法是","correctAnswer":"(A)把历史顺境的成功归功于个人","analysis":"对于历史人物的评价不能离开对历史条件、历史过程的全面认识，不能忽略历史必然性和历史偶然性的关系，不能用今天的时代条件去衡量和要求前人，也不能把历史顺境的成功归功于个人","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"把历史顺境的成功归功于个人/不能离开对历史条件、历史过程的全面认识/不能忽略历史必然性和历史偶然性的关系/不能用今天的时代条件去衡量和要求前人"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"就毛泽东一生来看，他的功绩和过失的比重是","correctAnswer":"(A)功大于过","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"功大于过/过大于功/功过参半/有功无过"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"毛泽东和毛泽东思想的认识错误倾向主要有","correctAnswer":"(B)“两个凡是”和全盘否定","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"实事求是/“两个凡是”和全盘否定/历史分析法/区分过失与功绩"},{"content":"/第一章/第三节","type":"多选题","stem":"毛泽东对中国特色社会主义的历史性贡献主要有","correctAnswer":"ABC","analysis":"观点D错误，因为毛泽东并没有对市场经济问题作出多少有价值的论述，相反，他对于市场经济的态度总体上是否定的。而奠定中国社会主义市场经济理论地主要是邓小平。","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"对社会主义建设道路的探索为中国特色社会主义道路积累了历史经验/毛泽东社会主义建设思想为中国特色社会主义理论的形成提供了基础/对社会主义基本制度的设计建构了中国特色社会主义制度的基本框架/对市场经济的论述奠定了我国社会主义市场经济理论的基础"},{"content":"/第一章/第三节","type":"判断题","stem":"毛泽东思想是被实践证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第一章/第三节","type":"填空题","stem":"毛泽东晚年特别是在“文化大革命”中犯了严重错误，但就他的一生来看，他对中国革命的功绩远远大于它的过失，他的功绩是（）的，他的过失是（）的。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"第一位/第二位"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"能否正确评价毛泽东、毛泽东思想的关键在于","correctAnswer":"(C)是否把毛泽东思想与毛泽东的个人思想区别开来","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"是否坚持毛泽东思想/是否把形成为科学理论的毛泽东思想同毛泽东晚年所犯的错误区别开来/是否把毛泽东思想与毛泽东的个人思想区别开来/是否用发展的观点看待毛泽东思想"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"马克思主义中国化的第一个重大理论成果是（）","correctAnswer":"(A)毛泽东思想","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想/邓小平理论/三个代表重要思想/科学发展观"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"（）、打扫干净屋子再请客、一边倒三大方针为独立自主的新中国外交关系奠定了基础。","correctAnswer":"(A)另起炉灶","analysis":"新中国成立初期的外交方针是：另起炉灶、打扫干净屋子再请客、一边倒","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"另起炉灶"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"（）年，和平共处五项原则首次被系统地提出。","correctAnswer":"(C)1953.0","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"1956.0/1963.0/1953.0/1961.0//////"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"（）提出了把我国由农业国变为工业国，实现国家现代化的构想。","correctAnswer":"(A)党的七届二中全会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"党的七届二中全会/党的七届三中全会/中共七大/中共八大"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"“一切为了群众，一切依靠群众，从群众中来，到群众中去，把党的正确主张变为群众的 自觉行动。 ”这是党章对（）的表述。","correctAnswer":"(C)党的群众路线","analysis":"党的思想路线简明概括为实事求是","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"党的思想路线/党的政治路线/党的群众路线/党的组织路线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"“两个凡是”的提出对于“文革”刚刚结束后的中国有很大消极影响，这体现在","correctAnswer":"ABCD","analysis":"“两个凡是”是我们党在“文革”结束后两年政治徘徊时期的主要缘由，要深刻认识其消极影响。","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"无法正确区分毛泽东思想和毛泽东晚年的错误/不可能完整准确地理解和掌握毛泽东思想的精神实质/不可能改变人们在文革中形成的精华的思想状态/不可能开创社会主义建设的新局面"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"“另起炉灶”、“打扫干净屋子再请客”“一边倒”三大方针为（）的新中国外交关系奠定了基础。","correctAnswer":"(D)独立自主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平发展/互惠互利/合作共赢/独立自主"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"“实践是检验真理唯一标准”的大讨论发生在","correctAnswer":"(B)1978年","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"1949年/1978年/1989年/1992年"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"《中国共产党章程》明确规定，党的思想路线是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"一切从实际出发/理论联系实际/实事求是/在实践中检验真理和发展真理"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"1930年，毛泽东在其著作（）中初步界定了中国共产党人思想路线基本含义","correctAnswer":"(A)《反对本本主义》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"《反对本本主义》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"1956年，（）代表党中央提出了“向科学进军”的口号。","correctAnswer":"(D)周恩来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/邓小平/刘少奇/周恩来"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"1956年，周恩来强调实现“四个现代化”关键是（）现代化。","correctAnswer":"(C)科学技术","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"生产能力/生产资料/科学技术/劳动者"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"1957年毛泽东明确提出（）理论。","correctAnswer":"(A)社会主义基本矛盾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"社会主义基本矛盾/社会发展/社会主义建设/社会主义发展"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"1957年毛泽东第一次系统提出以下（）学说","correctAnswer":"(A)社会主义社会矛盾的学说","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义社会矛盾的学说/社会主义初级阶段的学说/社会主义商品生产的学说/社会主义市场经济的学说"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年，（）提出，现在要来一个技术革命，要把党的工作重点放在技术革命上。","correctAnswer":"(B)毛泽东","analysis":"易错选C","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"马克思/毛泽东/邓小平/朱德"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年，毛泽东提出，现在要来一个（），要把党的工作重点放在技术革命上。","correctAnswer":"(D)技术革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"生产革命/科学技术/工业革命/技术革命"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"1964年，（）在三届全国人大一次会议的政府工作报告中曾经宣布从第三个五年计划开始，我国的国民经济发展，可以按两步来考虑。","correctAnswer":"(D)周恩来","analysis":"加强人物观点的记忆","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"毛泽东/邓小平/刘少奇/周恩来"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"20世纪30年代，中国共产党内最早提出反对教条主义任务的领导人是","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/刘少奇/周恩来/张闻天"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"20世纪30年代，中国共产党内最早提出反对教条主义任务的领导人是（）","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"毛泽东"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代，中国在外交领域首次系统地提出了（），这是我国外交建设的重要成就。","correctAnswer":"(B)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"两个务必/和平共处五项原则/和平发展原则/战争与革命原则"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代，周恩来在与（）政府代表团会谈时，首次系统地提出了和平共处五项原则。","correctAnswer":"(B)印度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"尼泊尔/印度/印度尼西亚/非洲"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"20世纪70年代，毛泽东审时度势，果断地决定打开中美关系的大门，提出（）的外交战略。","correctAnswer":"(A)“一条线”","analysis":"20世纪70年代，毛泽东审时度势，果断地决定打开中美关系的大门，提出一条线的外交战略。","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"“一条线”"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"20世纪70年代，毛泽东打开中美关系的大门，提出（）的外交战略。","correctAnswer":"(D)一条线","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"一边倒/打扫干净屋子再请客/不结盟/一条线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"20世纪的中国经历了三次历史性巨变，以毛泽东为核心的第一代领导集体领导下发生的历史性巨变是","correctAnswer":"(C)进行人民革命，建立中华人民共和国和社会主义制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"推翻清王朝，结束封建帝制/进行国民革命，推翻北洋军阀政权/进行人民革命，建立中华人民共和国和社会主义制度/实行改革开放，进行社会主义现代化建设"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"一切从实际出发，是我们制定路线、方针的基本原则，现阶段中国最大的实际是","correctAnswer":"(D)处于并将长期处于社会主义初级阶段","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"生产力水平低，经济发展落后/人口数量多，增长快，素质不高/社会主义市场经济体制还不完善/处于并将长期处于社会主义初级阶段"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"三届全国人大一次会议的政府工作报告指出：“从（）五年计划开始，我国的国民经济发展，可以按两步来考虑。","correctAnswer":"(A)第三个","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"第三个/第四个/第二个/第一个"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"三届全国人大一次会议的政府工作报告指出：我国的国民经济发展的第一步是建立一个独立的比较完整的工业体系和（）体系。","correctAnswer":"(C)国民经济","analysis":"注意国有经济和国民经济","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"国有经济/非公有制经济/国民经济/公有制经济"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于毛泽东思想政治工作和文化工作理论的是","correctAnswer":"(C)关于群众路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"关于思想政治工作是经济工作和其他一切工作的生命线/关于发展民族的、科学的、大众的文化/关于群众路线/关于知识分子在革命和建设中具有的重要作用"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于毛泽东思想说法正确的是","correctAnswer":"(B)毛泽东思想是关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想是马列主义在中国的照搬/毛泽东思想是关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结/毛泽东思想是毛泽东本人的思想/毛泽东思想是局限于中国革命的理论"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于毛泽东思想说法错误的是","correctAnswer":"(D)毛泽东思想是局限于中国革命的理论","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想是马列主义在中国的运用和发展/毛泽东思想是关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结/毛泽东思想是中国共产党集体智慧结晶/毛泽东思想是局限于中国革命的理论"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于群众路线说法不正确的是","correctAnswer":"(D)群众路线是马克思主义的根本观点","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"就是一切为了群众、一切依靠群众/从群众中来，到群众中去/群众路线是党的生命线/群众路线是马克思主义的根本观点"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下列理论不包括在毛泽东思想体系中的是","correctAnswer":"(C)改革开放理论","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"关于国际战略和外交工作的理论/关于思想方法和工作方法的理论/改革开放理论/党的建设理论"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下列著作中，被认为是中国共产党人第一篇反对教条主义的重要文献是","correctAnswer":"(A)《反对本本主义》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《反对本本主义》/《井冈山的斗争》/《星星之火，可以燎原》/《中国的红色政权为什么能够存在？》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"下列表述对于坚持和发展毛泽东思想理解正确的事","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"要在实践中丰富和发展毛泽东思想/要完整准确地理解和掌握毛泽东思想的科学体系/要把毛泽东晚年的错误思想与毛泽东思想严格区分开来/毛泽东晚年的错误思想，不属于毛泽东思想科学体系的范畴。"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下列说法对毛泽东思想认识错误的观点是","correctAnswer":"(C)是前无古人后无来者的创造","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想是马克思主义中国化的第一个理论成果/它实现了马克思主义中国化的第一次历史性飞跃/是前无古人后无来者的创造/以独创性的理论丰富和发展了马克思列宁主义"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"下列路线或政策没有做到始终坚持党的实事求是思想路线的有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"四项都是我们党在背离党的实事求是思想路线所导致的错误","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"“大跃进”/“文化大革命”/“两个凡是”/人民公社化运动"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下面关于毛泽东社会主义建设理论说法正确的是","correctAnswer":"(A)毛泽东思想既包括社会主义建设的正确思想","analysis":"毛泽东社会主义建设的思想既有正确的也有错误的，其中正确的思想属于毛泽东思想重要部分，错误思想不属于","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想既包括社会主义建设的正确思想/毛泽东社会主义建设的思想不属于毛泽东思想/毛泽东社会主义建设的思想都属于毛泽东思想/毛泽东社会主义建设的思想与中国特色社会主义理论相关思想有根本区别"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下面对于独立自主认识不正确的是","correctAnswer":"(D)是马克思主义的基本观点","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"是中华民族的优良传统/是我们立党立国的重要原则/也反映了老一辈无产阶级革命家决策时的鉴定决策和信念/是马克思主义的基本观点"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"下面属于毛泽东社会主义建设思想的是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"毛泽东关于社会主义建设的思想内容丰富，涉及社会主义建设多方面内容","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"调动一切积极因素为社会主义服务/关于正确处理社会主义建设的重大关系/关于正确认识和处理社会主义社会的基本矛盾和两类矛盾/坚持走中国工业化道路的思想"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党人成功开辟农村包围城市、武装夺取政权的道路是在","correctAnswer":"(B)新民主主义革命时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"遵义会议以后/新民主主义革命时期/社会主义革命时期/社会主义建设时期"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党人认识世界改造世界的的根本要求是","correctAnswer":"(C)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"群众路线/独立自主/实事求是/一切从实际出发"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党在把马克思列宁主义基本原理与中国革命实际相结合的过程中，在学风问题上曾经反对过的主要错误倾向是（）、（）","correctAnswer":"AB","analysis":"经验主义和教条主义是中国新民主主义革命过程中两种主要错误倾向，延安整风时期党曾对这两种错误学风进行了批判和反思。","difficult":"难","answerCount":"2","answers":"经验主义/教条主义"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党思想路线的实质是（），核心是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"实事求是/实事求是"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党把毛泽东思想作为指导思想，最根本的原因是","correctAnswer":"(D)毛泽东思想被实践证明是正确的","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想吸收了传统文化的精华/毛泽东思想是中华民族的精神支柱/毛泽东思想是中国化的马克思主义  /毛泽东思想被实践证明是正确的"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党的根本工作路线是","correctAnswer":"(D)群众路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"组织路线/政治路线/干部路线/群众路线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党的根本工作路线是（）","correctAnswer":"(A)群众路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"群众路线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国外交的（）任务是：巩固新生的人民政权，为社会主义和平建设争取一个有利的国际环境。","correctAnswer":"(C)中心","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"根本/重要/中心/最终"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义理论体系形成和发展的现实根据是我国（）和（）的实践","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"改革开放/现代化建设"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义理论体系是在新的历史条件下对毛泽东思想的","correctAnswer":"(A)丰富和发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"丰富和发展/部分否定/改革和修正/坚持和重复"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国革命和建设的基本立足点是","correctAnswer":"(A)独立自主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"独立自主/群众路线/实事求是/改革开放"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"中国革命和建设的基本立足点是（）","correctAnswer":"(A)独立自主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"独立自主"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"为独立自主的新中国外交关系奠定基础的方针除了另起炉灶、一边倒外，还包括（）","correctAnswer":"(A)打扫干净屋子再请客","analysis":"新中国成立初期的外交方针是：另起炉灶、打扫干净屋子再请客、一边倒","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"打扫干净屋子再请客"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"之所以说实事求是是马克思主义中国化理论成果的精髓，是因为","correctAnswer":"ABC","analysis":"D项表述不准确，马克思主义中国化理论成果的本质应从人民观层面上分析","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"实事求是贯穿于马克思主义中国化两大理论成果形成和发展的全过程/实事求是体现于马克思主义中国化两大理论成果基本内容的各个方面/实事求是是渗透于马克思主义中国化两大理论成果的方法论原则/实事求是是马克思主义中国化两大理论成果的本质"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"人类进入21世纪后，成为不可阻挡的时代潮流是（）","correctAnswer":"(D)以上都正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平与发展/合作/共赢/以上都正确"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"从“一条线”到“真正的不结盟”的转变，是顺应（）发展的重大决策。","correctAnswer":"(C)国内外形势","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"国内形势/国外形势/国内外形势/中国国情"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"以下不属于毛泽东思想活的灵魂的方面是","correctAnswer":"(A)党的领导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的领导/实事求是/群众路线/独立自主"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"以下对毛泽东思想的理解错误的有","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"它包括毛泽东晚年所犯错误/它是毛泽东个人的思想/它是被实践证明了的关于中国革命和建设的正确理论原则和经验总结/它没有完全坚持马列主义"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"作为党的思想路线“实事求是”中的“是”是指","correctAnswer":"(C)客观事物的内部联系，即规律性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"客观存在着的一切事物/主观对客观的能动反映/客观事物的内部联系，即规律性/客观事物的运动、变化和发展，即辩证法"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十一届六中全会上通过的《中国共产党中央委员会关于建国以来党的若干历史问题的决议》提出的重要观点是","correctAnswer":"(B)毛泽东思想的活的灵魂","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的领导权/毛泽东思想的活的灵魂/马克思主义中国化/人民民主专政"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届六中全会指出，贯穿于毛泽东思想各个理论组成部分的立场、观点、方法，是毛泽东思想活的灵魂，主要包括（）、（）、（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"3","answers":"实事求是/群众路线/独立自主"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届六中全会通过的《中国共产党中央委员会关于建国以来党的若干历史问题的决议》提出的重要观点是（）","correctAnswer":"(A)毛泽东思想的活的灵魂","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"毛泽东思想的活的灵魂"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十六大以来，胡锦涛在坚持实事求是思想路线的过程中，特别强调要大兴（）之风","correctAnswer":"(A)求真务实","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"求真务实"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"党的实事求是思想路线的基本要求是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"一切从实际出发/理论联系实际/实践是检验真理的唯一标准/尊重实践、尊重群众的创造和利益"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"党的思想路线亦称（）","correctAnswer":"(A)认识路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"认识路线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"党的思想路线的主要内容是","correctAnswer":"(D)一切从实际出发，理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"解放思想/与时俱进/科学发展观/一切从实际出发，理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"党的思想路线的基本内容是一切从实际出发、（）、（）、在实践中检验和发展真理","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"理论联系实际/实事求是"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"党的思想路线的实质与核心是","correctAnswer":"(B)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"解放思想/实事求是/求真务实/与时俱进"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"党的思想路线要求我们研究问题和作决策的出发点是","correctAnswer":"(B)客观实际","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"理论知识/客观实际/主观世界/党的理论"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"党领导人民在极端艰苦的环境下，创建了工农红军，建立了农村革命根据地和工农政权是在什么时期","correctAnswer":"(C)第二次国内革命时期","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"第一次国共合作时期/解放战争时期/第二次国内革命时期/社会主义建设时期"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"党领导人民革命、建设和改革中取得的一切成果，从跟上说，都是因为坚持了","correctAnswer":"(D)实事求是的思想路线","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"民主集中制原则/改革创新意识/尊重历史和国情的态度/实事求是的思想路线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"关于毛泽东党的建设理论说法错误的是","correctAnswer":"(D)强调知识分子要同工农相结合","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"成功地解决了在无产阶级人数很少而战斗力很强、农民和其他小资产阶级占人口绝大多数的国家，如何建设一个具有广泛群众性的、马克思主义政党的问题/特别注重从思想上建党，提出以无产阶级思想改造和克服各种非无产阶级思想/强调在党内斗争中要坚持“惩前毖后、治病救人”的正确方针/强调知识分子要同工农相结合"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"关于毛泽东思想活的灵魂说法错误的是","correctAnswer":"(A)是马克思主义的根本观点","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"是马克思主义的根本观点/体现了马克思主义的基本立场、观点和方法/具有中国共产党人的特色/是党和人民十分宝贵的精神财富"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"关于毛泽东的重要历史贡献下列说法不正确的是","correctAnswer":"(B)开启了改革开放和社会主义建设新时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"第一个明确提出了“马克思主义中国化”命题/开启了改革开放和社会主义建设新时期/深刻论证了马克思主义中国化的必要性和极端重要性/系统的阐述了马克思主义中国化的科学内涵"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"十一届三中全会以后，邓小平对国际形势做出新的判断和分析，提出（）的战略。","correctAnswer":"(C)真正的不结盟","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"一条线/一边倒/真正的不结盟/打扫干净屋子再请客"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在20世纪60年代，在科学分析战争与和平问题的基础上，毛泽东提出了（）战略","correctAnswer":"(A)两个中间地带","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"两个中间地带/三个世界/两个中间地带和三个世界/一边倒"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在上世纪60-70年代极端艰苦的环境中，经过广大科技工作者多年的努力，我国在核技术、人造卫星、运载火箭等尖端科技领域取得了（）等一批重要成果","correctAnswer":"(C)“两弹一星”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“两弹二星”/“一弹一星”/“两弹一星”/“一弹两星”"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在党的历史上，第一个明确地提出解决思想路线这个问题的领导人是","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/刘少奇/周恩来/邓小平"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在全党确立实事求是的思想路线是在党的","correctAnswer":"(A)第七次全国代表大会上","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"第七次全国代表大会上/第八次全国代表大会上/十一届三中全会上/第十二次全国代表大会上"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在关于社会主义发展阶段问题上，毛泽东提出，社会主义可以被分为两个阶段，其中第二个阶段是","correctAnswer":"(D)比较发达的社会主义","analysis":"第二个阶段","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"社会主义中级阶段/社会主义初级阶段/共产主义初级阶段/比较发达的社会主义"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在我党历史上，第一次使用“思想路线”这一概念的领导人是","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/邓小平/江泽民/胡锦涛"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"在我党历史上，第一次使用“思想路线”这一概念的领导人是（）","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"毛泽东"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"在理论与实际的关系上，中国共产党在历史上曾经出现过的错误倾向主要有","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"照搬照抄马克思主义理论的教条主义/轻视科学理论指导作用的狭隘经验主义/自由散漫的自由主义/理论和实际相脱节为基本特征的主观主义"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在革命军队建设各军事策略理论中毛泽东系统解决的问题不包括","correctAnswer":"(A)解决了社会主义道路问题","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"解决了社会主义道路问题/解决了如何把以农民为主要成分的革命军队建设成为一支无产阶级性质的新型人民军队的问题/解决了在中国这样一个半殖民地半封建的东方大国如何开展人民战争的问题/解决了应当实行什么样的战略战术的问题"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在革命军队建设和军事策略理论中毛泽东制定的战略思想不包括","correctAnswer":"(B)调动一切积极性为社会主义服务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"三大纪律八项注意/调动一切积极性为社会主义服务/进行人民战争的思想/党指挥枪而不是枪指挥党的原则"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持党的思想路线，一切从实际出发，其中最大的实际就是我国目前处于并将长期处于（）","correctAnswer":"(A)社会主义初级阶段","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"社会主义初级阶段"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持实事求是的思想路线，在中国革命、建设和改革问题上，最根本的要求就是要","correctAnswer":"(A)坚定不移地走自己的路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚定不移地走自己的路/以经济建设为中心/坚持改革开放/坚持四项基本原则"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持独立自主的重要原则，就是要","correctAnswer":"ABC","analysis":"观点D错误。坚持独立自主原则并不是要排斥国外有益的东西，也不是要把自己孤立于世界之外。","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚持中国的事情必须由中国人民自己作主张，自己来处理/坚持独立思考，维护民族独立和捍卫国家主权/在吸收国外有益经验的同时不被各种形式的教条主义和经验主义所干扰/坚持以我为主，完全不需要遵守所谓的国际原则和国际秩序"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持理论联系实际，既要重视理论的指导作用，又要重视实践对理论的（）作用","correctAnswer":"(A)基础","analysis":"理论对实践有指导作用，而实践对理论有基础作用，理论来源于实践。","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"基础"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"实事求是思想路的前提和基础是（）","correctAnswer":"(A)一切从实际出发","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"一切从实际出发"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"实事求是思想路的根本途径和方法是（）","correctAnswer":"(A)理论联系实际","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"理论联系实际"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是思想路线的前提和基础是","correctAnswer":"(A)一切从实际出发","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"一切从实际出发/理论联系实际/在实践中检验和发展真理/解放思想"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是思想路线的根本体现是","correctAnswer":"(A)尊重群众、尊重实践","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"尊重群众、尊重实践/求真务实/与时俱进/解放思想"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是思想路线的重新确立是在党的","correctAnswer":"(C)十一届三中全会上","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"第七次全国代表大会上/第八次全国代表大会上/十一届三中全会上/第十二次全国代表大会上"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"实事求是是","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"一切政党的思想路线/中国共产党的思想路线/我们党永葆蓬勃生机的法宝/中国特色社会主义理论体系的精髓"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是是建设有中国特色社会主义理论的精髓，是保证党永葆蓬勃生机的法宝。实事求是体现了","correctAnswer":"(C)唯物论和辩证法的统一","analysis":"要从哲学高度理解实事求是，它是唯物论和辩证法的统一","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"联系和发展的统一/运动和静止的统一/唯物论和辩证法的统一/原因和结果的统一"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"实事求是是毛泽东思想的精髓，是因为","correctAnswer":"BCD","analysis":"毛泽东为中央党校题词“实事求是”是因为实事求是本身的重要性","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"毛泽东在延安时为中央党校题了“实事求是”四个大字/它是反对主观主义、经验主义、教条主义的/它是同毛泽东哲学思想的形成过程，同中国共产党基本理论建设联系在一起的/它是同中国革命道路的探索联系在一起的，是中国革命胜利的思想武器"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是的“实事”指的是","correctAnswer":"(C)客观事物","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"研究/从实际出发/客观事物/客观事物的内在规律性"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是的“是”指的是","correctAnswer":"(D)客观事物的内在规律性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"研究/从实际出发/客观事物/客观事物的内在规律性"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"实事求是的“是”指的是客观事物的（）","correctAnswer":"(A)内在规律性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"内在规律性"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是的“求”指的是","correctAnswer":"(A)研究","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"研究/从实际出发/客观事物/客观事物的内在规律性"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是的基本含义是","correctAnswer":"(C)从客观存在的一切事物中，去研究事物的发展规律","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"从客观事物的现象出发/找出事物的因果联系/从客观存在的一切事物中，去研究事物的发展规律/发现事物本质与现象的区别"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"对“实事求是”做马克思主义的解释并把它确立为中国共产党的思想路线的是","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/习近平/刘少奇/邓小平"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"对实事求是首先做出马克思主义的解释，并把它确立为中国共产党的思想路线的是","correctAnswer":"(B)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"列宁/毛泽东/邓小平/江泽民"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"建国初，党曾提出在20世纪内，分两步走把我国建设成为“四个（）”的社会主义国家的构想。","correctAnswer":"(C)现代化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"全面化/科技化/现代化/知识化"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"建国初，周恩来代表党中央提出了（）的口号，强调科学技术现代化对于实现四个现代化的意义。","correctAnswer":"(A)“向科学进军”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"“向科学进军”/“向科学学习”/“向科学迈进”/“向科学前进”"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"建设中国特色的社会主义路线、方针、政策的检验标准是","correctAnswer":"(C)实践","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"马克思主义的经典著作/领导人的想法和意志/实践/决策机关的权力大小"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"思想路线也称","correctAnswer":"(B)认识路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"工作路线/认识路线/政治路线/策略路线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"思想路线亦称认识路线，是指人们的认识所遵循的","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"方向/方法/途径/原则"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"我们讲一切从实际出发，其中我国社会面临的最大的实际是","correctAnswer":"(D)我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"我国是一个人口和资源大国/我国经济总量快速增长，已经达到中等发达国家水平/我国综合国力上升，国际影响力真正不断地增强/我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"我国坚持在（）基础上发展同所有国家的友好合作关系。","correctAnswer":"(A)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平共处五项原则/独立自主/合作共赢/互惠互利"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放以来的我国政治生活中的两个“解放思想、实事求是的宣言书”是指","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"1978年中央工作会议上邓小平的讲话《解放思想，实事求是，团结一致向前看》/1982年邓小平在十二大提出的“走自己的道路，建设有中国特色社会主义”/1984年中共十二届三中全会提出的社会主义商品经济理论/1992年邓小平在武昌、深圳、上海等地发表的《南方谈话》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国初期，毛泽东为代表的党中央制定了三大外交政策，明确倒入社会主义阵营的外交方针是（）。","correctAnswer":"(A)一边倒","analysis":"新中国成立初期的外交方针是：另起炉灶、打扫干净屋子再请客、一边倒","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"一边倒"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"新中国成立初期，毛泽东提出了（）的外交方针","correctAnswer":"(D)以上说法都正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"另起炉灶/打扫干净屋子再请客/一边倒/以上说法都正确"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"新中国成立后，党曾提出在（）内，分两步走把我国建设成为“四个现代化”的社会主义国家的构想。","correctAnswer":"(B)20世纪","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"19世纪/20世纪/21世纪/18世纪"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"新中国成立后，曾经认为公有制程度越高越好，对（）采取了简单排斥的做法。","correctAnswer":"(B)非公有制经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"公有制/非公有制经济/按劳分配/社会主义分配制度"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"新中国成立后，毛泽东提出必须加强国防建设，建设现代化革命武装力量和发展现代化国防技术等重要思想形成的理论是","correctAnswer":"(A)革命军队建设和军事战略的理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"革命军队建设和军事战略的理论/社会主义革命和社会主义建设理论/政策和策略理论/新民主主义革命理论"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国成立后，毛泽东提出要把马列主义基本原理同中国革命和建设的具体实际进行“第（）次结合，找出在中国怎样建设社会主义的道路”的任务","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"二"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"早在1953年，新中国开始（）五年计划建设时，毛泽东就提出要学习先进的科学技术来建设我们的国家。","correctAnswer":"(A)第一个","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"第一个"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"早在1953年，新中国开始第一个五年计划建设时，（）就提出要学习先进的科学技术来建设我们的国家。","correctAnswer":"(C)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"邓小平/周恩来/毛泽东/刘少奇"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东、周恩来阐明和平解放台湾的具体方针政策，其要点概括起来有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"省亲会友、来去自由/既往不咎、立功受奖/国共合作、爱国一家/和平解放、互不破坏"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东“实事求是”的科学含义进行界定的著作是","correctAnswer":"(D)《改造我们的学习》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《反对本本主义》/《矛盾论》/《实践论》/《改造我们的学习》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东“实事求是”的科学含义进行界定的著作是（）","correctAnswer":"(A)《改造我们的学习》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"《改造我们的学习》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东党的建设理论中著名的“三大作风”不包括","correctAnswer":"(A)谦虚谨慎、不骄不躁","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"谦虚谨慎、不骄不躁/理论和实际相结合的作风/和人民群众紧密联系在一起的作风/自我批评的作风"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东关于社会主义社会矛盾的学说与八大关于社会主要矛盾的论断是（）","correctAnswer":"(A)基本一致","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"基本一致/完全不同/没有关系/互为冲突"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东初步界定中国共产党人思想路线基本含义的著作是","correctAnswer":"(A)《反对本本主义》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"《反对本本主义》/《矛盾论》/《实践论》/《改造我们的学习》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东在（）文章中初步界定了中国共产党人的思想路线的基本含义","correctAnswer":"(B)《反对本本主义》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《实践论》/《反对本本主义》/《矛盾论》/《论十大关系》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东在（）著作中第一次系统提出社会主义社会矛盾的学说","correctAnswer":"(A)《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","analysis":"从毛泽东对社会主义建设成果的探索的角度来认识。这一论述集中在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东在《改造我们的学习》的报告中,对“实事求是”的含义作出的界定是","correctAnswer":"BCD","analysis":"毛泽东对“实事”、“求”、“是”分别作出界定","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"“实事求是”就是解放思想/“实事”就是客观存在的事物/“是”就是客观事物的内部联系，即规律性/“求”就是我们去研究"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东在延安时期为中央党校题写的校训是","correctAnswer":"(C)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"一切从实际出发/理论联系实际/实事求是/在实践中检验和发展真理"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东对社会主义基本矛盾理论的主要贡献是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"明确提出社会主义社会基本矛盾的概念和内涵/指出社会主义社会的基本矛盾是社会主义社会发展的动力/阐明了社会主义社会基本矛盾的性质/阐明了社会主义社会基本矛盾的特点"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想具有多方面的内容，除了关于新民主主义革命理论外，还有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"关于社会主义革命和社会主义建设理论/关于革命军队的建设和军事战略理论/关于政策和策略理论/关于思想政治工作和文化工作的理论"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系虽然形成于不同的历史时期，面对着不同的历史任务，具有不同的具体内容，但在基本精神上都是一致的，都坚持","correctAnswer":"(D)实事求是，群众路线和独立自主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"解放思想，实事求是和群众路线/解放思想，实事求是和独立自主/解放思想，群众路线和独立自主/实事求是，群众路线和独立自主"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想形成的实践基础是中国共产党领导的（）和（）的实践","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"革命/建设"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想形成的最主要标志是农村包围城市、（）革命道路的提出","correctAnswer":"(A)武装夺取政权","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"武装夺取政权"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想政治工作和文化工作理论中关于发展文化实行的方针不包括","correctAnswer":"(A)又红又专","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"又红又专/百花齐放、百家争鸣/民族的、科学的、大众的/古为今用、洋为中用、推陈出新"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"马克思主义中国化的第一个重大理论成果/被实践证明了的关于中国革命和建设的正确理论原则和经验总结/中国共产党集体智慧的结晶/马列主义在中国的运用和发展"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想是中国特色社会主义理论体系的","correctAnswer":"(A)思想渊源","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"思想渊源/理论基础/坚持和发展/运用和发展"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想是马克思主义与中国实际相结合的","correctAnswer":"(A)第一次历史性飞跃形成的理论成果","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"第一次历史性飞跃形成的理论成果/初步成果/社会主义新时代理论成果/第二次历史性飞跃形成的理论成果"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想活的灵魂是","correctAnswer":"(D)实事求是，群众路线，独立自主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实事求是，群众路线，党的建设/统一战线，武装斗争，党的建设/实事求是，统一战线，独立自主/实事求是，群众路线，独立自主"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想活的灵魂是指","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"解放思想/独立自主/群众路线/实事求是"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想活的灵魂的基本方面包括","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的领导/群众路线/独立自主/实事求是"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想的主要内容包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"关于革命军队建设和军事战略的理论/关于社会主义革命和社会主义建设的理论/关于思想政治工作和文化工作的理论/关于政策和策略的理论"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想的核心和精髓是（）","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"实事求是"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想的精髓是","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实事求是/群众路线/统一战线/独立自主"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想科学体系的鲜明特点是","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"科学性/独创性/完整性/发展性"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想科学体系的鲜明特点是（）、（）、（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"3","answers":"科学性/独创性/完整性"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出，（ ）是党的生命，必须根据组织形势，阶级关系和实际情况及其变化制定党的政策","correctAnswer":"(A)政策和策略","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"政策和策略/思想政治和文化工作/革命军队建设和军事战略/党的建设"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东提出的中国共产党的思想路线是（）","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"实事求是"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东提出社会主义社会仍然存在着矛盾，基本的矛盾仍然是","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"生产关系和生产力之间的矛盾/敌我矛盾/人民内部矛盾/上层建筑和经济基础之间的矛盾"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东提出社会主义社会仍然存在着矛盾，基本的矛盾仍然是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"生产关系和生产力之间的矛盾/上层建筑和经济基础之间的矛盾"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东提出许多重要的政策和策略思想，以下内容不属于毛泽东政策和策略理论的是","correctAnswer":"(D)谦虚谨慎、不骄不躁","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"战略上藐视敌人、战术上重视敌人/区别对待、分化瓦解/有理、有利、有节/谦虚谨慎、不骄不躁"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东提出许多重要的政策和策略思想，以下内容属于毛泽东政策和策略理论的是","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"谦虚谨慎、不骄不躁/区别对待、分化瓦解/有理、有利、有节/战略上藐视敌人、战术上重视敌人"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东曾指出，台、金、澎、马整个地收复回来，完成祖国统一，这是（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"中国人民的神圣任务/这是中国内政/这是国际事务/以上都对"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东曾指出，台湾、（）整个地收复回来，完成祖国统一，这是中国人民的神圣任务，这是中国内政。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"金门/澎湖/马祖/澳门"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东最早深刻阐述认识对实践的依赖关系，对党的思想路线作了系统的哲学论证的哲学著作是","correctAnswer":"(C)《实践论》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"《反对本本主义》/《矛盾论》/《实践论》/《改造我们的学习》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东最早系统地阐述唯物辩证法思想，对党的思想路线作了系统的哲学论证的哲学著作是","correctAnswer":"(B)《矛盾论》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"《反对本本主义》/《矛盾论》/《实践论》/《改造我们的学习》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东根据战后国际形势的发展，先后提出了各国的事情应由各国人民来管，反对帝国主义干涉和称霸；国家不分大小强弱都是平等的，反对以大压小、以强凌弱；支持世界被压迫民族的解放运动（）和各国人民的革命斗争；结成广泛的反帝反霸斗争的国际统一战线等著名论断。","correctAnswer":"(A)解放运动","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"解放运动"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东深刻阐述理论对于实践的依赖关系，以及矛盾的普遍性和特殊性关系，对党的思想路线作出系统的哲学认证的著作是","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"《反对本本主义》/《实践论》/《矛盾论》/《改造我们的学习》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东的《反对本本主义》是党的重要文献，它主要是为了反对","correctAnswer":"(D)教条主义错误思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“左”倾错误思想/经验主义/右倾错误思想 /教条主义错误思想"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东的思想理论当中指出政策和策略是党的生命，必须根据组织形势，阶级关系和实际情况及其变化制定党的政策，把（）结合起来。","correctAnswer":"(B)原则性和灵活性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"时效性和原则性/原则性和灵活性/原则性和根本性/灵活性和根本性"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东第一次使用“思想路线”这一概念是在","correctAnswer":"(B)土地革命战争时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"大革命时期/土地革命战争时期/抗日战争期间/解放战争时期"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东第一次对实事求是的科学含义作出马克思主义界定，并把能否坚持实事求是提到有没有党性或党性纯不纯的高度，是在","correctAnswer":"(B)土地革命战争时期","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"大革命时期/土地革命战争时期/抗日战争期间/解放战争时期"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"没有调查就没有发言权和决策权，坚持实事求是的思想路线，从实际出的中心一环是（）","correctAnswer":"(A)调查研究","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"调查研究"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"确立实事求是的思想路线对于中国革命和建设的重要意义是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"坚持实事求是的思想路线对于理论创新、道路开辟、政策实施和提升党的领导能力都有重要意义","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"马克思主义认识论在马克思主义中国化实践过程中的的运用、丰富和发展/开辟建设有中国特色的社会主义事业的根本保证/制定并贯彻执行正确的政治路线的思想基础/加强党的思想作风建设和提高领导能力的重要内容"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义基本制度确立以后，毛泽东又积极探索适合中国国情的社会主义建设道路，提出了一系列具有战略意义的正确思想和方针，不包括","correctAnswer":"(D)建设人民军队的思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"调动一切积极因素为社会主义服务的思想/正确认识和把握社会主义社会的基本矛盾/正确处理人民内部矛盾/建设人民军队的思想"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义基本制度确立以后毛泽东又积极探索适合中国国情的社会主义建设道路，提出了一系列具有战略意义的正确思想和方针，主要包括","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"正确认识和把握社会主义社会的基本矛盾/调动一切积极因素为社会主义服务的思想/正确处理人民内部矛盾/建设人民军队的思想"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义改造完成后，毛泽东带领全党人民艰苦奋斗取得的重要理论成果不包括","correctAnswer":"(C)实现民族独立、人民解放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"建立起独立的比较完整的工业体系和国民经济体系/为社会主义现代化建设奠定了重要的物质技术基础/实现民族独立、人民解放/积累了在中国这样的社会生产力十分落后的东方大国进行社会主义建设的重要经验"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"经过（）和（），实事求是的思想路线在全党得到了确立","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"党的六届六中全会/延安整风运动/党的七大/党的八大"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"群众路线是党的（）和（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"生命线/根本工作路线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"解放思想意味着主观与客观的关系是","correctAnswer":"(D)具体的、历史的统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"可以达到绝对的统一/从根本上不能统一/两者不相关/具体的、历史的统一"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"贯彻实事求是思想路线的根本途径和方法是","correctAnswer":"(C)理论联系实际","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"一切从实际出发/实事求是/理论联系实际/在实践中检验真理"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"贯穿于马克思主义中国化理论成果始终的是","correctAnswer":"(B)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"理论创新/实事求是/在实践中检验真理和发展真理/尊重实践、尊重群众"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"遵义会议以后，毛泽东思想逐步走向成熟，这一时期的理论主要包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"在理论上系统地总结了党领导中国革命的实践经验/逐步形成了比较系统的哲学思想、军事思想、统一战线思想和党的建设思想/科学地阐述了中国新民主主义革命李璐、路线和纲领/精辟地论证了党的策略和政策"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思主义中国化两大理论成果的哲学基础是","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实事求是/解放思想/求真务实/与时俱进"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思主义最主要的的理论品质是","correctAnswer":"(A)与时俱进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"与时俱进/实践观点/群众观点/解放思想"},{"content":"/第七章/第一节","type":"填空题","stem":"党的十七大后，来自国际国内经济政治以及自然界的严重困难和挑战接连不断，其中对我国经济社会发展冲击最猛烈、持续时间最长、影响最为深远的是美国（）危机引发的国际金融危机。","correctAnswer":"(A)次贷","analysis":"","difficult":"","answerCount":"1","answers":"次贷"},{"content":"/第七章/第一节","type":"判断题","stem":"十七大报告提出了“中国特色社会主义理论体系”的科学概念，把科学发展观与邓小平理论、“三个代表”重要思想一道作为中国特色社会主义理论体系的重要组成部分，并把科学发展观与马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想一道写入党章，成为党必须长期坚持的指导思想。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第七章/第一节","type":"填空题","stem":"科学发展观是以（）为总书记的党中央，在新世纪新阶段全面建设小康社会进程中，在新的历史起点上推进中国特色社会主义事业过程中形成和发展起来的。","correctAnswer":"(A)胡锦涛","analysis":"","difficult":"","answerCount":"1","answers":"胡锦涛"},{"content":"/第七章/第一节","type":"单选题","stem":"科学发展观是在深刻把握我国（）和新的阶段性特征的基础上形成和发展的","correctAnswer":"(C)基本国情","analysis":"","difficult":"","answerCount":"4","answers":"现实条件/实际情况/基本国情/经济发展状况"},{"content":"/第七章/第一节","type":"判断题","stem":"科学发展观是我们党坚持以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导，在准确把握世界发展趋势、认真总结我国发展经验、深入分析我国发展阶段性特征的基础上提出来的。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第七章/第一节","type":"简答题","stem":"科学发展观的形成条件有哪些？","correctAnswer":"(A)1.科学发展观是在深刻把握我国基本国情和新的阶段性特征的基础上形成和发展的2.科学发展观是在深入总结改革开放以来特别是党的十六大以来实践经验的基础上形成和发展的3.科学发展观是在深刻分析国际形势、顺应世界发展趋势、借鉴国外发展经验的基础上形成和发展的","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"1.科学发展观是在深刻把握我国基本国情和新的阶段性特征的基础上形成和发展的2.科学发展观是在深入总结改革开放以来特别是党的十六大以来实践经验的基础上形成和发展的3.科学发展观是在深刻分析国际形势、顺应世界发展趋势、借鉴国外发展经验的基础上形成和发展的"},{"content":"/第七章/第一节","type":"单选题","stem":"经过新中国成立以来特别是改革开放以来的不懈努力，我国经济社会发展取得了举世瞩目的成就，但仍处于并将长期处于社会主义（）阶段的基本国情没有变。","correctAnswer":"(A)初级","analysis":"","difficult":"","answerCount":"4","answers":"初级/中级/高级/特级"},{"content":"/第七章/第一节","type":"简答题","stem":"进入新世纪新阶段，我国进入发展关键期、改革攻坚期和矛盾凸显期，经济社会发展呈现哪些新的阶段性特征？","correctAnswer":"(A)第一，经济实力显著增强，同时生产力水平总体上还不高，自主创新能力还不强，长期形成的结构性矛盾和粗放型增长方式尚未根本改变；第二，社会主义市场经济体制初步建立，同时影响发展的体制机制障碍依然存在，改革攻坚面临深层次矛盾和问题；第三，人民生活总体上达到小康水平，同时收入分配差距拉大趋势还未根本扭转，城乡贫困人口和低收入人口还有相当数量，统筹兼顾各方面利益难度加大；第四，协调发展取得显著成绩，同时农业基础薄弱、农村发展滞后的局面尚未改变，缩小城乡、区域发展差距和促进经济社会协调发展任务艰巨；第五，社会主义民主政治不断发展、依法治国基本方略扎实贯彻，同时民主法制建设与扩大人民民主和经济社会发展的要求还不完全适应，政治体制改革需要继续深化；第六，社会主义文化更加繁荣，同时人民精神文化需求日趋旺盛，人们思想活动的独立性、选择性、多变性、差异性明显增强，对发展社会主义先进文化提出了更高要求；第七，社会活力显著增强，同时社会结构、社会组织形式、社会利益格局发生深刻变化，社会建设和管理面临诸多新课题；第八，对外开放日益扩大，同时面临的国际竞争日趋激烈，发达国家在经济科技上占优势的压力长期存在，可以预见和难以预见的风险增多，统筹国内发展和对外开放要求更高。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"第一，经济实力显著增强，同时生产力水平总体上还不高，自主创新能力还不强，长期形成的结构性矛盾和粗放型增长方式尚未根本改变；第二，社会主义市场经济体制初步建立，同时影响发展的体制机制障碍依然存在，改革攻坚面临深层次矛盾和问题；第三，人民生活总体上达到小康水平，同时收入分配差距拉大趋势还未根本扭转，城乡贫困人口和低收入人口还有相当数量，统筹兼顾各方面利益难度加大；第四，协调发展取得显著成绩，同时农业基础薄弱、农村发展滞后的局面尚未改变，缩小城乡、区域发展差距和促进经济社会协调发展任务艰巨；第五，社会主义民主政治不断发展、依法治国基本方略扎实贯彻，同时民主法制建设与扩大人民民主和经济社会发展的要求还不完全适应，政治体制改革需要继续深化；第六，社会主义文化更加繁荣，同时人民精神文化需求日趋旺盛，人们思想活动的独立性、选择性、多变性、差异性明显增强，对发展社会主义先进文化提出了更高要求；第七，社会活力显著增强，同时社会结构、社会组织形式、社会利益格局发生深刻变化，社会建设和管理面临诸多新课题；第八，对外开放日益扩大，同时面临的国际竞争日趋激烈，发达国家在经济科技上占优势的压力长期存在，可以预见和难以预见的风险增多，统筹国内发展和对外开放要求更高。"},{"content":"/第七章/第三节","type":"单选题","stem":"中国共产党在理论上和政治上清醒和成熟的重要标志是（）","correctAnswer":"(A)科学阐明和正确处理最高纲领和最低纲领之间的辩证统一关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"科学阐明和正确处理最高纲领和最低纲领之间的辩证统一关系/社会主义初级阶段/社会主义初级阶段的基本纲领/共同富裕"},{"content":"/第七章/第三节","type":"判断题","stem":"发展观是关于发展的本质、目的、内涵和要求的总体看法和根本观点，决定了经济社会发展的总体战略和基本模式，对经济社会发展实践具有根本性、全局性的重大影响。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第七章/第三节","type":"简答题","stem":"如何理解科学发展观？","correctAnswer":"(A)科学发展观是我们党坚持把马克思主义基本原理同当代中国实际和时代特征相结合，在新中国成立以来特别是改革开放以来不懈探索的基础上，继续拓展中国特色社会主义实践、探索中国特色社会主义规律的必然结论，既贯穿了马克思主义立场、观点和方法，又把马克思主义中国化推进到新境界。科学发展观是对经济社会发展一般规律认识的深化，是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现，是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"科学发展观是我们党坚持把马克思主义基本原理同当代中国实际和时代特征相结合，在新中国成立以来特别是改革开放以来不懈探索的基础上，继续拓展中国特色社会主义实践、探索中国特色社会主义规律的必然结论，既贯穿了马克思主义立场、观点和方法，又把马克思主义中国化推进到新境界。科学发展观是对经济社会发展一般规律认识的深化，是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现，是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分。"},{"content":"/第七章/第三节","type":"单选题","stem":"科学发展观强调坚持以（）为中心，把发展生产力作为首要任务，把经济发展作为一切发展的前提，体现了历史唯物主义关于生产力是人类社会发展的基础的观点。","correctAnswer":"(B)经济建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"政治建设/经济建设/文化建设/环境建设"},{"content":"/第七章/第三节","type":"多选题","stem":"科学发展观把社会主义（）和人的全面发展看成相互联系的整体，把人类社会的发展看成生产力和生产关系、经济基础和上层建筑、社会生产各个部类、各个地域、各个方面，人与社会、当代与后代等彼此相互联系、相互促进、不可分割的过程。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"物质文明/政治文明/精神文明/和谐社会建设"},{"content":"/第七章/第三节","type":"多选题","stem":"科学发展观最鲜明的精神实质充分体现了（）和科学发展观的历史逻辑和内在联系。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"马克思列宁主义/毛泽东思想/邓小平理论/“三个代表”重要思想"},{"content":"/第七章/第三节","type":"多选题","stem":"科学发展观最鲜明的精神实质是（）。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"解放思想/实事求是/与时俱进/求真务实"},{"content":"/第七章/第三节","type":"判断题","stem":"科学发展规是中国特色社会主义理论体系的接续发展。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是中国特色社会主义的本质属性，是国家富强、民族振兴、人民幸福的重要保证。","correctAnswer":"(D)社会和谐","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济繁荣/政治民主/文化昌盛/社会和谐"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是实行按劳分配的物质基础。","correctAnswer":"(A)生产力发展水平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"生产力发展水平/所有制结构/消费水平/交换制度"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是我国国民经济的支柱。","correctAnswer":"(C)国有经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"个体经济/集体经济/国有经济/外资经济"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是社会主义市场经济体制的重要基石。","correctAnswer":"(C)收入分配制度","analysis":"收入分配制度是社会主义市场经济体制的重要基石","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"生产制度/所有制/收入分配制度/交换制度"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"“要独立自主就不能对外开放”和“要对外开放就不能独立自主”这两个观点的共同错误是","correctAnswer":"(D)否认独立自主、自力更生与对外开放相互联系、相互促进","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"主张关起门来搞建设/把发展本国经济的希望寄托在外援上/主张发展对外贸易与保护民族工业不能分割/否认独立自主、自力更生与对外开放相互联系、相互促进"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"一般来讲，和谐社会就是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"人与自己之间和谐统一协调发展/人与社会之间和谐统一协调发展/人与人之间和谐统一协调发展/人与自然之间和谐统一协调发展"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"下列（）不是社会主义市场经济的基本特征","correctAnswer":"(A)消费结构","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"消费结构/所有制结构/分配制度/宏观调控"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于构建社会主义和谐社会的目标和主要任务的是（）","correctAnswer":"(C)社会收入差距明显减小，按需分配基本形成","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全面建成小康社会/依法治国基本方略得到全面落实/社会收入差距明显减小，按需分配基本形成/创新型国家基本建成"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"下列关于发展生产力的说法，正确的有？（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"是社会主义的根本任务/是社会主义与资本主义的本质区别/资本主义国家也发展生产力/我国发展生产力目的是使人民同步富裕"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"中国先秦思想家孔子提出了“和为贵”、“君子和而不同”的思想，其主要含义是（ ）而又不千篇一律。","correctAnswer":"(A)和谐","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"和谐"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"中国制定对外开放战略和处理对外经贸关系的重要准则是","correctAnswer":"(D)平等互利","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"互利共赢/多元平衡/安全高效/平等互利"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"以下不属于对外开放的原因的是","correctAnswer":"(B)中国的发展有的能离开世界，但有的离不开世界","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"当今世界是开放的世界/中国的发展有的能离开世界，但有的离不开世界/中国的发展离不开世界/充分发挥社会主义制度优越性的需要"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"以下思想中，体现社会和谐思想的是（ ）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"“有田同耕，有饭同食，有衣同穿，有钱同使”/“无处不均匀，无人不保暖”/“人人相亲，人人平等，天下为公”/“师夷长技以制夷”"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"以下这些人，参与以劳动力价值作为生产要素参与分配的有（）","correctAnswer":"(B)阿里巴巴的一线员工小马","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"央企一线工人小李/阿里巴巴的一线员工小马/公办高校教师老王/以上都是"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"以下这些人，参与按生产要素参与分配的有（）","correctAnswer":"(B)阿里巴巴的马云","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"国有企业职工小李/阿里巴巴的马云/公办高校教师老王/公务员小西"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"以劳动力价值作为生产要素参与分配的主要适用于（）","correctAnswer":"(B)个体劳动者和被雇于非公有制经济的雇佣劳动者","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国有企业内部的职工/个体劳动者和被雇于非公有制经济的雇佣劳动者/公有制或公有控股的混合所有制企业内部的职工/集体企业内部的职工"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）第一次将“社会更加和谐”作为全面建设小康社会的奋斗目标","correctAnswer":"(A)十六大","analysis":"细节记忆","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"十六大/十六大三中全会/十六大六中全会/十七大"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）第一次将“社会更加和谐”作为全面建设小康社会的重要奋斗目标。","correctAnswer":"(D)十六大","analysis":"细节考察","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"十三大/十四大/十五大/十六大"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十六大以后的十年，我国取得一系列新的历史性成就，为全面建成小康社会打下了坚实的基础。我国经济总量从世界第六位跃升至（），成功地迈上了三个大的台阶，即社会生产力、经济实力、科技实力迈上一个大台阶；人民生活水平、居民收入水平、社会保障水平迈上一个大台阶；综合国力、国际竞争力、国际影响力迈上一个大台阶，国家面貌发生新的历史性的变化。","correctAnswer":"(D)第二位","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"第一位/第三位/第四位/第二位"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十六大报告指出，我国要毫不动摇地鼓励、支持和引导非公有制经济的发展，这是因为非公有制经济（）","correctAnswer":"(B)是社会主义市场经济的重要组成部分","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"是社会主义经济的重要组成部分/是社会主义市场经济的重要组成部分/是社会主义经济的重要补充/对我国经济的发展起着关键性的作用"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"关于和谐社会，以下选项错误的是（）","correctAnswer":"(B)和谐社会就是人与国家谐统一与协调发展的社会。","analysis":"考察和谐社会的的相关概念","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"和谐社会是对人类美好社会状态的一种描述，是人们梦寐以求的社会理想。/和谐社会就是人与国家谐统一与协调发展的社会。/建设社会主义和谐社会，是中国特色社会主义的重大战略任务。/建设社会主义和谐社会，体现了全党全国各族人民的共同愿望。"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"劳动、资本、技术、管理等生产要素是社会生产不可或缺的因素，在我国社会主义初级阶段，实行按生产要素分配的必要性和根据是（）","correctAnswer":"(B)我国社会存在着生产要素的多种所有制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"按生产要素分配是按劳分配的补充/我国社会存在着生产要素的多种所有制/生产要素可以转化为生产力/生产要素是价值的源泉"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"和平与发展仍然是时代主题，（）、（）、合作、共赢成为不可阻挡的时代潮流。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"和平/发展"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"国有经济在国民经济中的主导作用主要表现在（）","correctAnswer":"(C)国有经济对国民经济的控制力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国有资产在社会总资产中占有量的优势/国有经济能控制垄断性行业/国有经济对国民经济的控制力/国有经济在国民经济中占主体地位"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"国际金融危机引发世界政治经济格局深刻变化，我国提升（）面临新的机遇。","correctAnswer":"(A)国际话语权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"国际话语权"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"在下列收入中，属于按劳分配收入的是（）","correctAnswer":"(C)公有制企业职工的工资收入","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"私营企业职工的工资收入/个体劳动者的劳动收入/公有制企业职工的工资收入/股份制企业成员的收入"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"在世界多极化和经济全球化趋势深入发展的形势下，我们既面临着难得的发展机遇，也面临着严峻挑战。对此正确的态度是","correctAnswer":"(A)抓住机遇，积极参与，趋利避害，防范风险，勇敢地迎接挑战","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"抓住机遇，积极参与，趋利避害，防范风险，勇敢地迎接挑战/加强区域经济合作，减少与其他国家和地区的往来/抓住机遇，回避风险/不与发达国家进行经济往来"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"在处理效率与公平的关系上，我们要坚持（）","correctAnswer":"(A)效率优先，兼顾公平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"效率优先，兼顾公平/公平优先，兼顾效率/兼顾效率与公平/有时效率优先，有时公平优先"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"在建设和谐社会中，要办好（）的教育。","correctAnswer":"(A)人民满意","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"人民满意"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"在收入分配过程中，无论是鼓励一部分地区、一部分人先富起来，还是注重社会公平，其实质都是（）","correctAnswer":"(B)如何妥善协调各方面的利益关系问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"实现同步富裕/如何妥善协调各方面的利益关系问题/兼顾不同方面群众的利益/效率优先、兼顾公平"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持科学发展，就必须（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"坚持不断革命/坚持以人为本/坚持统筹兼顾/坚持全面协调可持续"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持科学发展必须坚持统筹兼顾，如何做到统筹兼顾？（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"统筹改革发展稳定、内政外交国防、治党治国治军各方面工作/统筹城乡发展、区域发展、经济社会发展、人与自然和谐发展、国内发展和对外开放/统筹各方面利益关系，充分调动各方面积极性/使人民同步富裕"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持科学发展观，必须坚持全面协调可持续的基本要求，以下体现全面发展的是（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"以经济建设为中心/全面推进经济、政治、文化、社会、生态文明建设/使人民同步富裕/实现经济发展和社会全面进步"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持科学发展观，必须坚持全面协调可持续的基本要求，以下体现协调发展的是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"使人民同步富裕/推进生产力与生产关系、经济基础与上层建筑相协调/经济、政治、文化、社会、生态文明建设的各个环节相协调/实现经济社会各构成要素的良性互动"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持科学发展观，必须坚持全面协调可持续的基本要求，以下体现可持续的是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"促进人与自然的和谐/使人民同步富裕/实现经济发展和人口、资源、环境相协调/坚持走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"实现社会和谐是人类社会长期追求的基本理想之一，建设社会主义（ ）社会，是我们党从全面建设小康社会、开创中国特色社会主义事业新局面的全局出发而提出的。","correctAnswer":"(A)和谐","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"和谐"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"建设社会社会主义和谐社会是中国特色社会主义的重大战略任务，其（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"构建社会主义和谐社会的重要意义","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"根本目的是要求正确“人与自然的关系”/体现了全党全国各族人民的共同愿望/是国家长治久安的重要保障/有利于推进党和国家事业的发展"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"形成合理有序的收入分配格局，着重保护劳动所得，在初次分配中采取的措施是（）","correctAnswer":"(C)提高劳动报酬","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"税收/健全要素市场决定的报酬机制/提高劳动报酬/完善企业工资集体协商制度"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"我们党在经济体制改革中的一个伟大创举是提出（）","correctAnswer":"(A)把社会主义和市场经济结合起来","analysis":"创举在于把社会主义和市场经济结合起来","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"把社会主义和市场经济结合起来/股份制是公有制实现形式/把公有制与非公经济相结合/把按劳分配与按生产要素分配相结合"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"我国周边环境中的（）和（）有所突出，东海、南海不断发生事端，使我国发展的良好周边环境受到影响。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"战略压力/地缘政治风险"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"我国实行按劳分配为主的所有制基础是（）","correctAnswer":"(C)社会主义生产资料公有制为主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"私有制主体地位/公有制一统天下/社会主义生产资料公有制为主/以上都不对"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"我国现阶段实行按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度是由（）","correctAnswer":"(B)公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度决定的","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义市场经济决定的/公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度决定的/社会主义初级阶段的基本国情决定的/社会主义的本质决定的"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"战略机遇期是指一个国家或民族在（）、（）或实现某些方面重大突破时所面临的有利时期。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"生存/发展"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"抓住和用好重要战略机遇期，关键在于能（）和（）一切有利于我们发展的资源和关系。","correctAnswer":"AB","analysis":"抓住和用好重要战略机遇期，关键在于能善于发掘和充分利用一切有利于我们发展的资源和关系。","difficult":"难","answerCount":"2","answers":"善于发掘/充分利用"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"收入分配制度是社会主义市场经济体制的（）","correctAnswer":"(B)重要基石","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"重要内容/重要基石/有力保障/关键所在"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"新世纪新阶段，我国发展站在了一个新的历史起点上，下列说法正确的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"我国经济社会实现了历史性的跨越，总体上达到小康水平/我国发展不平衡的矛盾日益尖锐，社会利益关系日益多样化/城乡之间、区域之间、经济社会发展之间的不协调状况凸显/我国经济社会取得全面进步，居民人均收入达到发达国家水平"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"构建和谐社会需要全新的理念和机制，但最核心的就是（）","correctAnswer":"(B)以人为本","analysis":"构建和谐社会的核心","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"解决“三农”问题/以人为本/科学发展/创新发展["},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"构建社会主义和谐社会的目标和任务包括（ ）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"城乡、区域发展差距扩大的趋势逐步扭转/全民族科学文化素质明显提高/全民族道德素质明显提高/以上都包括"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"构建社会主义和谐社会的重点是（）","correctAnswer":"(D)解决人民群众最关心、最直接、最现实的利益问题","analysis":"构建社会主义和谐社会的重点","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"发展社会事业、促进社会公平正义、建设和谐文化/推动社会建设与经济建设、政治建设、文化建设协调发展/走共同富裕道路/解决人民群众最关心、最直接、最现实的利益问题"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"现阶段我国我国基本经济制度的重要实现形式是 （）","correctAnswer":"(D)混合经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"公有制/私有制/股份制/混合经济"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义初级阶段与新民主主义社会的本质区别，从所有结构看，在于（）","correctAnswer":"(D)公有制经济主体地位的确立","analysis":"公有制经济的主体地位是社会主义初级阶段和新民主主义社会的本质区别","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"存在多种所有制经济/非公有制经济是社会主义经济的必要的补充/国有经济起主导作用/公有制经济主体地位的确立"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义初级阶段个人收入分配的主体是（）","correctAnswer":"(A)按劳分配","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"按劳分配/劳动和经营收入/按生产要素分配/资产收益"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义初级阶段实行按生产要素分配的必要性和根据是（）","correctAnswer":"(A)存在着生产要素的多种所有制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"存在着生产要素的多种所有制/我国生产力发展水平不高/我国建设资金不足/我国社会资源相对不足"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义和谐社会是一个（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"和谐社会的基本内涵","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"民主法治、公平正义的社会/诚信友善、充满活力的社会/安定有序、人与自然和谐相处的社会/是一个实现了普世价值的社会"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义和谐社会的主要内容包括（）、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处的社会。","correctAnswer":"(D)民主法治","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"自由平等/安定和谐/富强民主/民主法治"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义经济制度与以往一切私有制为基础的社会经济制度的根本区别在于消灭剥削和消除两极分化，实现这一点的制度性保障条件是（）","correctAnswer":"(A)必须坚持公有制和按劳分配","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"必须坚持公有制和按劳分配/必须坚持效率优先，兼顾公平的原则/必须实行按生产要素分配/必须加大收入分配调节力度"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"社会和谐是中国特色社会主义的（）","correctAnswer":"(D)本质属性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"根本任务/根本原则/实质要求/本质属性"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"科学发展必须以人为本，坚持以人为本就要坚持（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"发展为了人民/发展依靠人民/发展的成果由人民共享/把经济利益放在首位"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"科学发展观创造性地回答了（）的基本问题","correctAnswer":"(C)实现什么样的发展、怎样发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"什么是社会主义、怎样建设社会主义/建设什么样的党、怎样建设党/实现什么样的发展、怎样发展/建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"科学发展观的（）,就是各方面相互衔接、相互促进、良性互动、有序运行，实现经济、政治、文化、社会、生态各方面的协调和共同发展。","correctAnswer":"(A)协调发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"协调发展/绿色发展/创新发展/循环发展"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"科学发展观的内涵极为丰富，其核心是","correctAnswer":"(A)以人为本","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"以人为本/全面发展/协调发展/可持续发展"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"科学发展观的精髓是","correctAnswer":"(B)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"以人为本/实事求是/统筹协调/科学发展"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"股份制是公有还是私有，关键看（）","correctAnswer":"(D)谁掌握控股权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"是为社会主义服务还是为资本主义服务/是以公有制为基础还是以私有制为基础/是实行社会主义市场经济还是实行资本主义市场经济/谁掌握控股权"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"随着（）战略布局的深入贯彻实施，新的更大的制度红利和发展潜力将会不断地创造和释放出来。","correctAnswer":"(A)四个全面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"四个全面"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"非公有制经济的雇佣劳动者取得的收入实质上是（）","correctAnswer":"(A)按劳动力价值取得的收入","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"按劳动力价值取得的收入/按劳分配取得收入/按生产要素分配取得的收入/按劳动力和经营成果取得的收入"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"（ ），实现了中国历史上最伟大最深刻的社会变革，开始了在社会主义道路上实现中华民族复兴的历史征程。","correctAnswer":"(B)从新民主主义到社会主义的过渡","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中华人民共和国的成立/从新民主主义到社会主义的过渡/新民主主义革命的胜利/人民民主专政的确立"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"1949年2月，党的七届二中全会专门讨论了建设（）的问题","correctAnswer":"(A)新民主主义社会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"新民主主义社会"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"1949年中华人民共和国的建立，标志着中国从半殖民地半封建社会进入了","correctAnswer":"(C)新民主主义社会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义社会/资本主义社会/新民主主义社会/共产主义社会"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"1949年党的七届二中全会提出“两个转变”指的是","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"稳步的由农业国转变为工业国/稳步的把中国建成为农业大国/由社会主义初级阶段转为高级阶段/由新民主主义国家转变为社会主义国家"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"1951年前后，党内大体形成了先用三个五年计划的时间搞工业化建设，再向社会主义过渡的共识。当时认为","correctAnswer":"ABC","analysis":"考察过渡时期总路线提出的历史过程","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"在过渡的时间上，认为需要一个相当长的新民主主义建设阶段，一般估计为15年到20年时间/在转变条件上，认为只有实现了国家工业化，才能实现私营工业国有化和农业集体化/在过渡的步骤和方式上，认为当工业发展了、国营经济壮大了，就可以进一步实行资本主义工商业的国有化和个体农业的集体化/民主革命遗留任务已经完成"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"1953年，毛泽东和中共中央提出了从新民主主义社会向社会主义社会转变的","correctAnswer":"(D)过渡时期的总路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"土地革命的总路线/社会主义建设的总路线/社会主义初级阶段的基本路线/过渡时期的总路线"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"1953年到1956年中国国内的主要矛盾是","correctAnswer":"(B)社会主义道路和资本主义道路、工人阶级和资产阶级的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民大众同帝国主义、封建主义及其国民党残余势力的矛盾/社会主义道路和资本主义道路、工人阶级和资产阶级的矛盾/人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾/帝国主义和中华民族的矛盾、封建主义和人民大众的矛盾"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"下列不属于新中国成立后党提出过渡时期总路线历史条件的是","correctAnswer":"(D)完成了发展国民经济的第一个五年计划","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"完成了民主革命遗留的历史任务/巩固了人民民主专政/恢复了国民经济/完成了发展国民经济的第一个五年计划"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"下列几组词，最能准确反映“过渡时期”这一特殊年代的是","correctAnswer":"(A)工业化 抗美援朝 三大改造","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"工业化 抗美援朝 三大改造/一边倒 人民公社 另起炉灶/合作化 求同存异 三个面向/中国梦 精准扶贫 从严治党"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"下列对新民主主义社会的说法，准确的是","correctAnswer":"(D)是由新民主主义向社会主义转变的过渡时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"是共产主义社会的准备阶段/是一个独立的社会形态/前途是资本主义/是由新民主主义向社会主义转变的过渡时期"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"下列对新民主主义社会的说法中正确的是","correctAnswer":"AD","analysis":"注意新民主主义社会不是完整的独立的社会形态","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"是一种过渡性质的社会阶级/是一个独立的社会形态/具有多种社会形态的因素/是半殖民地半封建社会走向社会主义社会的中介和桥梁"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国从新民主主义到社会主义过渡的主要条件是","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"实现了社会主义现代化/社会主义国营经济的壮大/无产阶级政党的领导/有利于过渡的国际因素"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党提出新民主主义社会和平过渡到社会主义社会的最初设想是在","correctAnswer":"(A)民主革命时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民主革命时期/中华人民共和国成立后/社会主义改造基本完成后/“文化大革命”时期"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国新民主主义社会的主要特点包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"是个过渡性质的社会/政治上实行工人阶级领导的人民民主专政/经济上实行国营经济领导下的五种经济并存/社会主义公有制经济是主体"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国新民主主义社会的阶级构成主要有（ ）等基本的阶级力量。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"工人阶级/其他小资产阶级/农民阶级/民族资产阶级"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国由新民主主义向社会主义转变的条件主要包括","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国共产党的领导和人民民主专政的国家制度的建立/国家财政经济状况的根本好转/新民主主义经济制度的建立和国民经济的恢复/马克思主义、毛泽东思想的指导地位"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国社会主义改造和社会主义建设道路中一个十分突出的特殊性问题是","correctAnswer":"(A)一个落后的农业国的工业化问题","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"一个落后的农业国的工业化问题/农业的社会主义改造问题/农业的机械化问题/民族资本主义工商业的社会主义改造问题"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"从（ ）到社会主义改造基本完成，是我国从新民主主义到社会主义的过渡时期。","correctAnswer":"(C)中华人民共和国成立","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"五四运动/辛亥革命/中华人民共和国成立/新民主主义革命"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"从中华人民共和国成立到社会主义改造基本完成，是我国从（）到（）的过渡时期。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"新民主主义/社会主义"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"党在过渡时期总路线，是一条（）和（）同时并举的路线","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"社会主义建设/社会主义改造"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"党在过渡时期总路线中，实现工业化是主体，两翼是","correctAnswer":"(A)对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造/正确处理农轻重关系/正确处理国家、集体、个人三者关系/正确处理工业化和三大改造关系"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"党在过渡时期总路线的主体是","correctAnswer":"(A)实现社会主义工业化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实现社会主义工业化/对农业的社会主义改造/对资本主义工商业的社会主义改造/对手工业的社会主义改造"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"党在过渡时期总路线的提出者是","correctAnswer":"(D)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"刘少奇/周恩来/邓小平/毛泽东"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"党在过渡时期的总路线，将马克思列宁主义关于（）的理论在中国具体化了，为中国社会主义改造提供了行动指南","correctAnswer":"(A)过渡时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"过渡时期"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"党在过渡时期的总路线、总任务是","correctAnswer":"(B)在一个相当长的时期内，逐步实现国家的社会主义工业化，并逐步实现国家对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"无产阶级领导的，人民大众的，反对帝国主义、封建主义、官僚资本主义的革命/在一个相当长的时期内，逐步实现国家的社会主义工业化，并逐步实现国家对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造/鼓足干劲，力争上游，多快好省建设社会主义/以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"党在过渡时期的总路线和总任务是","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"逐步实现对农业、对手工业和资本主义工商业的社会主义改造/逐步实现国家的社会主义工业化/逐步建立社会主义公有制基础/逐步消灭非社会主义因素"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"党在过渡时期的总路线的主要内容是“一化三改”，其中三改是指","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"工业改造/对农业的社会主义改造/对个体手工业的社会主义改造/对资本主义工商业的社会主义改造"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"党在过渡时期的总路线的内容，概括的说就是","correctAnswer":"(D)一化三改","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"三改两化/一化两改/三化一改/一化三改"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"党提出了以“一化三改”为主要内容的过渡时期总路线，其具有实现的可能性包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"相对强大和迅速发展的社会主义国营经济为总路线的提出提供了物质基础/从低级到高级国家资本主义形式的出现成为提出总路线的又一个重要因素/广大农民走互助合作道路的要求为总路线的提出提供了重要依据/国民经济得以恢复，民主革命遗留任务已经完成"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"党提出过渡时期总路线的物质基础是","correctAnswer":"(A)相对强大的国营经济的建立","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"相对强大的国营经济的建立/土改的完成和农业互助组织的建立/以国家资本主义形式对工商业的调整/强大的社会主义阵营的支持和援助"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"党的过渡时期总路线所指的过渡时期是","correctAnswer":"(C)从中华人民共和国成立到社会主义改造基本完成","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"从中华人民共和国成立到国民经济恢复/从国民经济恢复到社会主义改造基本完成/从中华人民共和国成立到社会主义改造基本完成/从中华人民共和国成立到党的十一届三中全会召开"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"关于中国新民主主义社会的下列说法正确的是，这一历史时期","correctAnswer":"ACD","analysis":"新民主主义社会属于社会主义体系","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"它是一个过渡性质的社会/它从属于资本主义范畴/它既有社会主义因素也有非社会主义因素/新民主主义社会是指从中华人民共和国的成立到社会主义改造的基本完成"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"关于党在过渡时期总路线的表述正确的是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"过渡时期总路线坚持社会主义建设和社会主义改造同时并举/过渡时期总路线体现了社会主义工业化和社会主义改造的紧密结合/过渡时期总路线体现了解放生产力与发展生产力的有机统一/过渡时期总路线体现了变革生产关系与发展生产力的有机统一"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"关于我国进行社会主义改造的目的错误的说法是","correctAnswer":"(A)消灭资本家","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"消灭资本家/确立社会主义生产关系/健全社会主义上层建筑/继续解放和发展生产力"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"关于新中国成立初期的说法，不正确的是","correctAnswer":"(B)这一政权是实行工人阶级领导的各革命阶级联合专政的人民民主专政","analysis":"新民主主义社会是一个过渡性的社会，社会主义制度还没有确立","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"民族资产阶级包含在国家政权之中/这一政权是实行工人阶级领导的各革命阶级联合专政的人民民主专政/工人阶级是领导阶级/在文化上实行的是马克思主义指导下的新民主主义的文化"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"关于社会主义过渡时期总路线错误的说法是","correctAnswer":"(D)以中国特色社会主义为目标","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"是“一化三改”的总路线/过渡时期结束的标志是社会主义改造结束/以单一的社会主义公有制和计划经济体制为目标/以中国特色社会主义为目标"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"在中国进行社会主义改造的目的是","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"消灭资本家和富农分子/确立社会主义生产关系/推翻帝国主义压迫/继续解放和发展生产力"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"在新中国成立之初，我国处在过渡时期，社会性质是","correctAnswer":"(A)新民主主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"新民主主义/社会主义/共产主义/资本主义"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"在新民主主义社会，中国社会的阶级构成主要有工人阶级、农民阶级和其他（）、（）等基本的阶级力量","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"小资产阶级/民族资产阶级"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"在新民主主义社会，主要的经济成分是（）、（）和（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"3","answers":"社会主义经济/个体经济/资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"在新民主主义社会中，（）的因素不论在经济上还是在政治上都已经居于领导地位，但非社会主义因素仍有很大的比重","correctAnswer":"(A)社会主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"社会主义"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"在新民主主义社会中，主要存在的三种经济成分是","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"社会主义经济/个体经济/合作经济/资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"在新民主主义社会经济成分中，属于非社会主义的因素有","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"私人资本主义经济/个体农业经济/个体手工业经济/国营经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"在过渡时期，我国社会的性质是（）","correctAnswer":"(A)新民主主义社会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"新民主主义社会"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"实现（），是国家独立和富强的必然要求和必要条件","correctAnswer":"(A)社会主义工业化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"社会主义工业化"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"对过渡时期总路线作出完整而准确的表述是在","correctAnswer":"(D)19694.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"19238.0/19480.0/19968.0/19694.0//"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"工人阶级与资产阶级的矛盾作为我国国内主要矛盾存在的时间是","correctAnswer":"(C)1953～1956年","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"1919～1949年/B、1949～1956年/1953～1956年/D、1953～1978年"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"建国初期，我国社会主义国营经济建立的最主要途径和手段是","correctAnswer":"(B)没收官僚资本","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"没收帝国主义在华企业/没收官僚资本/没收民族资产阶级财产/没收地主阶级的土地和财产"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"我国新民主主义革命阶段的基本结束和社会主义革命阶段开始的标志是","correctAnswer":"(B)新中国的成立","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"土地改革的完成/新中国的成立/社会主义改造的完成/过渡时期的结束"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"我国过渡时期的含义是指","correctAnswer":"(D)从新民主主义社会到社会主义社会的革命转变期","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"从半殖民地半封建社会到新民主主义社会的革命转变期/从半殖民地半封建社会到社会主义社会的革命转变期/从新民主主义社会到共产主义的革命转变期/从新民主主义社会到社会主义社会的革命转变期"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"提出“工人革命的第一步就是使无产阶级上升为统治阶级，争得民主”的人是","correctAnswer":"(D)马克思恩格斯","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/邓小平/列宁/马克思恩格斯"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"提出使中国稳步地由农业国转变为工业国，由新民主主义国家转变为社会主义国家，是在","correctAnswer":"(B)党的七届二中全会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"党的七大/党的七届二中全会/党的七届三中全会/党的八大"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"新中国成立初期，中国处于新民主主义社会，其经济成分有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义国营经济与合作社经济/个体经济/私人资本主义经济/国家资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国成立到土地改革完成前国内的主要矛盾是","correctAnswer":"(A)人民大众同帝国主义、封建主义和国民党残余势力之间的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民大众同帝国主义、封建主义和国民党残余势力之间的矛盾/中华民族与帝国主义的矛盾/工人阶级与资产阶级的矛盾/人民大众与资本主义的矛盾"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国独立和富强的当然要求和必要条件是","correctAnswer":"(A)实现社会主义工业化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实现社会主义工业化/实现农业合作化/建立社会主义国营经济/坚持社会主义道路"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义向社会主义过渡的经济条件是","correctAnswer":"(B)社会主义国营经济的壮大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国民经济的落后/社会主义国营经济的壮大/工商业发达，国家富强/农业实现现代化"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会中的社会主义因素不包括","correctAnswer":"(B)民族资产阶级参加政权","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"国营经济/民族资产阶级参加政权/思想文化领域中马克思主义的指导地位/中国共产党的政治领导"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会存在着多种经济成分，其中（ ）是个体经济向社会主义集体经济过渡的形式。","correctAnswer":"(A)合作社经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"合作社经济/国营经济/私人资本主义经济/国家资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会存在着多种经济成分，其中（ ）是私人资本主义经济向社会主义国营经济过渡的形式。","correctAnswer":"(B)国家资本主义经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"合作社经济/国家资本主义经济/自给自足的自然经济/个体经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会存在着多种经济成分，其中在国民经济中占绝对优势的是","correctAnswer":"(C)个体经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国营经济/合作社经济/个体经济/私人资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会存在着多种经济成分，其中在国民经济中居于领导地位的是","correctAnswer":"(B)国营经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"合作社经济/国营经济/个体经济/私人资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会存在着多种经济成分，其中属于半社会主义性质的是","correctAnswer":"(D)合作社经济","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"国营经济/个体经济/国家资本主义/合作社经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会存在着多种经济成分，其中属于完全的社会主义性质的是","correctAnswer":"(C)国营经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"合作社经济/个体经济/国营经济/国家资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会属于","correctAnswer":"(C)社会主义体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"资本主义体系/封建主义体系/社会主义体系/前资本主义体系"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会是一个","correctAnswer":"(D)过渡性质的社会形态","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"独立的社会形态/社会主义性质的社会形态/资本主义性质的社会形态/过渡性质的社会形态"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"新民主主义社会是属于（）体系的，是逐步过渡到社会主义社会的（）的社会","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"社会主义/过渡性质"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会的主要特征是","correctAnswer":"(A)既有社会主义因素又有资本主义因素，但社会主义因素在政治经济上居于领导地位","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"既有社会主义因素又有资本主义因素，但社会主义因素在政治经济上居于领导地位/既有社会主义因素又有资本主义因素，但资本主义因素在政治经济上居于领导地位/既有社会主义因素又有资本主义因素，但社会主义因素只在经济上居于领导地位/既有社会主义因素又有资本主义因素，但社会主义因素只在政治上居于领导地位"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会的主要矛盾是","correctAnswer":"(C)工人阶级与资产阶级的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"地主阶级与农民阶级的矛盾/工人阶级与地主资本家的矛盾/工人阶级与资产阶级的矛盾/工人阶级与农民阶级的矛盾"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会的基本国情，是我们考虑一切问题的出发点，这个基本国情是指","correctAnswer":"(B)中国是一个经济相当落后的农业国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国是一个半殖民地半封建社会/中国是一个经济相当落后的农业国/中国是一个脱胎于半殖民地半封建社会的社会主义国家/中国处在经济文化不够发达的社会主义初级阶段"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命在全国胜利及土地革命在全国完成后，国内的主要矛盾是","correctAnswer":"(C)工人阶级与资产阶级的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"帝国主义与中华民族的矛盾/封建主义与人民大众的矛盾/工人阶级与资产阶级的矛盾/农民阶级与地主阶级的矛盾"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东关于农业社会主义改造的理论来源是","correctAnswer":"(C)列宁的合作化理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"马克思的合作化理论/恩格斯的合作化理论/列宁的合作化理论/斯大林的合作化理论"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在建国前夕对由新民主主义社会向社会主义社会过渡所需的时间估计是","correctAnswer":"(B)十到十五年或二十年","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十到十五年/十到十五年或二十年/三到四个五年计划时间/三年左右"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在新中国成立后，对新民主主义理论的一个重大贡献和发展是","correctAnswer":"(B)提出了从新民主主义到社会主义过渡的理论","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"提出了新民主主义革命理论/提出了从新民主主义到社会主义过渡的理论/提出了社会主义初级阶段理论/提出了人民民主专政理论"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东正式提出过渡时期总路线和总任务是在","correctAnswer":"(B)1953年","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"1952年/1953年/1954年/1955年"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"民主革命任务完成后，中国开始了由（ ）向社会主义的转变","correctAnswer":"(D)新民主主义社会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"半殖民地半封建社会/资本主义社会/封建主义社会/新民主主义社会"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义改造中最具有中国特色的、对马克思主义社会主义学说贡献最大的是","correctAnswer":"(A)对资本主义工商业的社会主义改造","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"对资本主义工商业的社会主义改造/对农业的社会主义改造/对手工业的社会主义改造/社会主义工业化道路"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义改造的实质是","correctAnswer":"(A)消灭生产资料私有制","analysis":"实质就是为了改变生产关系，消灭生产资料的资本主义私人占有制","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"消灭生产资料私有制/消灭生活资料私有制/消灭资本主义经济/消灭个体经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义改造的行动指南为","correctAnswer":"(D)党在过渡时期的总路线","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"列宁的合作社理论/马克思的赎买理论/列宁的国家资本主义理论/党在过渡时期的总路线"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"解放初期我国国民经济得到恢复，民主革命的遗留任务完成仅用了三年时间，即","correctAnswer":"(A)1949年至1952年","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"1949年至1952年/1950年至1953年/1952年至1955年/1953年至1956年"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"过渡时期总路线反映了中国社会由新民主主义向社会主义转变的历史必然性，这是因为","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"国家工业化是国家独立和富强的物质基础和必要条件/对资本主义工商业进行全面的社会主义改造，是迅速实现国家工业化的迫切需要/对个体农业和手工业进行社会主义改造，是发展农业和提高整个社会生产力的客观需要/1953年我国还没有全面开展生产资料私有制的社会主义改造的条件"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"过渡时期总路线的“两翼”包括","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国家的社会主义工业化/对农业的社会主义改造/对手工业的社会主义改造/对资本主义工商业的社会主义改造"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"过渡时期的总路线被概括为“一化三改”，“一化”的含义是指","correctAnswer":"(D)实现社会主义的工业化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实现私营企业的国有化/实现农业的集体化/实现手工业的合作化/实现社会主义的工业化"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"通过没收官僚资本，新中国建立了社会主义性质的","correctAnswer":"(B)国营经济","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"集体经济/国营经济/混合经济/国家资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"随着土地改革的基本完成，（）和（）的矛盾逐步成为国内的主要矛盾","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"工人阶级/资产阶级"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"马克思、恩格斯在创立科学社会主义理论时，就提出了从（）向（）过渡的问题","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"资本主义社会/社会主义社会"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"马克思、恩格斯曾设想用暴力没收与和平赎买这两种方式来变革所有制问题，认为如果能用（ ）的办法变革所有制，将是最“便宜”不过的了","correctAnswer":"(C)赎买","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"没收/征收/赎买/合营"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ），实现了中国历史上最伟大最深刻的社会变革，开始了在社会主义道路上实现中华民族复兴的历史征程","correctAnswer":"(B)社会主义基本制度的确立","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中华人民共和国的成立/社会主义基本制度的确立/新民主主义革命的胜利/人民民主专政的确立"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"（），我国对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造基本完成","correctAnswer":"(A)1956年底","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"1956年底"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"1954年（ ）的召开和（ ）的颁布实施，为逐步健全和完善我国社会主义政治制度奠定了坚实的基础","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《共同纲领》/党的八大/第一届全国人大/《中华人民共和国宪法》"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"1956年底，三大改造的基本完成，标志着社会主义制度在我国","correctAnswer":"(B)初步确立","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"基本建成/初步确立/基本完善/完全建成"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"1956年我国在生产资料所有制的社会主义改造基本完成后，开始进入","correctAnswer":"(D)全面建设社会主义时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"新民主主义时期/国民经济恢复时期/从新民主主义向社会主义过渡时期/全面建设社会主义时期"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"20世纪50年代中期，社会主义改造基本完成，标志着","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"社会主义制度在我国已经确立/我国进入了社会主义初级阶段/我国步入了社会主义改革时期/我国实现了新民主主义向社会主义过渡"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"三大改造基本完成的时间是（ ）年底","correctAnswer":"(A)1956.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"1956.0/1955.0/1953.0/1978.0//"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"下列关于社会主义改造理解错误的是","correctAnswer":"(B)与社会主义改革是一回事","analysis":"注意社会主义改造与社会主义改革的联系和区别","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"1956年底完成的/与社会主义改革是一回事/解决了走社会主义道路还是资本主义道路的问题/解决了无产阶级和资产阶级的矛盾"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"下面关于社会主义改造的不正确的论述有","correctAnswer":"(D)社会主义改造的基本完成标志中国已经建成了社会主义","analysis":"社会主义改造的基本完成，标志社会主义制度在我国初步确立","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"社会主义改造的基本完成标志着社会主义制度在中国的确立/社会主义改造的基本完成实现了中国历史上最伟大最深刻的社会变革/社会主义改造的基本完成为中国的社会主义现代化建设奠定了基础/社会主义改造的基本完成标志中国已经建成了社会主义"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"中华人民共和国的成立标志着","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"半殖民地半封建社会结束/中国进入新民主主义社会/中国进入社会主义社会/新民主主义革命基本胜利"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"中国社会主义基本制度的确立，进一步改变世界政治经济格局，增强了（）的力量，对（）产生了积极影响","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"社会主义/维护世界和平"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"关于社会主义基本制度确立的意义理解错误的有","correctAnswer":"(A)并没有改变世界政治经济格局","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"并没有改变世界政治经济格局/增强了社会主义的力量/对维护世界和平产生了积极影响/是世界社会主义发展史上又一个历史性的伟大胜利"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"关于社会主义改造和社会主义改革的关系，理解错误的有","correctAnswer":"(D)改革是对改造的否定","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"两者都为解放和发展生产力/两者都是在特定历史时期的必然选择/两者之间存在前后相继的联系/改革是对改造的否定"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"剥削阶级在我国被消灭的标志是","correctAnswer":"(C)对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造的基本完成","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中华人民共和国建立/全国大陆的解放与统一/对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造的基本完成/土地改革的完成"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"劳动人民真正成为国家的主人是在","correctAnswer":"(A)社会主义基本制度确立后","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义基本制度确立后/新中国成立后/改革开放后/共产主义实现后"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"历史证明，我国的社会主义改造是十分成功的，因为","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"我国在一个几亿人口的大国中比较顺利地实现了如此复杂、困难和深刻的社会变革/我国在这一变革中不仅没有造成生产力的破坏，反而促进了国民经济的发展/我国在这一变革中增强了人民的团结，得到了人民的普遍拥护/我国在这一变革中没有引起巨大的社会动荡"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"在我国社会主义改造历史上，有两个事实是世界历史上各种革命大变动中罕见的，这就是","correctAnswer":"BD","analysis":"考察社会主义改造历史上两个罕见事实","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"没有使用暴力，反而是通过和平的方式完成的/没有造成生产力的破坏，反而促进了工农业和整个国民经济的发展/没有通过自下而上的方式，反而是通过自上而下方式完成的/没有引起巨大的社会动荡，反而极大地加强了人民的团结，获得人民普遍拥护下完成的"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"实践证明，中国可以在没有实现（）的情况下进入社会主义","correctAnswer":"(A)工业化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"工业化"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"我国由新民主主义社会向社会主义转变的时期是指","correctAnswer":"(B)1949年10月-1956年12月","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"1949年10月-1952年12月/1949年10月-1956年12月/1957年1月-1966年4月/1953年1月-1956年12月"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改造基本完成后，其所有制结构呈现的状况是","correctAnswer":"(C)以公有制为基础的社会主义基本经济制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"完全的公有制/国营经济为主导，多种经济形式并存/以公有制为基础的社会主义基本经济制度/社会主义公有制为主体，多种经济形式共同发展"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改造基本完成后，占统治地位的经济形式是","correctAnswer":"(B)公有制经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"个体经济/公有制经济/私人资本主义经济/国家资本主义经济"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改造的基本完成，社会主义制度的初步确立，标志着我国","correctAnswer":"(A)进入社会主义社会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"进入社会主义社会/进入社会主义社会高级阶段/由新民主主义开始向社会主义社会过渡/社会主义已经建成"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"我国进入社会主义初级阶段的起点是","correctAnswer":"(C)社会主义改造基本完成","analysis":"社会主义改造的基本完成，标志着社会主义初级阶段的开始","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"中华人民共和国的成立/国民经济恢复任务的完成/社会主义改造基本完成/中共十三大的召开"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命的胜利，社会主义基本制度的建立，是20世纪中国又一次划时代的历史巨变，是世界社会主义运动史上又一个历史性伟大的胜利，其重大意义在于","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"证明了比较落后的国家能够实行社会主义革命，建立社会主义制度/为当代中国的发展进步奠定了制度基础/使广大劳动人民真正成为国家的主人/丰富和发展了马克思主义的科学社会主义理论"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义制度在中国确立的主要标志是","correctAnswer":"(D)社会主义改造的基本完成","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中华人民共和国的成立/国民经济的恢复与调整/《中华人民共和国宪法》的颁布/社会主义改造的基本完成"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义制度的确立是中国历史上最深刻最伟大的社会变革，为当代中国一切发展进步奠定了","correctAnswer":"(D)制度基础","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济基础/政治基础/文化基础/制度基础"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"社会主义基本制度的确立","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"是中国历史上最深刻最伟大的社会变革/为当代中国的一切发展进步奠定了制度基础/为中国特色社会主义制度的创新和发展提供了重要条件/标志中国已经跨越了社会主义初级阶段"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义基本制度的确立，也为（）制度的创新和发展提供了重要条件","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国特色社会主义"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义基本制度的确立，使（）真正成为国家的主人","correctAnswer":"(A)广大劳动人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"广大劳动人民"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义基本制度的确立是中国历史上最深刻最伟大的（）","correctAnswer":"(A)社会变革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"社会变革"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义改造基本完成，标志着中国历史上长达数千年的（）制度的结束，（）在我国初步确立","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"阶级剥削/社会主义基本制度"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义改造基本完成后，中国共产党的中心任务是","correctAnswer":"(C)集中力量发展生产力，建设社会主义现代化强国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"调动一切积极因素，为社会主义事业服务/正确处理人民内部矛盾，巩固社会主义制度/集中力量发展生产力，建设社会主义现代化强国/加强和改进党的建设，巩固党的执政地位"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义改造完成后，我国阶级关系发生了根本性变化，（ ）已经在中国内地被消灭","correctAnswer":"(D)民族资产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"官僚资产阶级/地主/富农/民族资产阶级"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义改造完成后，我国阶级关系发生了根本性变化，( )被改造成自食其力的劳动者","correctAnswer":"(C)民族资产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"地主/农民/民族资产阶级/官僚资产阶级"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义改造的基本完成，伴随着社会经济制度和社会经济结构的根本变化，我国社会的（）也发生了根本的变化","correctAnswer":"(A)阶级关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"阶级关系"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义改造的基本完成，使我国社会经济结构发生了根本变化，（）成分已占绝对优势，（）已成为我国社会的经济基础","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"社会主义经济成分/社会主义公有制"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义改造的基本完成，原来的地主和富农正在被改造成自食其力的（）","correctAnswer":"(A)劳动者","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"劳动者"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义改造的基本完成，表明社会主义制度已经在我国的（）、（）及（）其他领域基本确立","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"经济领域/政治领域/社会生活"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义改造的完成具有深刻的历史意义，因为它解决了","correctAnswer":"(A)无产阶级和资产阶级的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"无产阶级和资产阶级的矛盾/帝国主义和中华民族的矛盾/封建主义和人们大众的矛盾/官僚资产阶级和民族资产阶级的矛盾"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"社会主义改造的巨大历史意义是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实现了中国历史上最深刻最伟大的社会变革/初步确立了社会主义基本制度/为中国后来的一切进步和发展奠定了基础/解决了当时无产阶级和资产阶级的矛盾、走社会主义道路还是资本主义道路的问题"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义的基本（ ）制度建立起来，是中国进入社会主义社会的最主要标志","correctAnswer":"(A)经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济/政治/文化/政党"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"1953年10月毛泽东说：“一般规律是经过互助组再到合作社，但是直接搞合作社，也可允许试一试。走直路，走得好，可以较快地搞起来，为什么不可以？可以的。”这一论述针对的是","correctAnswer":"(B)个体农业的社会主义改造","analysis":"考察结合历史分析能力，从这段话可以看出是关于个体农业的社会主义改造","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"资本主义工商业的社会主义改造/个体农业的社会主义改造/土地改革运动/建立国营经济"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"1953年2月，毛泽东在河北视察工作时说：“邢台是个老区……一定要本着积极、稳妥、典型引路的方法去办。”这是毛泽东针对（ ）问题作出的指示","correctAnswer":"(A)农业合作化","analysis":"考察农业社会主义改造的方针","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"农业合作化/土地改革/农村人民公社/农村包产到户"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"1953年9月，毛泽东在对民主党派和工商界部分代表讲话时指出：改造资本主义工商业和逐步完成社会主义过渡的必经之路是","correctAnswer":"(C)国家资本主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"剥夺资本家的财产/排挤私营工商业/国家资本主义/保护民族工商业"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于在中国进行社会主义改造的目的的是","correctAnswer":"(A)消灭资本家和富农分子","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"消灭资本家和富农分子/确立社会主义生产关系/健全社会主义上层建筑/继续解放和发展生产力"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于对农业、个体手工业进行社会主义改造必须遵循的原则是","correctAnswer":"(D)积极领导，稳步前进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"自愿互利/典型示范/国家帮助/积极领导，稳步前进"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"下列党和国家重要决策的表述，与社会主义改造时期无关的有","correctAnswer":"BC","analysis":"B选项论述与人民公社时期有关，C选项论述是八大二次会议通过的","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"“这种新式的国家资本主义经济是带着很大的社会主义性质的，是对工人和国家有利的”/“我们现在搞社会主义，也有共产主义的萌芽。学校、工厂、街道都可以搞人民公社”/“鼓足干劲，力争上游，多快好省地建设社会主义”/“我们进行社会主义革命所用的方法是和平的方法”"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"下列说法符合我国国情的资本主义工商业改造的道路是","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"用和平赎买的方法改造资本主义工商业/采取从低级到高级的国家资本主义的过渡形式/实行初级形式的国家资本主义/把资本主义工商业者改造成为自食其力的社会主义劳动者"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党对农业进行社会主义改造的方针是","correctAnswer":"(B)积极领导，稳步前进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"趁热打铁，积极领导/积极领导，稳步前进/自愿互利，国家帮助/国家帮助，典型示范"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党对官僚资本和民族资本采取的政策分别是","correctAnswer":"(B)没收、和平赎买","analysis":"对待官僚资本和民族资本态度完全不同","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"没收、没收/没收、和平赎买/和平赎买、没收/和平赎买、和平赎买"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党根据马克思列宁主义关于社会主义改造的思想，从我国的实际出发，开创了一条有中国特点的农业合作化道路，成功地实现了对个体农业的社会主义改造。其历史经验主要有","correctAnswer":"BCD","analysis":"A选项反映的是人民公社成立后的情况","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"实行“三级所有、队为基础”的农业集体经济体制/遵循自愿互利、典型示范和国家帮助的原则/在土地改革后不失时机地引导个体农民走互助合作道路/采取从互助组到初级社再到高级社的逐步过渡形式"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"中国民族资产阶级在社会主义改造时期仍有两面性，其表现为","correctAnswer":"(C)剥削工人的一面和接受改造的一面","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"革命性和妥协性/主动性和被动性/剥削工人的一面和接受改造的一面/进步性和顽固性"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"党在农业社会主义改造中对待富农的政策是","correctAnswer":"(B)由逐步限制到最后消灭富农经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"征收富农的多余土地财产/由逐步限制到最后消灭富农经济/消灭富农经济/限制富农经济"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"党坚持（）与（）同时并举的方针，对于在深刻的社会变革中保持社会稳定具有十分重要的意义","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"社会主义改造/社会主义工业化"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"全行业公私合营前，国家对资本主义工商业采取赎买政策，其中四马分肥是指","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察“四马分肥”","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"国家所得税/企业公积金/工人福利费/资方红利"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"全行业公私合营后，国家对合营企业进行","correctAnswer":"(B)定股定息","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"四马分肥/定股定息/无偿没收/核价收购"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"初级形式的国家资本主义是国家对私营工商业实行（）、（）、（）、（）等","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"委托加工/计划订货/统购包销/经销代销"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家在公私合营后对合营企业进行清产核资，定股定息，委派人员负责企业的生产管理，同时按企业资本的股份额给原工商业者定息。这时的企业性质属于","correctAnswer":"(D)基本上成为社会主义国营性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"私营企业性质/具有社会主义的因素/半社会主义性质/基本上成为社会主义国营性质"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家在对资本主义工商业进行社会主义改造的过程中，在利润分配上采取的政策是","correctAnswer":"(D)四马分肥","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"统筹兼顾/劳资两利/公私兼顾/四马分肥"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对农业进行社会主义改造的第三个阶段主要是建立","correctAnswer":"(C)高级农业合作社","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"互助组/初级农业合作社/高级农业合作社/人民公社"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对农业进行社会主义改造的第二个阶段主要是建立","correctAnswer":"(B)初级农业合作社","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"互助组/初级农业合作社/高级农业合作社/人民公社"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对手工业的社会主义改造的第一步是","correctAnswer":"(B)办手工业供销小组","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"办手工业供销合作社/办手工业供销小组/建立手工业生产合作社/建立手工业生产合作小组"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对手工业的社会主义改造的第三步是","correctAnswer":"(C)建立手工业生产合作社","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"办手工业供销合作社/办手工业供销小组/建立手工业生产合作社/建立手工业生产合作小组"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对手工业的社会主义改造的第二步是","correctAnswer":"(A)办手工业供销合作社","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"办手工业供销合作社/办手工业供销小组/建立手工业生产合作社/建立手工业生产合作小组"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对资本主义工商业的改造采取从低级到高级的国家资本主义的过渡形式。高级形式的国家资本主义是指","correctAnswer":"(D)公私合营","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"统购包销/委托加工/计划订货/公私合营"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对资本主义工商业的社会主义改造完成的标志是","correctAnswer":"(D)全行业的公私合营","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"个别企业的公私合营/实行初级形式的国家资本主义/把私营工商业的生产经营纳入国家计划的轨道/全行业的公私合营"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对资本主义工商业的社会主义改造的正确方针是","correctAnswer":"(D)利用、限制、改造","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"利用、团结、教育/利用、团结、改造/利用、限制、批评/利用、限制、改造"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对资本主义工商业的社会主义改造经历了三个步骤，第一步采取的措施是","correctAnswer":"(A)委托加工、计划订购、统购包销","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"委托加工、计划订购、统购包销/国家向私营企业投资入股，企业生产资料由国家和资本家共同所有/国家派干部进入企业，同工人、资本家共同管理和改造企业/实行个别企业的公私合营"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对资本主义工商业的社会主义改造经历了三个步骤，第二步采取的措施是","correctAnswer":"(B)个别企业的公私合营","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"在私营工业中实行委托加工、计划订购、统购包销/个别企业的公私合营/向私营企业投资入股，企业生产资料由国家和资本家共同所有/实行全行业的公私合营"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家资本主义企业生产关系发生根本变化是在","correctAnswer":"(B)全行业的公私合营之后","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"开始委托订货之后/全行业的公私合营之后/个别企业公私合营之后/实行了统购统销之后"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家资本主义有初级形式和高级形式之分，初级形式的国家资本主义是","correctAnswer":"(C)国家对私营工商业实行委托加工、计划订货、统购包销、经销代销等","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"个别企业的公私合营和全行业公私合营/供销小组、供销合作社和生产合作社/国家对私营工商业实行委托加工、计划订货、统购包销、经销代销等/互助组、初级社、高级社"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"土地改革完成后，党在农村工作的主要任务是","correctAnswer":"(A)引导农民走互助合作道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"引导农民走互助合作道路/国家帮助农民改善生活条件/把农民组织起来提高文化水平/组织农民集体劳动"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"在“四马分肥”中，企业的利润，按（）、（）、（）、（）四个方面进行分配","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国家所得税/企业公积金/工人福利费/资方红利"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"在一九五五年夏季以后，农村合作化以及对手工业和个体商业的改造出现了失误与偏差，主要原因是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察社会主义改造出现偏差和失误的原因","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"要求过急/工作过粗/改变过快/形式过于简单划一"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"在对农业进行社会主义改造时建立的初级农业生产合作社属于","correctAnswer":"(C)半社会主义性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"新民主主义性质/社会主义萌芽性质/半社会主义性质/社会主义性质"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"在对农业进行社会主义改造的过程中，经历的三个发展阶段是","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"互助组/初级社/人民公社/高级社"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"在对资本主义工商业的改造中，国家向私营企业投资入股，企业生产资料由国家和资本家共同所有，利润分配仍然实行“四马分肥”，国家向企业派出公方代表，与工人、资本家共同管理和改造企业，公方代表居领导地位。这时的企业性质","correctAnswer":"(C)属于半社会主义性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"仍然属于私营企业/具有了社会主义因素/属于半社会主义性质/基本上属于社会主义国营性质"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"在对资本主义工商业的改造中，国家对私营工商业实行委托加工、计划订货、统购包销、代销等形式，使其生产、经营开始纳入国家计划的轨道。利润分配上实行“四马分肥”政策，工人在企业中的地位也发生改变。这使得企业","correctAnswer":"(B)具有了社会主义的因素","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"有所变化，但还是私营企业/具有了社会主义的因素/具有完全社会主义的性质/基本上成为社会主义国营性质的企业"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"在进行社会主义改造、向社会主义过渡的进程中，中国共产党积累的丰富经验是","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"坚持社会主义工业化建设和社会主义改造同时并举/采取积极引导、逐步过渡的方式/先工业化后改造/用和平方法进行改造"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"在进行社会主义改造、向社会主义过渡的进程中，中国共产党积累的历史经验有","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚持社会主义工业化建设与社会主义改造同时并举/采取积极引导、逐步过渡的方式/用和平方法进行改造/用暴力方式进行改造"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"对农业、个体手工业进行社会主义改造必须遵循的原则是","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"自愿互利/典型示范/国家帮助/积极领导，稳步前进"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"对农业的社会主义改造中建立的互助组属于","correctAnswer":"(B)社会主义萌芽性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"新民主主义性质/社会主义萌芽性质/半社会主义性质/社会主义性质"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"对农业的社会主义改造中建立的初级农业生产合作社属于","correctAnswer":"(C)半社会主义性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"新民主主义性质/社会主义萌芽性质/半社会主义性质/社会主义性质"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"对农业的社会主义改造中建立的高级农业合作社属于","correctAnswer":"(D)完全的社会主义性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"新民主主义性质/社会主义萌芽性质/半社会主义性质/完全的社会主义性质"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"对农业的社会主义改造坚持的基本原则有","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"自愿互利/听从上级安排/典型示范/国家帮助"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"对农业的社会主义改造大体上经历了（）、（）和（）三个发展阶段","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"互助组/初级社/高级社"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"对农业的社会主义改造遵循（）、（）和（）的原则","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"自愿互利/典型示范/国家帮助"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"对手工业的社会主义改造，党和政府采取了（）、（）的方针","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"积极领导/稳步前进"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"对手工业的社会主义改造，在方法步骤上，从（）入手 ，逐步发展 到走（）的道路","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"供销合作/生产合作"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"对手工业的社会主义改造过程中，党和政府采取（）、（）和（）的方法","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"说服教育/示范/国家帮助"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"对资本主义工商业实行社会主义改造，使资本主义所有制过渡到社会主义公有制具有决定意义的重大步骤是","correctAnswer":"(D)全行业公私合营","analysis":"考察高级形式的国家资本主义","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"委托加工/计划订货/统购包销/全行业公私合营"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"对资本主义工商业进行社会主义改造的方法是","correctAnswer":"(A)和平赎买","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"和平赎买/国家资本主义/合作化/改造企业和改造人相结合"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"对资本主义工商业进行社会主义改造经历的具体步骤有","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实行初级形式的国家资本主义/实行个别企业的公私合营/实行全行业的公私合营/对企业的改造和对人的改造稳步进行"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"我国农业合作化采取了循序渐进的步骤是","correctAnswer":"(B)由互助组到初级社再到高级社","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"由互助组到高级社再到集体化/由互助组到初级社再到高级社/由初级社到互助组再到高级社/个体小农到互助组再到高级社"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"我国对个体手工业进行社会主义改造的主要方式是","correctAnswer":"(D)合作化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"赎买/统购统销/公私合营/合作化"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"我国对资本主义工商业实行和平赎买有利于","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察为什么要对资本主义工商业进行和平赎买，而不能进行暴力剥夺","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"有利于促进国民经济发展/有利于争取和团结民族资产阶级/有利于巩固和发展统一战线/有利于团结那些原来同资产阶级相联系的知识分子"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"我国的农业社会主义改造大体上经历了（ ）三个阶段","correctAnswer":"(A)互助组、初级社和高级社","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"互助组、初级社和高级社/供销小组、供销合作社和生产合作社/初级形式国家资本主义、个别企业公私合营和全行业公司合营/委托加工、计划订货和统购包销"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"我国的手工业社会主义改造大体上经历了（ ）三个阶段","correctAnswer":"(B)供销小组、供销合作社和生产合作社","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"互助组、初级社和高级社/供销小组、供销合作社和生产合作社/初级形式国家资本主义、个别企业公私合营和全行业公司合营/委托加工、计划订货和统购包销"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"我国的资本主义工商业的社会主义改造大体上经历了","correctAnswer":"(C)初级形式国家资本主义、个别企业公私合营和全行业公司合营","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"互助组、初级社和高级社/供销小组、供销合作社和生产合作社/初级形式国家资本主义、个别企业公私合营和全行业公司合营/委托加工、计划订货和统购包销"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改造中的创举是","correctAnswer":"(A)对资本主义工商业实行赎买政策","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"对资本主义工商业实行赎买政策/农业合作化/建立手工业合作社/没收官僚资本"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改造过程中出现了一些偏差，遗留了一些问题，下列不是其具体表现的是","correctAnswer":"(B)完全忽视了农民意愿","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"所有制结构过于单一/完全忽视了农民意愿/要求过急，发展过快/工作过粗，改造形式过于简单划一"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"所谓国家资本主义，就是在国家（）和（）下的资本主义经济","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"直接控制/支配"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"新中国对民族资产阶级实行和平赎买的必要性在于","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民族资产阶级拥护共产党的领导，承认《共同纲领》/中国经济落后，需要利用民族资本主义经济有益于国计民生的一面/民族资本主义构成整个国民经济的基础/民族资产阶级有一定的技术专长和管理经验"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"无论是资本主义工商业，还是农民和手工业者的个体所有制，都具有私有制的性质。对其进行改造，属于（）性质","correctAnswer":"(A)社会主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"社会主义革命"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"没有社会主义改造，就没有（）的建立","correctAnswer":"(A)社会主义基本制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"社会主义基本制度"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义改造解决了当时（）和（）的矛盾","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"无产阶级/资产阶级"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义改造解决了走（）道路还是（）道路的问题","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"社会主义/资本主义"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"资本主义工商业全行业公私合营后，资本家领取的是","correctAnswer":"(B)定息","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"企业利润的1/4/定息/全部企业利润/和工人一样的工资"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"资本主义工商业的社会主义改造采取从（）到（）的国家资本主义过渡形式","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"低级/高级"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"赎买的具体方式不是由国家支付一笔巨额（），而是让资本家在（）内从企业经营所得中获取一部分（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"补偿资金/一定年限/利润"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"适合中国特点的农业社会主义改造道路，是积极引导农民组织起来，走（ ）道路","correctAnswer":"(A)互助合作","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"互助合作/社会主义/公私合营/土地改革"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"马克思列宁设想的对资产阶级和平赎买在中国之所以能够实现，是因为","correctAnswer":"BCD","analysis":"综合考察对和平赎买的理解","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"新中国脱胎于资本主义社会/民族资本主义经济弱小和社会主义工业化的需要/中国共产党制定并实行对民族资本主义经济的“利用、限制、改造”政策/民族资产阶级在新中国建立后依然有两面性"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"高级形式的国家资本主义是公私合营，包括（）和（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"个别企业的公私合营/全行业的公私合营"},{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"（）体现了中华民族最深沉的民族禀赋，反映了当代中国发展进步的要求，始终是鞭策我们在改革开放中与时俱进的精神力量。","correctAnswer":"(C)改革创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"艰苦奋斗/勇敢勤劳/改革创新/实事求是"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是中国梦的主体，是中国梦的创造者和享有者。","correctAnswer":"(A)人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"人民"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"中国梦是中华民族伟大复兴的（）。","correctAnswer":"(A)形象表达","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"形象表达"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"中国梦的最大特点，就是把国家、民族和个人作为一个命运共同体，把国家利益、民族利益和每个人的具体利益紧紧联系在一起，体现了中华民族的（）情怀。","correctAnswer":"(A)家国天下","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"家国天下"},{"content":"/第九章/第一节","type":"多选题","stem":"习近平指出：“中国梦的本质是（）。”","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国家富强/民族振兴/人民幸福/改革开放"},{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平指出：“实现中国梦必须走（）、弘扬中国精神、凝聚中国力量。”","correctAnswer":"(B)中国道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"特色道路/中国道路/发展道路/普世道路"},{"content":"/第九章/第一节","type":"多选题","stem":"实现中国梦，意味着（）。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"为世界其他国家提供了良好借鉴/中国经济实力和综合国力、国际地位和国际影响力大大提升/中华民族以更加昂扬向上、文明开放的姿态屹立于世界民族之林/中国人民过上更加幸福安康的生活"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"实现中国梦，要求我们不仅在物质上强大起来，而且在（）上强大起来。中华文明生生不息，中国精神薪火相传。","correctAnswer":"(A)精神","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"精神"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"实现中国梦必须凝聚（），这就是全国各族人民大团结的力量。","correctAnswer":"(A)中国力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国力量"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"实现中国梦必须弘扬中国精神，这就是以爱国主义为核心的（）和以改革创新为核心的（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"民族精神/时代精神"},{"content":"/第九章/第一节","type":"多选题","stem":"广大海外侨胞有着（），是实现中国梦的重要力量。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"赤忱的爱国情怀/雄厚的经济实力/丰富的智力资源/广泛的商业人脉"},{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"我们将坚定不移走（）道路，既努力争取和平的国际环境发展自己，又以自身的发展促进世界和平。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"和平发展/全面发展/立体发展/优先发展"},{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"我们的国家，我们的民族，从近代积贫积弱一步一步走到今天的发展繁荣，靠的就是一代又一代人的顽强拼搏，靠的就是中华民族（）的奋斗精神。","correctAnswer":"(A)自强不息","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"自强不息/任劳任怨/兢兢业业/克己奉公"},{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"爱国主义是中华民族的（），维系着华夏大地上各个民族的团结统一，激励着一代又一代中华儿女为祖国发展繁荣而不懈奋斗；","correctAnswer":"(D)精神基因","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"精神追求/传统习惯/优良传统/精神基因"},{"content":"/第九章/第一节","type":"多选题","stem":"要增强对中国特色社会主义的（），坚定不移沿着正确的中国道路奋勇前进。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"道路自信/理论自信/制度自信/文化自信"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"（），就是人民权利保障更加充分、人人得享共同发展，共同享有人生出彩的机会，共同享有梦想成真的机会。","correctAnswer":"(A)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"人民幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"（）就是要凝聚全国各族人民大团聚的力量。","correctAnswer":"(A)凝聚中国力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"凝聚中国力量"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"（）年，习近平在参观“复兴之路”展览时指出，实现中华民族伟大复兴，就是中华民族近代以来最伟大的梦想。","correctAnswer":"(A)2012年","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"2012年"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是国家兴旺发达的不竭动力。","correctAnswer":"(D)改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"创新/发展/进步/改革"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是实现中国梦的根本途径，是实现国家富强、人民幸福、民族振兴的必由之路。","correctAnswer":"(C)中国特色社会主义道路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国特色社会主义理论体系/中国特色社会主义旗帜/中国特色社会主义道路/中国特色社会主义精神"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是民族进步的灵魂。","correctAnswer":"(A)创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"创新/改革/发展/进步"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"“两个一百年”奋斗目标的第一个阶段，从2020年到（）年，在全面建成小康社会的基础上，再奋斗15年，基本实现社会主义现代化。","correctAnswer":"(C)2035.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"2045.0/2030.0/2035.0/2040.0"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"2012年11月29日，（）用“雄关漫漫真如铁”、“人间正道是沧桑”、“长风破浪会有时”这三句诗将中华民族的昨天、今天和明天，熔铸于百余年中国波澜壮阔、沧桑巨变的历史图景，展现于几代人为民族复兴奋斗的艰辛历程。","correctAnswer":"(A)习近平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"习近平/江泽民/胡锦涛/李克强"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"2012年11月29日，习近平在参观（）展览时指出：“实现中华民族的伟大复兴，就是中华民族近代最伟大的中国梦。”","correctAnswer":"(D)“复兴之路”","analysis":"考察考生对时政的关注度","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"“振兴之路”/“复兴中国”/“振兴中华”/“复兴之路”"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"2012年12月，（）在广东考察工作时强调：“面向未来，全面建成小康社会要靠实干，基本实现现代化要靠实干，实现中华民族伟大复兴要靠实干。”","correctAnswer":"(C)习近平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"江泽民/胡锦涛/习近平/李克强"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"2012年12月，习近平在广东考察工作时强调：“面向未来，全面建成小康社会要靠实干，基本实现现代化要靠实干，实现中华民族伟大复兴要靠实干。”说明（）才能梦想成真。","correctAnswer":"(D)实干","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"创新/改革/踏实/实干"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"中华民族伟大复兴的中国梦，包含着丰富的思想内涵，其中最核心的内容是国家富强、（）、人民幸福。","correctAnswer":"(B)民族振兴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民族兴旺/民族振兴/民族独立/人民和谐"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"中华民族伟大复兴的中国梦，包含着丰富的思想内涵，其中最核心的内容是国家富强、民族振兴、（）。","correctAnswer":"(C)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民和谐/人民健康/人民幸福/人民快乐"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"中华民族伟大复兴的中国梦，包含着丰富的思想内涵，其中核心的内容是国家富强、（）、人民幸福。","correctAnswer":"(A)民族振兴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"民族振兴"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"中华民族精神的核心是（）","correctAnswer":"(C)爱国主义","analysis":"其他项是爱国主义的表现","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"为人民服务/自强不息/爱国主义/集体主义"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"中华民族近代以来最伟大的梦想是（）","correctAnswer":"(A)中华民族伟大复兴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中华民族伟大复兴"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"中国梦是（）的梦，与各国人民的美好梦想是相通的，不仅造福中国人民，也有益于世界的和平与发展。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平/发展/合作/人民"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"中国梦的内涵是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国家富强/民族振兴/人民幸福/实现小康社会"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"中国梦的实现途径是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"巩固中国国防/坚持中国道路/弘扬中国精神/凝聚中国力量"},{"content":"/第九章/第二节","type":"简答题","stem":"中国梦的科学内涵有哪些？","correctAnswer":"(A)中国梦视野宽广、内涵丰富、意蕴深远。中国梦的本质是国家富强、民族振兴、人民幸福。中国梦是国家情怀、民族情怀、人民情怀相统一的梦。中国梦归根到底是人民的梦。中国梦是国家的梦、民族的梦，也是每一个中国人的梦。中国梦与世界各国人民的美好梦想相通。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"中国梦视野宽广、内涵丰富、意蕴深远。中国梦的本质是国家富强、民族振兴、人民幸福。中国梦是国家情怀、民族情怀、人民情怀相统一的梦。中国梦归根到底是人民的梦。中国梦是国家的梦、民族的梦，也是每一个中国人的梦。中国梦与世界各国人民的美好梦想相通。"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"中国精神的主要内容是以（）为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神。","correctAnswer":"(A)爱国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"爱国主义/爱党主义/爱国奉献/自强不息"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"习近平用（）这三句诗将中华民族的昨天、今天和明天熔铸于百余年中国波澜壮阔、沧桑巨变的历史图景，展现于几代人为民族复兴奋斗的艰辛历程。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“千里之行，始于足下”/“雄关漫漫真如铁”/“人间正道是沧桑”/“长风破浪会有时”"},{"content":"/第九章/第二节","type":"简答题","stem":"什么是“两个一百年”奋斗目标？","correctAnswer":"(A)到建党100年时建成惠及十几亿人口的更高水平的小康社会;到新中国成立100年时基本实现现代化，建成社会主义现代化国家。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"到建党100年时建成惠及十几亿人口的更高水平的小康社会;到新中国成立100年时基本实现现代化，建成社会主义现代化国家。"},{"content":"/第九章/第二节","type":"简答题","stem":"从2020年到2035年，基本实现社会主义现代化的目标要求有哪些？","correctAnswer":"(A)（1）在经济建设方面，我国经济实力、科技实力将大幅跃升，跻身创新型国家前列。（2）在政治建设方面，人民平等参与、平等发展权利得到充分保障，法治国家、法治政府、法治社会基本建成，各方面制度更加完善，国家治理体系和治理能力现代化基本实现。（3）在文化建设方面，社会文明程度达到新的高度，国家文化软实力显著增强，中华文化影响更加广泛深入。（4）在民生和社会建设方面，人民生活更为宽裕，中等收入 群体比例明显提高，城乡区域发展差距和居民生活水平差距显著缩小，基本公共服务均等化基本实现，全体人民共同富裕迈出坚实步伐。（5）在生态文明建设方面，生态环境根本好转，美丽中国目标基本实现。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"（1）在经济建设方面，我国经济实力、科技实力将大幅跃升，跻身创新型国家前列。（2）在政治建设方面，人民平等参与、平等发展权利得到充分保障，法治国家、法治政府、法治社会基本建成，各方面制度更加完善，国家治理体系和治理能力现代化基本实现。（3）在文化建设方面，社会文明程度达到新的高度，国家文化软实力显著增强，中华文化影响更加广泛深入。（4）在民生和社会建设方面，人民生活更为宽裕，中等收入 群体比例明显提高，城乡区域发展差距和居民生活水平差距显著缩小，基本公共服务均等化基本实现，全体人民共同富裕迈出坚实步伐。（5）在生态文明建设方面，生态环境根本好转，美丽中国目标基本实现。"},{"content":"/第九章/第二节","type":"简答题","stem":"从2035年到本世纪中叶，建成社会主义现代化强国的目标要求有哪些？","correctAnswer":"(A)一是我国将拥有高度的物质文明，社会生产力水平大幅提高，核心竞争力名列世界前茅，经济总量和市场规模超越其他国家，建成富强的社会主义现代化强国。二是我国将拥有高度的政治文明，形成又有集中又有民主、又有纪律又有自由、又有统一意志又有个人心情舒畅生动活泼的政治局面，依法治国和以德治国有机结合，建成民主的社会主义现代化强国。三是我国将拥有高度的精神文明，践行社会主义核心价值观成为全社会自觉行动，国民素质显著提高，中国精神、中国价值、中国力量成为中国发展的重要影响力和推动力，建成文明的社会主义现代化强国。四是我国将拥有高度的社会文明，城乡居民将普遍拥有较高的收入、富裕的生活、健全的基本公共服务，享有更加幸福安康的生活，全体人民共同富裕基本实现，公平正义普遍彰显，社会充满活力而又规范有序，建成和谐的社会主义现代化强国。五是我国将拥有高度的生态文明，天蓝、地绿、水清的优美生态环境成为普遍常态，开创人与自然和谐共生新境界，建成美丽的社会主义现代化强国。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"一是我国将拥有高度的物质文明，社会生产力水平大幅提高，核心竞争力名列世界前茅，经济总量和市场规模超越其他国家，建成富强的社会主义现代化强国。二是我国将拥有高度的政治文明，形成又有集中又有民主、又有纪律又有自由、又有统一意志又有个人心情舒畅生动活泼的政治局面，依法治国和以德治国有机结合，建成民主的社会主义现代化强国。三是我国将拥有高度的精神文明，践行社会主义核心价值观成为全社会自觉行动，国民素质显著提高，中国精神、中国价值、中国力量成为中国发展的重要影响力和推动力，建成文明的社会主义现代化强国。四是我国将拥有高度的社会文明，城乡居民将普遍拥有较高的收入、富裕的生活、健全的基本公共服务，享有更加幸福安康的生活，全体人民共同富裕基本实现，公平正义普遍彰显，社会充满活力而又规范有序，建成和谐的社会主义现代化强国。五是我国将拥有高度的生态文明，天蓝、地绿、水清的优美生态环境成为普遍常态，开创人与自然和谐共生新境界，建成美丽的社会主义现代化强国。"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"伟大的梦想需要伟大的精神。弘扬中国精神，就是弘扬以爱国主义为核心的民族精神和以（）为核心的时代精神。","correctAnswer":"(B)改革创新","analysis":"改革创新，一个不能少","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"深化改革/改革创新/创新驱动/与时俱进"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十六大报告指出，大体用20年的时间，全面建设一个惠及十几亿人口的更高水平的小康社会，这是因为（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"当时只是总体上开始达到小康水平/当时达到的小康还是低水平的小康/当时达到的小康还是不全面的小康/当时达到的小康还是发展很不平衡的小康"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"凝聚中国力量，就是要凝聚全国各族人民（）的力量。","correctAnswer":"(B)大团结","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"大友好/大团结/大联盟/大幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"国家富强、民族振兴、（）是中华民族伟大复兴中国梦的核心内容。","correctAnswer":"(A)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"人民幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"国家富强、民族振兴、人民幸福，三者之间的关系是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国家富强、民族振兴是人民幸福的基础和保障/人民幸福是国家富强、民族振兴的题中之义和必然要求/人民幸福是国家富强、民族振兴的根本出发点和落脚点/国家富强是民族振兴、人民幸福的唯一目标"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"国家富强、民族振兴是（）的基础和保障。","correctAnswer":"(A)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"人民幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"国家富强的内容有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济更加发达/政治更加民主/文化更加繁荣/社会更加和谐"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国梦的内涵中，（）就是人民权利保障更加充分、人人得享共同发展，生活在伟大祖国和伟大时代的中国人民，共同享有人生出彩的机会，共同享有梦想成真的机会，共同享有同祖国和时代一起成长和进步的机会。","correctAnswer":"(B)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国家富强/人民幸福/民族振兴/人民健康"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国梦的内涵中，（）就是通过自身的不断发展与强大，继承并创造中华民族的优秀文化以及先进的文明成果，进而使中华民族再次处于世界领先的地位，再次以高昂的姿态屹立于世界民族之林。","correctAnswer":"(A)民族振兴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民族振兴/国家富强/人民幸福/国家兴旺"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国梦的内涵中，（）是指我国综合国力进一步增强，中国特色社会主义事业进一步发展和完善。","correctAnswer":"(D)国家富强","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民族振兴/人民幸福/国家兴旺/国家富强"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持中国道路、弘扬（），凝聚中国力量，实现中华民族伟大复兴的中国梦。","correctAnswer":"(A)中国精神","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国精神"},{"content":"/第九章/第二节","type":"简答题","stem":"如何实现中国梦？","correctAnswer":"(A)（1）实现中国梦必须走中国道路，这就是中国特色社会主义道路。（2）实现中国梦必须弘扬中国精神，这就是以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神。（3）实现中国梦必须凝聚中国力量，这就是全国各族人民大团结的力量。（4）实现中华民族伟大复兴是海内外中华儿女的共同梦想。香港、澳门与祖国内地的命运始终紧密相连，实现中国梦需要香港、澳门与祖国内地坚持优势互补、共同发展，需要港澳同胞与内地人民坚持守望相助、携手共进。（5）实干才能梦想成真。（6）实现中国梦需要和平，只有和平才能实现梦想。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"（1）实现中国梦必须走中国道路，这就是中国特色社会主义道路。（2）实现中国梦必须弘扬中国精神，这就是以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神。（3）实现中国梦必须凝聚中国力量，这就是全国各族人民大团结的力量。（4）实现中华民族伟大复兴是海内外中华儿女的共同梦想。香港、澳门与祖国内地的命运始终紧密相连，实现中国梦需要香港、澳门与祖国内地坚持优势互补、共同发展，需要港澳同胞与内地人民坚持守望相助、携手共进。（5）实干才能梦想成真。（6）实现中国梦需要和平，只有和平才能实现梦想。"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"实现（）必须坚持中国道路、弘扬中国精神，凝聚中国力量。","correctAnswer":"(A)中国梦","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国梦"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"实现中华民族伟大复兴，是近代以来中国人民最伟大的梦想，我们称之为“中国梦”。中国梦的核心内容是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国家富强/国家统一/民族振兴/人民幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"实现中国梦必须坚持（）、弘扬中国精神，凝聚中国力量。","correctAnswer":"(A)中国道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国道路"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"实现中国梦的途径是必须坚持（）、弘扬中国精神、凝聚中国力量。","correctAnswer":"(A)中国道路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国道路/道路自信/理论自信/文化自信"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"实现中国梦的途径是必须坚持中国道路、（）凝聚中国力量。","correctAnswer":"(B)弘扬中国精神","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"弘扬爱国精神/弘扬中国精神/弘扬时代精神/弘扬爱国主义"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"实现中国梦的途径是必须坚持中国道路、弘扬民族精神、（）。","correctAnswer":"(C)凝聚中国力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"凝聚世界力量/汇集世界力量/凝聚中国力量/汇集中国力量"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"弘扬（），就是弘扬以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神。","correctAnswer":"(D)中国精神","analysis":"易选B项","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"中国文化/民族精神/时代精神/中国精神"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"综合分析国际国内形势和我国发展条件，习近平在党的十九大报告中提出，我们要全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标，然后再乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程，向第二个百年奋斗目标进军。全面建设社会主义现代化国家的进程分（）个阶段来安排。","correctAnswer":"(B)二","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"一/二/三/四"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"（），是认清和解决革命问题的基本依据。","correctAnswer":"(A)认清国情","analysis":"注意是“基本依据”","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"认清国情"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是新民主主义理论得以形成的实践基础和智慧源泉。","correctAnswer":"(A)新民主主义革命实践","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"新民主主义革命实践"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）理论是在总结革命斗争实践经验教训的基础上形成的。","correctAnswer":"(A)新民主主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"新民主主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"（）的胜利，改变了整个世界历史的方向，划分了整个世界历史的时代，开辟了世界无产阶级社会主义革命的新纪元，标志着人类历史开始了由资本主义向社会主义转变的进程。","correctAnswer":"(A)俄国十月革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"俄国十月革命/新文化运动/五四运动/辛亥革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）革命实践，是新民主主义理论得以形成的实践基础和智慧源泉。","correctAnswer":"(A)新民主主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"新民主主义"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"1919年（）以后，中国无产阶级开始以独立的政治力量登上历史舞台，由自在阶级转变为自为阶级。","correctAnswer":"(A)五四运动","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"五四运动"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"1919年五四运动以后，中国（）开始以独立的政治力量登上历史舞台，由自在阶级转变为自为阶级。","correctAnswer":"(A)无产阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"无产阶级"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"1919年五四运动以后，中国无产阶级开始以（）的政治力量登上历史舞台，由自在阶级转变为自为阶级。","correctAnswer":"(A)独立","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"独立"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"1919年五四运动以后，中国无产阶级开始以独立的（）登上历史舞台，由自在阶级转变为自为阶级。","correctAnswer":"(A)政治力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"政治力量"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"1919年五四运动以后，中国无产阶级开始以独立的政治力量登上历史舞台，由自在阶级转变为（）。","correctAnswer":"(A)自为阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"自为阶级"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"1937年到1945年的全面抗战时期，中国社会的性质是（）","correctAnswer":"(D)半殖民地半封建社会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"新民主主义社会/半资本主义半封建社会/资本主义社会/半殖民地半封建社会"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"1939年，（）第一次提出了“新民主主义革命”的科学概念。","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"毛泽东"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"中共三大的主要议题是（）","correctAnswer":"(D)关于建立国共合作统一战线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"关于无产阶级领导权问题/关于武装斗争问题/关于工农联盟问题/关于建立国共合作统一战线"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党第一次明确提出民主革命纲领的会议是（）","correctAnswer":"(A)中共二大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中共二大/中共三大/中共四大/中共五大"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"中国无产阶级开始以独立的政治力量登上历史舞台，由自在阶级转变为自为阶级的历史事件是（）","correctAnswer":"(B)五四运动","analysis":"","difficult":"","answerCount":"4","answers":"俄国十月革命/五四运动/辛亥革命/新文化运动"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"中国的新民主主义革命实质上是（）领导下的农民革命。","correctAnswer":"(B)无产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"资产阶级/无产阶级/资本主义/社会主义"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"中国资产阶级民主革命的时代背景发生根本转变的标志是（）","correctAnswer":"(C)俄国十月革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"五四运动/新文化运动/俄国十月革命/戊戌变法"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"中国资产阶级民主革命进入新民主主义的崭新阶段，其标志是（）的爆发。","correctAnswer":"(A)五四运动","analysis":"易误写十月革命","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"五四运动"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"中国革命的一些基本理论和实践问题都和（）紧密地联系着。","correctAnswer":"(A)农民问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"农民问题/民族问题/民主问题/民生问题"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"以下属于十月革命的历史意义的是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"改变了整个世界历史的走向，开辟了世界资产阶级革命的新纪元/标志着人类历史开始了由资本主义向社会主义转变的进程/不仅促进了西方资本主义国家无产阶级的觉醒，也促进了东方殖民地半殖民地国家被压迫民族和被压迫人民的觉醒/使中国的资产阶级民主革命属于世界无产阶级社会主义革命的一部分"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"以下文章出自同一作者的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察知识储备","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"《中国的红色政权为什么能够存在？》/《井冈山的斗争》/《中国社会各阶级的分析》/《反对本本主义》"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"俄国十月革命的胜利，改变了整个世界历史的方向，划分了整个世界历史的时代，开辟了世界无产阶级社会主义革命的新纪元，标志着人类历史开始了由（）向（）转变的进程。","correctAnswer":"(A)资本主义、社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"资本主义、社会主义"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"全面阐述近代中国半殖民地半封建社会特点的著作是（）","correctAnswer":"(C)《中国革命和中国共产党》","analysis":"考生需了解每部著作的主要内容","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"《星星之火，可以燎原》/《<共产党人>发刊词》/《中国革命和中国共产党》/《在晋绥干部会议上的讲话》"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"只有认清（）和（）的区别，又认清二者的联系，才能正确地领导中国革命。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"新民主主义革命/社会主义革命/暴力革命/共产主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"只有认清（）和社会主义革命的区别，又认清二者的联系，才能正确地领导中国革命。","correctAnswer":"(B)新民主主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"暴力革命/新民主主义革命/资产阶级革命/共产主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"只有认清新民主主义革命和（）的区别，又认清二者的联系，才能正确地领导中国革命。","correctAnswer":"(A)社会主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义革命/旧民主主义革命/资产阶级革命/共产主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"只有认清新民主主义革命和社会主义革命的区别，又认清二者的联系，才能正确地领导（）。","correctAnswer":"(D)中国革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民主革命/民族革命/人民革命/中国革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"在半殖民地半封建的近代中国，社会矛盾主要有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"帝国主义与和中华民族的矛盾/封建主义与人民大众的矛盾/帝国主义与官僚资本主义的矛盾/封建主义与中华民族的矛盾"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"在经历了大革命的失败及井冈山的革命斗争后，党总结革命的经验教训，提出了“须知政权是由枪杆子中取得的”的著名论断，探索了（）的革命道路，领导革命不断向前发展。","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"城市包围农村/暴力夺取政权/农村包围城市/武装夺取政权"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"在经历了大革命的失败后，党总结革命的经验教训，提出了（）的著名论断。","correctAnswer":"(C)“须知政权是由枪杆子中取得的”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"“须知权力是由枪杆子中取得的”/“须知权利是由枪杆子中取得的”/“须知政权是由枪杆子中取得的”/“须知权威是由枪杆子中取得的”"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"对于近代中国的国情，表述正确的有（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"","answerCount":"4","answers":"近代中国是一个半殖民地半封建性质的社会/帝国主义的侵略客观上为中国资本主义的发展创造了一定条件，使中国发展成为资本主义国家/帝国主义的侵略在一定程度上加速了封建社会自给自足的自然经济的解体/帝国主义列强通过政治、经济和文化的侵略使中国半殖民地化"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"抗日战争时期，中国社会的主要矛盾是（）","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"资产阶级与和无产阶级的矛盾/日本帝国主义与中华民族的矛盾/农民和资产阶级的矛盾/封建主义与人民大众的矛盾"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命理论形成的客观条件有（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"旧民主主义革命的失败/近代中国革命形势的发展/世界形势的新变化/中国共产党领导社会主义革命的实践经验"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命理论是在总结中国共产党领导的（）实践经验教训的基础上形成的。","correctAnswer":"(B)革命斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"武装斗争/革命斗争/统一战线/党的建设"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命的领导阶级是（）","correctAnswer":"(D)无产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"资产阶级/小资产阶级/农民阶级/无产阶级"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出，（）是中国革命的首要问题。","correctAnswer":"(C)分清敌友","analysis":"注意“首要”二字","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"党指挥枪/认清国情/分清敌友/党纲制定"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东指出：“两篇文章，上篇与下篇，只有上篇做好，下篇才能做好。解决地领导民主革命，是争取社会主义胜利的条件。”这里的上篇和下篇指的是（）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"暴力革命/新民主主义革命/社会主义革命/共产主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出：“两篇文章，上篇与下篇，只有上篇做好，下篇才能做好。解决地领导民主革命，是争取社会主义胜利的条件。”这里的上篇和下篇指的是（）和社会主义革命","correctAnswer":"(B)新民主主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"暴力革命/新民主主义革命/无产阶级革命/共产主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出：“两篇文章，上篇与下篇，只有上篇做好，下篇才能做好。解决地领导民主革命，是争取社会主义胜利的条件。”这里的上篇和下篇指的是新民主主义革命和（）","correctAnswer":"(A)社会主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义革命/旧民主主义革命/资产阶级革命/共产主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东曾经说过：革命要有根据地，好像人要有屁股。人假若没有屁股，便不能坐下来。要是老走着、老站着，定然不会持久。腿走酸了、站软了，就会倒下去。这一形象的比喻说明，农村革命根据地是中国革命的（）","correctAnswer":"(D)战略阵地","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"基本内容/主要形式/首要问题/战略阵地"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"秋收起义失败后，毛泽东创建了（），把武装斗争的主攻方向首先指向农村","correctAnswer":"(B)井冈山革命根据地","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"延安革命根据地/井冈山革命根据地/西柏坡革命根据地/陕北革命根据地"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"秋收起义失败后，毛泽东创建了井冈山革命根据地，把（）的主攻方向首先指向农村","correctAnswer":"(A)武装斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"武装斗争/武力斗争/合法斗争/领导斗争"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"第一次明确提出坚持无产阶级领导权和农民同盟军思想的是（）","correctAnswer":"(B)中共四大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中共二大/中共四大/中共三大/八七会议"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"系统化的适合中国国情的新民主主义革命理论形成于（）时期","correctAnswer":"(A)抗日战争","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"抗日战争/辛亥革命/解放战争/鸦片战争"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"近代中国人民所进行的民主革命可以区分为（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"旧民主主义革命/新民主主义革命/土地革命/社会主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"近代中国半殖民地半封建社会的性质和中国革命的历史任务决定了中国革命的性质是（）","correctAnswer":"(B)资产阶级民主革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"无产阶级社会主义革命/资产阶级民主革命/无产阶级民主革命/资产阶级社会主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"近代中国的（）和（）决定了中国革命仍然是资阶级民主革命。","correctAnswer":"(A)社会性质","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"社会性质/主要矛盾"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"近代中国的最主要矛盾是（）","correctAnswer":"(B)帝国主义与中华民族的矛盾","analysis":"注意“最主要”三字","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"封建主义与人民大众的矛盾/帝国主义与中华民族的矛盾/生产力与生产关系的矛盾/经济基础与上层建筑的矛盾"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"近代中国的社会性质是（）","correctAnswer":"(B)半殖民地半封建社会","analysis":"B项最能体现本质","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"前资本主义社会/半殖民地半封建社会/政治、经济、文化发展平衡的社会/资本主义社会"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"近代中国革命的指导理论是（）","correctAnswer":"(C)马克思列宁主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"新三民主义/邓小平理论/马克思列宁主义/孙中山的三民主义"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"（）为农村革命根据地建设和发展提供了重要的主观条件。","correctAnswer":"(D)党的领导的有力量及其政策的不错误","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"广泛的群众基础/全国革命形势的向前发展/相当力量游击队的存在/党的领导的有力量及其政策的不错误"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"（）为农村革命根据地的创立、巩固和发展提供了坚强后盾。","correctAnswer":"(A)相当力量正式红军的存在","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"相当力量正式红军的存在/广泛的群众基础/全国革命形势的向前发展/党的领导的有力量及其政策的不错误"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"（）为在农村建设革命根据地提供了客观条件。","correctAnswer":"(B)全国革命形势的向前发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"相当力量正式红军的存在/全国革命形势的向前发展/大量游击队的存在/党的领导的有力量及其政策的不错误"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是中国革命的主要形式，是农村革命根据地建设和土地革命的强有力保证。","correctAnswer":"(D)武装斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的建设/土地革命/统一战线/武装斗争"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是中国革命的战略阵地，是进行武装斗争和开展土地革命的依托。","correctAnswer":"(A)农村革命根据地","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"农村革命根据地/城市革命根据地/农村游击区/城市根据地"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"（）理论是马克思主义中国化的重要理论成果，开辟了马克思主义中国化的发展道路。","correctAnswer":"(D)新民主主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"旧民主主义革命/资本主义/共产主义/新民主主义革命"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"“共产党的任务，基本地不是经过长期合法斗争以进入起义和战争，也不是先占城市后取农村，而是走相反的道路。”这句话出自毛泽东的（ ）","correctAnswer":"(B)《战争和战略问题》","analysis":"考察考生的史学功底","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"《中国的红色政权为什么能够存在？》/《战争和战略问题》/《星星之火，可以燎原》/中国革命的战略问题》"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"“武装斗争，先占农村，后取城市，最后夺取全国胜利”这一革命道路确立下来的时间是（ ）","correctAnswer":"(C)1938年","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"1927年/1930年/1938年/1949年"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"下列关于新民主主义革命，说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实现了民族独立和国家的基本统一/根本改变了中国社会的发展方向/为实现国家富强、民族复兴和人民幸福扫清了障碍/为当代中国一切发展进步奠定了根本政治前提"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"下列属于无产阶级政党策略思想重要内容的是（）","correctAnswer":"(C)统一战线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"暗杀等暴力手段/党的建设/统一战线/群众路线"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"中国人民在党的领导下，经过艰苦卓绝的斗争，推翻了帝国主义、封建主义和官僚资本主义的统治，取得了（）的伟大胜利。","correctAnswer":"(A)新民主主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"新民主主义革命"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"中国共产党在领导建立抗日民族统一战线的实践中，强调必须坚持独立自主的原则。其实质是（）","correctAnswer":"(A)坚持无产阶级在统一战线中的领导权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚持无产阶级在统一战线中的领导权/保持共产党在思想上、政治上和组织上的独立性/有效地与敌人做斗争/正确处理民族战争和阶级斗争的关系"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"中国共产党对民族资产阶级在（）上争取它，对其动摇性和妥协性进行批评和斗争，在（）上实行保护民族工商业的政策，又斗争又联合，是争取革命胜利的需要。","correctAnswer":"(A)政治","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"政治/经济"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"中国共产党的领导是中国革命取得胜利的（）。","correctAnswer":"(A)根本保证","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"根本保证"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"中国新民主主义革命的根本目的是（ ）","correctAnswer":"(D)从根本上解放被束缚的生产力","analysis":"注意“根本目的”，其他表述均片面","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"取消帝国主义在中国的特权以及消灭地主阶级和官僚资产阶级的剥削和压迫/改变买办的封建的生产关系，以及改变建立在这种经济基础之上的腐朽的政治上层建筑/确立人民民主专政为核心的新的政治上层建筑/从根本上解放被束缚的生产力"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"中国民主革命的基本内容是（）","correctAnswer":"(C)土地革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"武装斗争/党的建设/土地革命/统一战线"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"中国的新民主主义革命实质上是无产阶级领导下的（）。","correctAnswer":"(A)农民革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"农民革命"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"中国走农村包围城市、武装夺取政权道路的依据是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"A表述正确，迷惑项","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"无产阶级是革命的领导阶级/近代中国农民占全国人口的绝大多数，是革命的主力军/中国内无民主制度，外无民族独立/中国革命的敌人长期占据中心城市，农村则是其统治的薄弱环节"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"中国革命斗争的主要形式是（）","correctAnswer":"(D)武装斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"罢工斗争/议会斗争/和平请愿/武装斗争"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"中国革命统一战线的根本问题是（）","correctAnswer":"(D)实现无产阶级领导权问题","analysis":"注意“根本问题”","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"同盟军问题/工农联盟问题/正确处理同资产阶级的关系/实现无产阶级领导权问题"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"中国革命道路理论，是党运用马克思主义的立场、观点和方法，分析、研究和解决中国革命具体问题的光辉典范，对于推进（）具有重要的方法论意义。","correctAnswer":"(B)马克思主义中国化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"马克思主义原则化/马克思主义中国化/马克思主义世界化/马克思主义普遍化"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"以下属于新民主主义革命胜利的意义的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"是改变世界面貌的伟大事件/有力地鼓舞和推动了世界上被压迫民族和被压迫人民反抗帝国主义、殖民主义的斗争，极大地增强了他们反对帝国主义斗争的信心/有力地支持了世界人民反对帝国主义的斗争/增强了世界人民争取世界和平的力量。"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"党在探索中国革命道路的过程中，不是照抄照搬俄国十月革命的经验，而是从中国的实际出发，开辟了引导中国革命走向胜利的正确道路，独创性地发展了（）。","correctAnswer":"(A)马克思列宁主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"马克思列宁主义/邓小平理论/毛泽东思想/中国特色社会主义"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"党在领导和建立抗日民族统一战线的革命过程中，采取的策略方针是（）","correctAnswer":"(A)发展进步势力、争取中间势力、孤立顽固势力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"发展进步势力、争取中间势力、孤立顽固势力/又团结又斗争、以斗争求团结/利用矛盾，争取多数，反对少数，各个击破/有理、有利、有节"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"党的（）路线是党的纲领在一定历史时期的具体体现，是完成党在一定历史阶段的政治任务的总政策，为全党的团结统一奠定政治基础。","correctAnswer":"(B)政治","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"思想/政治/军事/文化"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"党的政治路线是党的纲领在一定历史时期的具体体现，是完成党在一定历史阶段的（）的总政策，为全党的团结统一奠定政治基础。","correctAnswer":"(C)政治任务","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"思想任务/军事任务/政治任务/组织任务"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"党的政治路线是党的纲领在一定历史时期的具体体现，是完成党在一定历史阶段的政治任务的总政策，为全党的（）奠定政治基础。","correctAnswer":"(D)团结统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"团结一致/高度团结/民主统一/团结统一"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"农村革命根据地是中国革命的（），是进行武装斗争和开展土地革命的依托。","correctAnswer":"(B)战略阵地","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"理论阵地/战略阵地/前沿阵地/战略基地"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"农村革命根据地是中国革命的战略阵地，是进行（）和开展土地革命的依托。","correctAnswer":"(C)武装斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"暴力反抗/武力斗争/武装斗争/武装反抗"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"农村革命根据地是中国革命的战略阵地，是进行武装斗争和开展（）的依托。","correctAnswer":"(D)土地革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"农民革命/中国革命/民族革命/土地革命"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"加强（），必须同党的政治路线紧密联系起来，在贯彻执行党的政治纲领和路线中推进党的建设。","correctAnswer":"(A)党的建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的建设/党的团结/统一战线/武装斗争"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"在半殖民地半封建的中国社会里，内无（）而受封建主义的压迫，外无民族独立而受帝国主义的压迫。","correctAnswer":"(D)民主制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"共和制度/民权制度/民生制度/民主制度"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"在半殖民地半封建的中国社会里，内无民主制度而受（）的压迫，外无民族独立而受帝国主义的压迫。","correctAnswer":"(A)封建主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"封建主义/保守主义/封闭主义/专制主义"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"在半殖民地半封建的中国社会里，内无民主制度而受封建主义的压迫，外无（）而受帝国主义的压迫。","correctAnswer":"(B)民族独立","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民族富强/民族独立/民族振兴/民族崛起"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"在半殖民地半封建的中国社会里，内无民主制度而受封建主义的压迫，外无民族独立而受（）的压迫。","correctAnswer":"(C)帝国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"侵略主义/外来主义/帝国主义/保守主义"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"在新民主主义革命的战争实践中，中国共产党逐步确立的人民军队建设的根本原则是（）","correctAnswer":"(B)党指挥枪","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"坚持全心全意为人民服务/党指挥枪/坚持马克思主义的政治方向/发挥思想政治工作的作用"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"工人阶级只有与农民阶级结成巩固的联盟，才能形成强大的力量，才能完成（）的革命任务。","correctAnswer":"(A)反帝反封建","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"反帝反封建"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"建立一支无产阶级领导的以（）为主体的强大的革命武装，是保证领导权的坚强支柱。","correctAnswer":"(A)农民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"农民"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命与旧民主主义革命相比，有新的内容和特点，集中表现在哪几个方面（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"是世界无产阶级社会主义革命的一部分/革命的领导力量是中国无产阶级及其先锋队——中国共产党/革命的指导思想是马克思列宁主义/革命的前途是资本主义而不是社会主义"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命时期，党的建设包括（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"D项为易混项","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"思想建设/组织建设/作风建设/全国性执政党建设"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命时期，党领导统一战线，积累了丰富的经验。其中，最根本的经验是正确处理好（）","correctAnswer":"(C)与资产阶级的关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"与农民阶级的关系/与工人阶级的关系/与资产阶级的关系/与知识分子的关系"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命理论是从中国革命的实际出发，利用马克思主义的立场、观点和方法，独立自主地分析和研究中国革命的实际问题，是对中国革命实践经验的概括和总结，是中国（）集体智慧的结晶。","correctAnswer":"(A)共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"共产党/国民党/民主党派/无党派"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命理论是党把（）同中国革命具体实际相结合，在认真总结中国革命实践经验基础上形成的具有独创性的革命理论。","correctAnswer":"(C)马克思主义基本原理","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想/邓小平理论/马克思主义基本原理/马克思主义中国化"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"新民主主义革命要建立的是无产阶级领导的各（）的联合专政，而不是无产阶级专政。","correctAnswer":"(A)革命阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"革命阶级"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"无产阶级及其政党实现对各革命阶级的领导，必须建立以工农联盟为基础的广泛的统一战线，这是实现（）的关键。","correctAnswer":"(A)领导权","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"领导权"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"无产阶级及其政党对中国革命的领导权不是自然而然得来的，而是在与（）争夺领导权的斗争中实现的。","correctAnswer":"(A)资产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"资产阶级"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"无产阶级及其政党必须深入（），从解决农民的土地问题入手，组织、发动和武装农民，使革命战争获得广大农民的支持和参加，为最后夺取全国政权奠定基础。","correctAnswer":"(A)农村","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"农村/城市/乡村/城镇"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"无产阶级及其政党必须深入农村，从解决农民的（）问题入手，组织、发动和武装农民，使革命战争获得广大农民的支持和参加，为最后夺取全国政权奠定基础。","correctAnswer":"(D)土地","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"温饱/吃饭/利益/土地"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"无产阶级及其政党必须深入农村，从解决农民的土地问题入手，组织、发动和武装（），使革命战争获得广大农民的支持和参加，为最后夺取全国政权奠定基础。","correctAnswer":"(B)农民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"群众/农民/贫农/富农"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"无产阶级及其政党必须深入农村，从解决农民的土地问题入手，组织、发动和武装农民，使（）获得广大农民的支持和参加，为最后夺取全国政权奠定基础。","correctAnswer":"(C)革命战争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"抗日战争/辛亥革命/革命战争/民族战争"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"无产阶级在同资产阶级建立统一战线时，必须坚持独立自主的原则，保持党在思想上、政治上和组织上的（），实行又联合又斗争的方针，这是坚持领导权的基本策略。","correctAnswer":"(A)独立性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"独立性"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"无产阶级政党建立统一战线要解决的是（）","correctAnswer":"(C)无产阶级同盟军的问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"与资产阶级关系的问题/无产阶级的领导权问题/无产阶级同盟军的问题/与农民阶级的关系问题"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"无产阶级要保持民主革命中的（），就必须建立和发展人民的革命武装力量。","correctAnswer":"(A)领导权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"领导权"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"毛泽东从1927年到1930年提出和阐述的农村包围城市、武装夺取政权道路理论的主要文章是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"《中国的红色政权为什么能够存在？》/《井冈山的斗争》/《星星之火，可以燎原》/《中国革命战争的战略问题》"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《<共产党人>发刊词》中所说的“伟大的工程”是指（）","correctAnswer":"(D)建立广大群众性的马克思主义执政党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"走农村包围城市的道路，夺取全国胜利/打败日本侵略者，取得抗战胜利/建立并巩固抗日民族统一战线/建立广大群众性的马克思主义执政党"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想关于党的建设理论最核心的内容和最主要的特点是（）","correctAnswer":"(C)着重于从思想上建党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"发扬优良传统作风/把整风作为马克思主义思想教育的主要形式/着重于从思想上建党/加强党员的党性修养"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"毛泽东明确把官僚资本主义列为革命对象之一的论著是（）","correctAnswer":"(D)《在晋绥干部会议上的讲话》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"《<共产党人>发刊词》/《新民主主义论》/《论联合政府》/《在晋绥干部会议上的讲话》"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"毛泽东最早深入分析中国社会各阶级的经济地位及其在革命中的表现和作用的著作是（）","correctAnswer":"(B)《中国社会各阶级的分析》","analysis":"考察考生的史学功底","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"《星星之火，可以燎原》/《中国社会各阶级的分析》/《湖南农民运动考察报告》/《中国的红色政权为什么能够存在？》"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"社会主义革命是无产阶级性质的革命，它所要实现的目标是（）。","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"消灭资本主义所创造的一切/消灭资本主义剥削制度/根本解决资本主义的内在矛盾/改造小生产者的私有制"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"秋收起义失败后，毛泽东创建了井冈山革命根据地，把武装斗争的主攻方向首先指向（），并在这一过程中，潜心研究中国革命道路的理论。","correctAnswer":"(A)农村","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"农村"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"统一战线、武装斗争和党的建设，这三者之间的相互关系是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"统一战线是实行武装斗争的统一战线/统一战线和武装斗争是中国革命的两个基本点，战胜敌人的两个基本武器/统一战线是实行武装斗争的统一战线，武装斗争是统一战线的中心支柱/党的组织是掌握统一战线和武装斗争这两个武器的英勇战士"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"要取得中国革命的胜利，主要依靠的是（）","correctAnswer":"(A)人民军队","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民军队/群众团体/统一战线/政党"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"近代中国是一个（）大国，农民占全国人口的绝大多数，是无产阶级可靠的同盟军和革命的主力军。","correctAnswer":"(B)农业","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"工业/农业/商业/手工业"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"近代中国是一个农业大国，（）占全国人口的绝大多数，是无产阶级可靠的同盟军和革命的主力军。","correctAnswer":"(A)农民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"农民/工人/手工业者/商人"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"近代中国是一个农业大国，农民占全国人口的绝大多数，是（）可靠的同盟军和革命的主力军。","correctAnswer":"(C)无产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"资产阶级/知识分子/无产阶级/农民阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是中国社会进步和发展的最大障碍，是近代中国贫困落后和一切灾祸的总根源。","correctAnswer":"(A)帝国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"帝国主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是中国革命最基本的动力，是新的社会生产力的代表，是中国革命的领导力量。","correctAnswer":"(A)无产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"无产阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是中国革命的主力军，其中的贫雇农是无产阶级最可靠的同盟军，而中农是无产阶级可靠的同盟军。","correctAnswer":"(A)农民","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"农民"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是依靠帝国主义、勾结封建势力、利用国家政权力量而发展起来的买办的封建的国家垄断资本主义。","correctAnswer":"(B)官僚资本主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"封建地主阶级/官僚资本主义/小资产阶级/垄断资产阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是封建地主阶级的靠山，如果不推翻帝国主义的统治，就不能消灭封建地主阶级的统治。","correctAnswer":"(A)帝国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"帝国主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是帝国主义统治中国和封建军阀实行专制统治的社会基础。","correctAnswer":"(C)封建地主阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"城市小资产阶级/工人阶级/封建地主阶级/资产阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是帝国主义统治中国的主要社会基础，如果不推翻地主阶级，就不能彻底铲除封建制度的根基，组织起强大的革命队伍，就不能推翻帝国主义在中国的统治。","correctAnswer":"(B)地主阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"官僚资本主义/地主阶级/城市小资产阶级/工人阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是新民主主义革命总路线的进一步展开和体现，为新民主主义革命指明了具体的奋斗目标。","correctAnswer":"(A)新民主主义基本纲领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"新民主主义基本纲领/新民主主义基本目标/新民主主义基本路线/新民主主义基本方法"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是用封建制度剥削和压迫农民的阶级，是在政治上、经济上、文化上阻碍中国社会前进而没有丝毫进步作用的阶级，是中国经济现代化和政治民主化的主要障碍。","correctAnswer":"(A)地主阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"地主阶级/资产阶级/工人阶级/官僚资本主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"1945年，（）在党的七大所作的《论联合政府》的政治报告中，进一步把新民主主义的政治、经济与文化与党的基本纲领结合起来，进行了具体的阐述。","correctAnswer":"(D)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"周恩来/朱德/陈毅/毛泽东"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"1945年，毛泽东在（）所作的《论联合政府》的政治报告中，进一步把新民主主义的政治、经济与文化与党的基本纲领结合起来，进行了具体的阐述。","correctAnswer":"(C)党的七大","analysis":"易混淆党代会的内容","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"党的五大/党的六大/党的七大/党的八大"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"1945年，毛泽东在党的七大所作的（）的政治报告中，进一步把新民主主义的政治、经济与文化与党的基本纲领结合起来，进行了具体的阐述。","correctAnswer":"(A)《论联合政府》","analysis":"考察考生的史学功底","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"《论联合政府》/《新民主主义论》/《<共产党人>发刊词》/《在晋绥干部会议上的讲话》"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"1945年，毛泽东在党的七大所作的《论联合政府》的政治报告中，进一步把（）的政治、经济与文化与党的基本纲领结合起来，进行了具体的阐述。","correctAnswer":"(D)新民主主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"旧民主主义/社会主义/共产主义/新民主主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"1945年，毛泽东在党的七大所作的《论联合政府》的政治报告中，进一步把新民主主义的（）与党的基本纲领结合起来，进行了具体的阐述。","correctAnswer":"ACD","analysis":"易误选B","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"政治/社会/经济/文化"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"1945年，毛泽东在党的七大所作的《论联合政府》的政治报告中，进一步把新民主主义的政治、经济与文化与党的（）结合起来，进行了具体的阐述。","correctAnswer":"(C)基本纲领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"基本路线/基本理论/基本纲领/基本政策"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"1948年，毛泽东在《晋绥干部会议上的讲话》中完整地表述了新民主主义革命总路线的内容，即（）的革命。","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"无产阶级领导的/以资产阶级为主导的/人民大众的/反对帝国主义、封建主义和官僚资本主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"1985年，中国共产党提出和平与发展问题是（）的问题。","correctAnswer":"(D)全球性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"革命性/地区性/发展性/全球性"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"与新民主主义国体相适应的政体是实行（）的人民代表大会制度。","correctAnswer":"(B)民主集中制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"集中民主制/民主集中制/议会制/共和制"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"与新民主主义国体相适应的政体是实行民主集中制的（）","correctAnswer":"(D)人民大表大会制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民当家作主制度/人民大会制度/政党制度/人民大表大会制度"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党之所以能够在农村积蓄革命力量，建设农村革命根据地，最终实现农村包围城市并夺取政权，源于以下几方面原因，包括：（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国社会政治经济发展极端不平衡，存在不少的统治薄弱环节/近代中国的广大农村深受反动统治阶级的压迫，人民革命愿望强烈/全国革命形势的继续向前发展为其提供了客观条件/相当力量的正式红军的存在以及党的领导及其政策的不错误"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党在马克思主义指导下，立足中国国情，走出了一条不同于俄国十月革命的道路，即（）、武装夺取政权的道路。","correctAnswer":"(A)农村包围城市","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"农村包围城市"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党对民族资产阶级在政治上争取它，对其（）进行批评和斗争，在经济上实行保护民族工商业的政策，又斗争又联合，是争取革命胜利的需要。","correctAnswer":"(B)动摇性和妥协性","analysis":"","difficult":"","answerCount":"4","answers":"动摇性和不确定性/动摇性和妥协性/妥协性和不确定性/摇摆性和妥协性"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党的三大优良作风包括（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"A是中国共产党的思想路线","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"一切从实际出发/理论联系实际/密切联系群众/自我批评"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党要领导革命取得胜利，必须不断加强党的（）、组织建设和作风建设。","correctAnswer":"(A)思想建设","analysis":"思想建设非常重要","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"思想建设"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"中国革命的基本问题是（）","correctAnswer":"(C)农民问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"分清敌友问题/革命领导权问题/农民问题/革命对象问题"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"之所以说民族资产阶级是一个具有两面性的阶级，是因为（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民族资产阶级受帝国主义与封建主义的压迫与束缚，同二者有矛盾/在经济上和政治上与帝国主义和封建主义有千丝万缕的联系，没有彻底的反帝反封建的勇气，在革命的关键时刻表现出明显的动摇性/中国共产党对民族资产阶级的态度是既斗争又联合/民族资产阶级是取得革命胜利的根本保证"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"从总体上说，中国革命的对象是（），它们是压在中国人民头上的三座大山。","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"帝国主义/保守主义/封建主义/官僚资本主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"以下哪项属于中国无产阶级独有的特点？（）","correctAnswer":"(C)与农民有天然的联系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"与先进的生产方式相联系/富于组织纪律性/与农民有天然的联系/没有私人占有的生产资料"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"以下属于城市小资产阶级的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"知识分子/小商人/手工业者/自由职业者"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"作为新民主主义革命的三大经济纲领之一，没收官僚资本具有（）","correctAnswer":"(C)新民主主义革命和社会主义革命的双重性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义性质/民主革命性质/新民主主义革命和社会主义革命的双重性质/新民主主义革命性质"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"党在民主革命时期，形成了土地革命基本路线，其主要内容是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"需要熟记","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"依靠贫雇农/团结中农/有步骤、有分别地消灭封建剥削制度/发展工业化"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"加强（）政党的建设，实现领导权的根本保证。","correctAnswer":"(A)无产阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"无产阶级/农民阶级/工人阶级/资产阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"加强无产阶级政党的建设，是实现（）的根本保证。","correctAnswer":"(B)领导权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"革命权/领导权/话语权/斗争权"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"区分新旧两种不同范畴的民主主义革命，根本的标志是（）是掌握在无产阶级手中还是掌握在资产阶级手中。","correctAnswer":"(A)革命的领导权","analysis":"领导权对于革命至关重要","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"革命的领导权"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"土地革命战争时期，革命的主要对象是（）","correctAnswer":"(B)国民党新军阀","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"北洋军阀/国民党新军阀/日本帝国主义/官僚资产阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"在党的幼年时期，由于缺乏领导革命的实践经验，加之理论上的不成熟，在（）等问题上没有形成科学正确的认识，在革命的实践斗争中犯过一些错误，走过一些弯路。","correctAnswer":"ABD","analysis":"易误选C","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"革命的领导权/武装斗争/党的建设/革命道路"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"在党的幼年时期，由于缺乏领导革命的实践经验，加之理论上的不成熟，在革命的领导权、（）、革命道路等问题上没有形成科学正确的认识，在革命的实践斗争中犯过一些错误，走过一些弯路。","correctAnswer":"(A)武装斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"武装斗争"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"在改革初期，邓小平进一步指出，（）问题是带全球性的战略问题。","correctAnswer":"(C)和平与发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平与战争/战争与发展/和平与发展/和平与进步"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"在新民主主义的经济纲领中，主要内容是（）","correctAnswer":"(A)没收封建地主阶级的土地归农民左右","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"没收封建地主阶级的土地归农民左右/没收官僚资本主义归新民主主义国家所有/保护民族工商业/保护劳动者的合法权益"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"在近代中国，推翻（）的压迫是中国走向民族独立的前提。","correctAnswer":"(B)帝国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"封建主义/帝国主义/官僚资本主义/军阀"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"在近代中国，推翻帝国主义的压迫是中国走向（）和富强的前提。","correctAnswer":"(A)独立","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"独立"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"地主阶级是用封建制度剥削和压迫农民的阶级，是在政治上、经济上、文化上阻碍中国社会前进而没有丝毫进步作用的阶级，是中国（）和（）的主要障碍。","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济民主化/经济现代化/政治现代化/政治民主化"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"官僚资本主义对（）的残酷剥削和民族工商业的巧取豪夺，严重地束缚了中国社会生产力的发展，因此也是中国革命的对象。","correctAnswer":"(D)劳动人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"工人/商人/手工业者/劳动人民"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"官僚资本主义对广大劳动人民的残酷剥削和民族工商业的巧取豪夺，严重地束缚了中国社会（）的发展，因此也是中国革命的对象。","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"生产力"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"官僚资本主义是（）而发展起来的买办的封建的国家垄断资本主义。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"依赖人民群众/依靠帝国主义/勾结封建势力/利用国家政权力量"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"官僚资本主义是依靠帝国主义、勾结封建势力、利用国家政权力量而发展起来的买办的封建的国家垄断（）。","correctAnswer":"(A)资本主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"资本主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"工人阶级只有与（）结成巩固的联盟，才能形成强大的力量，才能完成反帝反封建的革命任务。","correctAnswer":"(D)农民阶级","analysis":"农民是新民主主义最基本的动力","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"手工业者/小资产阶级/商人/农民阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"建立一支（）领导的以农民为主体的强大的革命武装，是保证领导权的坚强支柱。","correctAnswer":"(C)无产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"资产阶级/资本主义/无产阶级/社会主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"建立一支无产阶级领导的以农民为主体的强大的革命武装，是保证（）的坚强支柱。","correctAnswer":"(D)领导权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"革命权/斗争权/话语权/领导权"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"文化工作者要用革命文化教育和武装人民大众，使它成为人民大众的有力思想武器；同时又要以人民群众的实践作为创作的源泉，坚持为人民大众服务的方向。体现新民主主义文化的哪个特点（）","correctAnswer":"(C)大众性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"民族性/科学性/大众性/合理性"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义国家制度的核心内容和基本准则是（）","correctAnswer":"(D)人民当家作主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"各革命阶级联合专政/工农联盟/工商联盟/人民当家作主"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义文化就其内容说是反对帝国主义压迫，主张中华民族的尊严和独立；就其形式说是具有鲜明的民族风格、民族形式和民族特色，要有中国作风和中国气派。体现新民主主义文化的哪个特点（）","correctAnswer":"(A)民族性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"民族性/科学性/大众性/合理性"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"新民主主义文化就是无产阶级领导的人民大众的反帝反封建的文化，即（）文化。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"民族的/科学的/大众的/社会的"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"新民主主义的国体是无产阶级领导的以工农联盟为基础的，包括（）在内的各革命阶级的联合专政。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"手工业者/小资产阶级/民族资产阶级/其他反帝反封建的人们"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义的文化纲领是（）","correctAnswer":"(C)民族的、科学的、大众的文化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"百花齐放，百家争鸣/文艺为工农兵服务/民族的、科学的、大众的文化/古为今用，洋为中用"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义经济纲领中极具特色的一项内容是（）","correctAnswer":"(D)保护民族工商业","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"没收封建地主阶级的土地归农民所有/没收官僚资本归国家所有/消灭资本主义/保护民族工商业"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义经济纲领规定，对民族工商业实行的政策是（）","correctAnswer":"(B)保护","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"没收/保护/赎买/改造"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命总路线反映了中国革命的基本规律，指明了中国革命的（），是新民主主义革命的指导路线。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"成功时间/对象/动力/领导力量"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"新民主主义革命总路线反映了中国革命的基本规律，指明了中国革命的对象、动力、（），是新民主主义革命的指导路线。","correctAnswer":"(A)领导力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"领导力量"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命的三大法宝有（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"统一战线/实事求是/武装斗争/党的建设"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命的主力军是农民，其中是无产阶级最可靠的同盟军的是（）","correctAnswer":"(D)贫(雇)农","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"自耕农/富农/中农/贫(雇)农"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命的动力，包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"无产阶级/农民阶级/城市小资产阶级/民族资产阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"新民主主义革命的指导思想是（）。","correctAnswer":"(A)马克思列宁主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"马克思列宁主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"新民主主义革命的政治纲领是：推翻（）和封建主义的统治，建立一个无产阶级领导的、以工农联盟为基础的、各革命阶级联合专政的新民主主义的共和国。","correctAnswer":"(A)帝国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"帝国主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命的政治纲领是：推翻帝国主义和封建主义的统治，建立一个、（）以工农联盟为基础的、各革命阶级联合专政的新民主主义的共和国。","correctAnswer":"(C)无产阶级领导的","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"资产阶级领导的/知识分子领导的/无产阶级领导的/农民阶级领导的"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命的政治纲领是：推翻帝国主义和封建主义的统治，建立一个无产阶级领导的、（）、各革命阶级联合专政的新民主主义的共和国。","correctAnswer":"(B)以工农联盟为基础的","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"以人民群众为基础的/以工农联盟为基础的/以工商联盟为基础的/以劳动人民为基础的"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命的政治纲领是：推翻帝国主义和封建主义的统治，建立一个无产阶级领导的、以工农联盟为基础的、（）的新民主主义的共和国。","correctAnswer":"(A)各革命阶级联合专政","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"各革命阶级联合专政/各革命队伍联合专政/各革命阶级民主专政/各革命队伍民主专政"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命的经济纲领包括（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"推翻帝国主义与封建主义的统治/没收封建地主阶级的土地归农民所有/没收官僚资产阶级的垄断资本归新民主主义的国家所有/保护民族工商业"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命要建立的是（）领导的各革命阶级的联合专政，而不是无产阶级专政。","correctAnswer":"(D)无产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"资产阶级/知识分子/农民阶级/无产阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命要建立的是无产阶级领导的（）的联合专政，而不是无产阶级专政。","correctAnswer":"(C)各革命阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"人民/工人农民/各革命阶级/知识分子"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命要建立的是无产阶级领导的各革命阶级的（），而不是无产阶级专政。","correctAnswer":"(D)联合专政","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"联合民主/民主专政/暴力专政/联合专政"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命要建立的是无产阶级领导的各革命阶级的联合专政，而不是（）专政。","correctAnswer":"(A)无产阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"无产阶级/农民阶级/民族资产阶级/农民阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"无产阶级及其政党实现对各革命阶级的领导，必须建立以（）为基础的广泛的统一战线，这是实现领导权的关键。","correctAnswer":"(B)工农联盟","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"工商联盟/工农联盟/农商联盟/工业与手工业联盟"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"无产阶级在同资产阶级建立统一战线时，必须坚持（）原则，保持党在思想上、政治上和组织上的独立性，实行又联合又斗争的方针，这是坚持领导权的基本策略。","correctAnswer":"(A)独立自主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"独立自主/以我为主/为我所用/独立自强"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"无产阶级在同资产阶级建立统一战线时，必须坚持独立自主的原则，保持党在（）的独立性，实行又联合又斗争的方针，这是坚持领导权的基本策略。","correctAnswer":"ABC","analysis":"易误选C","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"思想上/政治上/组织上/军事上"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"无产阶级要保持（）中的领导权，就必须建立和发展人民的革命武装力量。","correctAnswer":"(B)民主革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"国民革命/民主革命/辛亥革命/民族革命"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义革命是无产阶级性质的革命，它所要实现的目标是（）和改造小生产者的私有制。","correctAnswer":"(B)消灭资本主义剥削制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"消灭资本家的肉体/消灭资本主义剥削制度/根本解决资本主义的内在矛盾/实现共产主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"第一次完整地提出新民主主义政治、经济、文化纲领的著作是（）","correctAnswer":"(C)《新民主主义论》","analysis":"考察考生的史学功底","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"《论联合政府》/《在晋绥干部会议上的讲话》/《新民主主义论》/《<共产党人>发刊词》"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"近代中国，（）和（）相互勾结，残酷地压迫和掠夺中国人民，严重阻碍着中国社会的发展。中国革命“主要地就是打击这两个敌人，就是对外推翻帝国主义的压迫的民族革命和对内推翻封建地主压迫的民主革命，而主要的任务是推翻帝国主义的民族革命”。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"帝国主义/封建主义/官僚资本主义/军阀"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"近代中国主要遭受帝国主义哪些方面的侵略？（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济/政治/文化/生活"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"近代中国所遭受的最大的压迫是来自（）的民族压迫","correctAnswer":"(B)帝国主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"封建主义/帝国主义/官僚资本主义/军阀"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"近代中国的性质和主要矛盾决定了中国革命的主要敌人是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"帝国主义/封建主义/官僚资本主义/资本主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"近代中国贫穷落后的主要根源是（）","correctAnswer":"(A)帝国主义的侵略","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"帝国主义的侵略/封建主义的统治/社会制度腐败/经济技术落后"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平在（）年进一步指出全球性的战略问题。","correctAnswer":"(C)1985.0","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"1974.0/1984.0/1985.0/1992.0"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"“什么是社会主义，怎样建设社会主义”是建设中国特色社会主义的首要的基本理论问题。一方面是为了真正坚持社会主义，另一方面是为了（）","correctAnswer":"(C)认清社会主义的本质","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"搞清楚新民主主义的发展方向/确立共产主义的发展阶段/认清社会主义的本质/扫清社会主义革命思想上的障碍"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"“社会主义不是少数人富起来、大多数人穷，不是那个样子。社会主义最大的优越性就是共同富裕，这是体现社会主义本质的一个东西。”这是哪位领导人提出的（）","correctAnswer":"(D)邓小平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"毛泽东/胡锦涛/江泽民/邓小平"},{"content":"/第五章/第一节","type":"多选题","stem":"下列关于社会主义的说法，正确的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"高度发达的生产力是实现社会主义的物质基础/解放生产力是为促进生产力的发展开辟道路/解放和发展生产力是中国特色社会主义的根本任务/社会主义的根本目标是实现同步富裕"},{"content":"/第五章/第一节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义建设的经验教训有许多条，最重要的一条是，搞清楚（）","correctAnswer":"(A)社会主义本质","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"社会主义本质"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"为了更好的推进中国特色社会主义建设，我们必须在（）与生产关系的相互作用中，在根本任务与发展目标的辩证统一中，全面准确地把握社会主义的本质。","correctAnswer":"(D)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"生产劳动/生产方式/生产资料/生产力"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"为少数人谋利益是资本主义的本质，资本主义本质必然产生剥削，必然引起（）。","correctAnswer":"(B)两极分化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"共同富裕/两极分化/非对抗性矛盾/社会和谐"},{"content":"/第五章/第一节","type":"多选题","stem":"以下哪项不属于社会主义本质理论的重要意义（）","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"对社会主义的认识提高到了一个新的科学水平/对建设中国特色社会主义具有重要的指导意义/对社会主义革命有重要意义/对解决新民主主义革命中的一般问题有重要意义"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"全面准确把握社会主义的本质，需要我们深入了解和掌握生产力与生产关系的相互作用，（）与发展目标的辩证统一。","correctAnswer":"(A)根本任务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"根本任务/根本动力/根本条件/根本目的"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"在（）理论指引下，我国始终坚持发展是硬道理，坚持“一个中心，两个基本点”的基本路线，通过改革开放不断解放和发展生产力，努力提高人民生活水平，促进社会公平正义，中国特色社会主义日益显现出强大生命力和巨大优越性。","correctAnswer":"(C)社会主义本质","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"普世价值/人类社会发展一般/社会主义本质/社会主义革命"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"在二十世纪八十年代，（）特别强调：“社会主义与资本主义不同的特点就是共同富裕，不搞两极分化。”","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"邓小平/江泽民/胡锦涛/习近平"},{"content":"/第五章/第一节","type":"填空题","stem":"在南方谈话中，（）提出了社会主义本质理论。","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"邓小平"},{"content":"/第五章/第一节","type":"多选题","stem":"在社会主义本质理论指引下，我国始终坚持发展是硬道理，坚持“一个中心，两个基本点”的基本路线，通过改革开放（）中国特色社会主义日益显现出强大生命力和巨大优越性。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"不断解放和发展生产力/努力提高人民生活水平/促进社会公平正义/实现民族独立"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"强调（）生产力在社会主义本质中的地位，是在邓小平在科学社会主义理论与社会主义建设实践内在统一的基础上认识社会主义的一个创造。","correctAnswer":"(C)解放和发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"解放/发展/解放和发展/既发展又要有所选择解放"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"我们必须在生产力与生产关系的相互作用中，在根本任务与发展目标的辩证统一中，全面准确地把握（），更好地推进中国特色社会主义建设。","correctAnswer":"(B)社会主义本质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"共产主义本质/社会主义本质/社会主义革命/新民主主义革命"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"我国的社会主义是在（）比较落后的基础上建立的，由于没有经历一个资本主义发展的历史阶段，因而发展社会生产力的任务尤为艰巨。","correctAnswer":"(A)经济文化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济文化/政治文化/社会文化/生态文化"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"我国的社会主义是在经济文化（）的基础上建立的，由于没有经历一个资本主义发展的历史阶段，因而发展社会生产力的任务尤为艰巨。","correctAnswer":"(D)比较落后","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"比较发达/比较先进/比较进步/比较落后"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，我国的各项事业均取得了显著的成就。但是，我国经济社会发展中仍然存在着突出的矛盾和问题。解决这些问题的关键是（）","correctAnswer":"(D)坚持发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚持创新/回到经典/同步富裕/坚持发展"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义与资本主义不同的特点是能否实现（）","correctAnswer":"(C)共同富裕","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"生产力发展/文化发展/共同富裕/经济发展"},{"content":"/第五章/第一节","type":"多选题","stem":"社会主义与资本主义的本质区别是必须（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"社会主义不是消除差异","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"消除差异/消灭剥削/消除两极分化/最终实现共同富裕"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义发展的目标是使全体社会成员过上富裕幸福的生活，而资本主义是为少数人谋利益的，不可能实现（）。","correctAnswer":"(D)共同富裕","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"资产阶级专政/资本家发家致富/资产阶级的自由/共同富裕"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义就是要使全体社会成员过上富裕幸福的生活，而资本主义由于（）和剥削的存在，不可能实现共同富裕。","correctAnswer":"(C)私有制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"公有制/所有制/私有制/集体所有制"},{"content":"/第五章/第一节","type":"多选题","stem":"社会主义就是要使全体社会成员过上富裕幸福的生活，而资本主义由于（）的存在，不可能实现共同富裕。","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"私有制/公有制主体地位/剥削/按劳分配"},{"content":"/第五章/第一节","type":"填空题","stem":"社会主义最大的优越性是（），这是体现社会主义本质的一个东西。","correctAnswer":"(A)共同富裕","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"共同富裕"},{"content":"/第五章/第一节","type":"填空题","stem":"社会主义本质是（），发展生产力，消灭剥削，消灭两级分化，最终达到共同富裕","correctAnswer":"(A)解放生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"解放生产力"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义本质理论包括了社会主义社会的（）问题，又包括了以生产关系为基础的社会关系问题，是一个有机整体。","correctAnswer":"(B)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"文化发展/生产力/法制/经济基础"},{"content":"/第五章/第一节","type":"多选题","stem":"社会主义本质理论包括哪些问题（）","correctAnswer":"CD","analysis":"易混淆，选项无明显错误项","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"社会存在与社会意识的辩证关系问题/经济基础与上层建筑的关系问题/社会主义社会的生产力问题/以社会主义生产关系为基础的社会关系问题"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义本质理论合乎科学社会主义基本原则，体现了（）发展实践的迫切要求。","correctAnswer":"(C)社会主义初级阶段","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义中级阶段/社会主义高级阶段/社会主义初级阶段/社会主义最终阶段"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义本质理论揭示了社会主义的根本任务是（），这合乎科学社会主义基本原则，体现了中国社会主义初级阶段发展实践的迫切要求。","correctAnswer":"(B)解放和发展生产力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"大力发展经济/解放和发展生产力/完善分配制度/巩固民主政治"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义本质理论明确了建设社会主义的根本目的，为（）理论宝库增加了新的内容","correctAnswer":"(B)科学社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"唯心主义/科学社会主义/空想社会主义/辩证唯物主义"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义本质理论的发展目标是（）","correctAnswer":"(C)共同富裕","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"解放生产力/发展生产力/共同富裕/消灭剥削"},{"content":"/第五章/第一节","type":"填空题","stem":"社会主义本质突出强调（）在社会发展中的重要地位。","correctAnswer":"(A)解放和发展生产力","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"解放和发展生产力"},{"content":"/第五章/第一节","type":"填空题","stem":"社会主义的体现是一个（）的过程，人们对社会主义本质的认识也随着实践的推进逐步深入。","correctAnswer":"(A)动态","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"动态"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义首先要解决的问题是（）","correctAnswer":"(A)生产力发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"生产力发展/生产资料公有制/人民公社/民主"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"认真总结国内外社会主义建设的经验教训，在改革开放实践经验基础上，创造性提出社会主义本质理论的伟大人物是（）","correctAnswer":"(B)邓小平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"毛泽东/邓小平/江泽民/胡锦涛"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"资本主义发展生产力，是为（）谋利益，必然引起两极分化。","correctAnswer":"(D)少数人","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"多数人/绝大多数人/所有人/少数人"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"资本主义社会的本质是为少数人谋利益的，必然产生（），引起两极分化，最终违背社会发展规律。","correctAnswer":"(A)剥削","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"剥削/公正/利益/资本"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"马克思、恩格斯坚持（），十分重视社会生产力的发展，他们设想的社会主义就是建立在资本主义高度发达的基础上，社会生产力水平比较高。","correctAnswer":"(B)唯物史观","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"普世价值/唯物史观/唯心主义/唯心史观"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"马克思、恩格斯强调，无产阶级在夺取政权以后，要大力发展（），尽可能增加社会生产力的总量。","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"生产力/劳动力/物质力/生产资料"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"马克思恩格斯强调，无产阶级在夺取政权以后，要大力发展生产力，尽可能增加（）的总量。","correctAnswer":"(C)社会生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会劳动力/社会创新力/社会生产力/社会变革力"},{"content":"/第五章/第三节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义提论体系的开篇之作是（）","correctAnswer":"(B)邓小平理论","analysis":"","difficult":"","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想/邓小平理论/三个代表重要思想/科学发展观"},{"content":"/第五章/第三节","type":"单选题","stem":"十一届三中全会决定把党和国家的工作重点转移到（）","correctAnswer":"(C)社会主义现代化建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"阶级斗争/生态建设/社会主义现代化建设/社会主义政治建设"},{"content":"/第五章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义初级阶段党的基本路线最主要的内容是()","correctAnswer":"(B)一个中心、两个基本点","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义初级阶段/一个中心、两个基本点/坚持公有制为主体/坚持按劳分配"},{"content":"/第五章/第三节","type":"判断题","stem":"邓小平理论指导我们党制定了在社会主义初级阶段的基本路线。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第五章/第三节","type":"单选题","stem":"邓小平理论的精髓是","correctAnswer":"(C)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义初级阶段/发展生产力/实事求是/解放思想"},{"content":"/第五章/第三节","type":"判断题","stem":"邓小平理论第一次比较系统地初步回答了中国社会主义的发展道路、发展阶段、根本任务、发展动力、外部条件、政治保证、战略步骤、党的领导和依靠力量以及祖国统一等一系列基本问题。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"( )会议纠正了“阶级斗争为纲”的错误方针","correctAnswer":"(A)十一届三中全会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"十一届三中全会/十一届六中全会/十三届四中全会/十三大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（　）是发展中国特色社会主义的强大动力","correctAnswer":"(D)改革开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"科学处理人民内部矛盾/大力发展生产力/建设创新型国家/改革开放"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）、（）、（）是我国社会主义现代化建设的三个重要支点","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"改革/发展/稳定"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）代表党提出了和平解决台湾问题的“一纲四目”。","correctAnswer":"(A)周恩来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"周恩来/毛泽东/邓小平/江泽民"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）停战后，台湾当局加紧推动与美国签订“共同防御条约”。中国共产党和中国政府再次提出解放台湾的任务，表示不承认美国军事干涉和占领台湾。","correctAnswer":"(D)朝鲜战争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"伊拉克战争/越南战争/太平洋战争/朝鲜战争"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）和（）是历史上殖民主义侵略中国遗留下来的问题，是分别属于中国和英国之间、中国和葡萄牙之间的问题。","correctAnswer":"AB","analysis":"易错写台湾问题","difficult":"难","answerCount":"2","answers":"香港问题/澳门问题"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）在北京正式签署，宣布中国政府将于1999年12月20日对澳门恢复行使主权。","correctAnswer":"(C)《中葡关于澳门问题的联合声明》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》/《反国家分裂法》/《中葡关于澳门问题的联合声明》/中华人民共和国澳门行政区基本法》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）对于发挥社会主义制度的优越性具有关键性作用。","correctAnswer":"(A)坚持公有制主体地位","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"坚持公有制主体地位"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）年,邓小平在《坚持四项基本原则》中明确回答了我国主要矛盾的问题。","correctAnswer":"(B)1979.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"1978/1979.0/1980.0/1981.0///////////"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）年，邓小平第一次提出了“小康社会”","correctAnswer":"(A)1981.0","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"1981.0//////"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）指出：“马克思主义最注重发展生产力。我们讲社会主义是共产主义的初级阶段，共产主义的高级阶段要实行各尽其能、按需分配，这就要求社会生产力高度发展，社会物质财富极大丰富。所以社会主义初级阶段的最根本任务就是发展生产力。”","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"邓小平/刘少奇/刘少奇/毛泽东"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）提出“科学技术是第一生产力。”","correctAnswer":"(D)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"江泽民/胡锦涛/毛泽东/邓小平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）提出解决“一国两制”科学构想。","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"邓小平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"()提出解决台湾问题的“一纲四目”。","correctAnswer":"(A)周恩来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"周恩来"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是中华民族的根本利益","correctAnswer":"(D)实现祖国完全统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"发展/稳定/改革/实现祖国完全统一"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是共产党人的理想信念和精神支柱","correctAnswer":"(C)共产主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"为人民服务/集体主义/共产主义/社会主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是决定当代中国命运的关键一招","correctAnswer":"(A)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"改革开放"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是发展中国特色社会主义的必由之路","correctAnswer":"(A)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"改革开放"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是国家进行宏观调控的主要物质基础。","correctAnswer":"(A)公有制经济","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"公有制经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是坚持和完善基本经济制度必须遵循的又一条原则","correctAnswer":"(A)激发非公有制经济活力和创造力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"激发非公有制经济活力和创造力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是市场经济的一般规律。","correctAnswer":"(A)市场决定资源配置","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"市场决定资源配置"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是建设中国特色社会主义的一个重大问题。","correctAnswer":"(A)建设什么样的经济体制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"建设什么样的经济体制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"()是我们党在新时期实现的最根本的拨乱反正","correctAnswer":"(A)以经济建设为中心的确定","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"以经济建设为中心的确定/以政治建设为中心/以社会建设为中心/以文化建设为中心"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是我国社会主义现代化建设的支柱","correctAnswer":"(A)公有制经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"公有制经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是改革发展的前提","correctAnswer":"(A)稳定","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"稳定"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是改革开放的最重要的成果","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国特色社会主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是社会主义社会发展的直接动力","correctAnswer":"(A)改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"改革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是社会主义经济性质的根本体现。","correctAnswer":"(A)公有制经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"公有制经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是社会经济制度的核心和基础。","correctAnswer":"(A)所有制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"所有制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是经济社会发展中一项带有根本性、基础性的制度安排。","correctAnswer":"(A)收入分配制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"收入分配制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是经济社会发展的强大动力","correctAnswer":"(A)改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"改革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是解决一切经济社会问题的关键","correctAnswer":"(A)发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）构想是邓小平在解决台湾问题的过程中提出的，首先在解决香港问题上得以实践。","correctAnswer":"(A)“一国两制”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“一国两制”/祖国统一/民族复兴/一带一路"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）爆发后，美国海军第七舰队进入台湾海峡，以武力阻止中国人民解放台湾，解放台湾的计划被迫搁置。","correctAnswer":"(D)朝鲜战争","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"解放战争/抗日战争/越南战争/朝鲜战争"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）第一次公开提出：中国人民解放台湾有两种可能的方式，即战争的方式和和平的方式。","correctAnswer":"(C)周恩来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/江泽民/周恩来/胡锦涛"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）表示：台湾的军队可以保存，我不压迫他裁兵，不要他简政，让他搞三民主义。","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"熟记每个领导人的对台政策","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"毛泽东"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一个中心，两个基本点”是社会主义初级阶段党的基本路线的（）","correctAnswer":"(D)最主要内容","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"主要目标/指导方针/有力支撑/最主要内容"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一个中心、两个基本点”是社会主义初级阶段基本路线的（）","correctAnswer":"(B)最主要内容","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"基本途径/最主要内容/主要目标/主要原则"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一国两制”中提出在祖国统一前提下，港澳台（）","correctAnswer":"(A)高度自治","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"高度自治/高度民主/完全自治/高度重视"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一国两制”是国家的（）。","correctAnswer":"(B)基本国策","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"基本制度/基本国策/外交政策/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一国两制”构想在香港、澳门的成功实践，证实了“一国两制”构想的（），不仅为中国的和平统一开创了光明前景，而且为解决国际争端和世界遗留的类似问题提供了新的思路和途径。","correctAnswer":"(D)科学性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"不合理性/错误性/不正确性/科学性"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一国两制”构想是（）在解决台湾问题的过程中提出的，首先在解决香港问题上得以实践。","correctAnswer":"(B)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/邓小平/江泽民/周恩来"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一国两制”构想是邓小平在解决台湾问题的过程中提出的，首先在解决（）问题上得以实践。","correctAnswer":"(D)香港","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"经济发展/澳门/台湾/香港"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一国两制”的构想，是从解决（）地区的问题开始的？","correctAnswer":"(A)台湾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"台湾/香港/澳门/钓鱼岛"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"“一国两制”科学构想首先在（）得以实现。","correctAnswer":"(A)香港","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"香港"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一纲四目”规定台湾回归祖国后，（），不做破坏对方团结之举。","correctAnswer":"(C)双方不派特务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"双方不派官员/双方交换外交人员名单/双方不派特务/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“三个有利于”标准是（）","correctAnswer":"(C)判断各项工作得失成败的标准","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"判断姓“社”、姓“资”的标准/实用主义标准/判断各项工作得失成败的标准/好与坏的标准"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“九二共识”的基本内容是（）","correctAnswer":"(C)“海峡两岸均坚持一个中国原则”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实现两岸“三通”/“和平统一，一国两制”/“海峡两岸均坚持一个中国原则”/“建立互信、搁置争议、求同存异、共创双赢”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“发展才是硬道理”是谁提出来的？（）","correctAnswer":"(D)邓小平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"江泽民/胡锦涛/习近平/邓小平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“和平统一、一国两制”坚持（）原则。","correctAnswer":"(D)以上都对","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"一个民族/一个国家/一种文化/以上都对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“和平统一、一国两制”坚持一个中国原则，强调（）","correctAnswer":"(D)以上都对","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"世界上只有一个中国/中国领土不容分割/中国主权不容侵犯/以上都对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"“和平统一、一国两制”构想的基本内容包括（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"以“和平统一”为基础/实行两种制度/台、港、澳地区实行高度自治/实行“一国两制”长期不变"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"“和平统一、一国两制”构想的重要意义体现在（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"创造性地运用和发展了和平共处五项原则，丰富和发展了马克思主义的国家学说/体现了原则的坚定性和策略的灵活性的统一/有利于争取社会主义现代化建设事业所需要的和平的国际国内环境/为解决国际争端和历史遗留问题提供了新的思路"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“建设富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化国家”体现了社会主义社会全面发展的（）","correctAnswer":"(B)要求","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"定位/要求/方针/方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“建设富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化国家”是基本路线规定的党在社会主义初级阶段的（）","correctAnswer":"(A)奋斗目标","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"奋斗目标/指导方针/发展方向/历史定位"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"“摸着石头过河”就是坚持边（）边总结","correctAnswer":"(A)实践","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"实践"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“改革是中国的第二次革命”是从（）","correctAnswer":"(A)扫除发展社会生产力的障碍这个意义上说的","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"扫除发展社会生产力的障碍这个意义上说的/对社会制度进行根本性变革的意义上说的/仅是从根本上改革束缚我国生产力的经济体制的意义上说的/仅是从根本上改革束缚我国生产力的政治体制的意义上说的"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“自力更生，艰苦创业”是实现社会主义现代化奋斗目标的（）","correctAnswer":"(D)根本立足点","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"基本途径/依靠力量/领导力量/根本立足点"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"“解放思想”的含义是","correctAnswer":"ABC","analysis":"解放思想的目的是实事求是","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"前提必须是以马克思主义为指导/对象是习惯势力和主观偏见/目的是作到实事求是/目的是研究新情况，解决新问题"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"“计划经济不等于社会主义，资本主义也有计划；市场经济不等于资本主义，社会主义也有市场。”邓小平这一论断的内涵是（）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"计划和市场是不能兼容的/计划和市场都是经济手段/计划经济和市场经济不是划分社会制度的标志/以上都正确"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"《中华人民共和国宪法》中第31条规定：“国家在必要时得设立特别行政区。在特别行政区内实行的制度按照具体情况由全国人民代表大会以（）规定。”这一条规定，使实行“一国两制”有了宪法的保证。","correctAnswer":"(C)法律","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"特别法规/地方法规/法律/以上都对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1949年12月，党中央发表《告前线将士和全国同胞书》，明确提出1950年的任务是解放（），全歼蒋介石集团的最后残余势力。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"新疆/海南岛/台湾/西藏"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1949年3月，新华社发表题为（）的时评，指出：“中国人民（包括台湾人民）将绝对不能容忍美国帝国主义对台湾或其他中国领土的非法侵略，同样地亦绝对不能容忍国民党反动派把台湾作为最后挣扎的根据地。中国人民解放斗争的任务就是解放全中国，直到解放台湾、海南岛和属于中国的最后一寸土地为止。”","correctAnswer":"(C)《中国人民一定要解放台湾》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《中国人民一定要和平解放台湾》/《中国人民一定要联合台湾》/《中国人民一定要解放台湾》/《中国人民一定要统一台湾》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1955年5月，周恩来在第一届全国人大常委会第十五次会议上第一次公开提出：中国人民（）有两种可能的方式，即战争的方式和和平的方式。","correctAnswer":"(B)解放台湾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"征服台湾/解放台湾/解放澳门/解放香港"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1955年5月，周恩来在第一届全国人大常委会第十五次会议上第一次公开提出：中国人民解放台湾有两种可能的方式，即（）和（）。","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"战争的方式/武力的方式/和平的方式/暴力的方式"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1956年党的八大认为，无产阶级同资产阶级之间的矛盾（）","correctAnswer":"(A)基本解决","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"基本解决/继续存在/成为主要矛盾/成为重点问题"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1957年，（）第一次系统提出社会主义社会矛盾的学说","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/邓小平/陈云/陈毅"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1957年下半年以后，党重新提出（）是我国社会的主要矛盾","correctAnswer":"(C)无产阶级和资产阶级","analysis":"社会主义改造完成后我国社会主要矛盾的判断","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"生产力和生产关系/经济基础和上层建筑/无产阶级和资产阶级/先进的工业国的要求和落后的农业国的现实"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年，中国人民解放军炮击（）。从此，两岸由过去激烈军事对抗，转为政治对抗为主、军事对抗为辅。","correctAnswer":"(B)金门","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"澎湖/金门/马祖/台湾岛"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年，中国人民解放军炮击金门，是为了粉碎()“划峡而治”的阴谋。","correctAnswer":"(A)美国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"美国/英国/日本/苏联"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年，中国人民解放军炮击金门，有力打击了美国“两个中国”、“划峡而治”的阴谋，加剧了（）的矛盾。","correctAnswer":"(C)美国与蒋介石政府","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"美日/美英/美国与蒋介石政府/美国与联合国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年，中国人民解放军炮击金门后，海峡两岸都调整了政策，中国共产党提出（）策略。","correctAnswer":"(C)联蒋抵美","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"联日抵美/联苏抵美/联蒋抵美/联蒋联美"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1958年，为粉碎美国“划峡而治”的阴谋，中国人民解放军以猛烈炮火轰击（）。","correctAnswer":"(A)金门","analysis":"考察重点历史事件记忆能力","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"金门"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1958年，为粉碎美国“划峡而治”的阴谋，中国人民解放军以猛烈炮火轰击金门。下列说法，正确的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"有力地打击了美国政府策划“两个中国”、“划峡而治”的阴谋/加剧了美蒋之间的矛盾/说明蒋介石在维护一个中国的立场上，同大陆存在着某种“共同语言”/说明中国已收复台湾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年10月，（）提出：台湾如果回归祖国，照他们自己的方式生活。","correctAnswer":"(B)毛泽东","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"习近平/毛泽东/江泽民/胡锦涛"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年10月毛泽东提出：（）如果回归祖国，照他们自己的方式生活。","correctAnswer":"(B)台湾","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"香港/台湾/澳门/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1964年，周恩来在三届全国人大一次会议的政府工作报告中宣布：“从第三个五年计划开始，我国的国民经济发展，可以按两步来考虑：第一步，建立一个独立的比较完整的工业体系和国民经济体系；第二步，全面实现（）和科学技术的现代化，使我国经济走在世界的前列。”","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"农业/工业/国防/军事"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1971年10月，在联合国大会上以压倒性多数通过第2758号决议，恢复中华人民共和国在（）的合法席位","correctAnswer":"(D)联合国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国际舞台/国际货币基金组织/世界银行/联合国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1971年10月，第（）届联合国大会以压倒性多数通过第2758号决议，恢复中华人民共和国在联合国的合法席位，驱逐台湾当局的非法代表。","correctAnswer":"(A)26.0","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"26.0/27.0/28.0/29.0///"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1971年10月，第26届联合国大会以（）通过第2758号决议，恢复中华人民共和国在（）的合法席位","correctAnswer":"(D)压倒性多数","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"少数支持多数弃权/全票通过/简单多数/压倒性多数"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1977年邓小平在写给党中央的信中强调要完整、准确地理解毛泽东思想，率先批评了","correctAnswer":"(A)“两个凡是”的错误","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“两个凡是”的错误/“文化大革命”的错误/徘徊不前的错误/资产阶级自由化的错误"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1978年，邓小平在为党的十一届三中全会准备的中央工作会议上发表了（）的重要讲话，提出要着手解决党的思想路线问题","correctAnswer":"(A)《解放思想，实事求是，团结一致向前看》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《解放思想，实事求是，团结一致向前看》/《关于建国以来党的若干历史问题的决议》/《一切从社会主义初级阶段出发》/《我国方针政策的两个基本点》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1978年12月，（）决定自1979年1月1日起建立外交关系。","correctAnswer":"(C)中美","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"中英/中日/中美/中法"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1978年12月，中美决定自（）年1月1日起建立外交关系。","correctAnswer":"(C)1979.0","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"1976.0/1975.0/1979.0/1974.0///"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1978年党的（ ），作出把党和国家工作重心转移到经济建设上来、实行改革开放的重大决策","correctAnswer":"(A)十一届三中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"十一届三中全会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1978年党的十一届三中全会，作出把党和国家工作重心转移到经济建设上来、实行改革开放的重大决策。作出这一战略抉择有着深刻的国内和国际背景，具体包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察改革开放的国内和国际背景","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"社会主义民主法治遭到严重破坏，政治局面处于混乱状态/经济停滞不前甚至濒临崩溃边缘/我国经济实力、科技实力与国际先进水平的差距明显拉大/要和平、求发展逐步成为世界潮流"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1978年底召开的党的（ ） ，开启了改革开放的新时期","correctAnswer":"(A)十一届三中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十一届三中全会/十一届四中全会/十一届五中全会/十一届六中全会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1978年邓小平在中央工作会议上作的《解放思想，实事求是，团结一致向前看》的重要讲话，重新确立了党的","correctAnswer":"(A)实事求是的思想路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实事求是的思想路线/解放思想、实事求是的思想路线/解放思想的思想路线/解放思想、实事求是、与时俱进的思想路线"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1979年,（）在《坚持四项基本原则》中明确回答了我国主要矛盾的问题。","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"邓小平/华国锋/陈毅/叶剑英"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1979年,邓小平在（）文献中明确回答了我国主要矛盾的问题。","correctAnswer":"(A)《坚持四项基本原则》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"《坚持四项基本原则》/《关于建国以来党的若干历史问题的决议》/《一切从社会主义初级阶段的实际出发》/《我国方针政策的两个基本点》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1979年，邓小平在（）文献中明确回答了我国主要矛盾的问题。","correctAnswer":"(A)《坚持四项基本原则》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"《坚持四项基本原则》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1979年12月，（）第一次使用了“小康”的概念。","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"考生易写成其他领导人","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"邓小平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1979年12月，邓小平第一次使用了“小康”的概念。1981年4月，他又提出了（）","correctAnswer":"(A)“小康社会”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“小康社会”/“小康生活”/“小康国家”/“小康国度”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1979年6月初，凤阳县县委书记陈庭元向安徽省委书记万里汇报工作时，引用了当地农民的歌谣：“大包干，真正好，干部群众都想搞，只要准搞三五年，吃陈粮，烧陈草。”这首歌谣赞扬的是（）","correctAnswer":"(A)家庭联产承包责任制","analysis":"注意家庭联产承包责任制与大包干的关系","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"家庭联产承包责任制/乡镇企业异军突起/国有企业承包责任制/建设社会主义新农村"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1980年，邓小平把党的实事求是的思想路线表述为","correctAnswer":"ABCD","analysis":"邓小平表述和党章规定是一样的","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"一切从实际出发/理论联系实际/实事求是/在实践中检验真理和发展真理准"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1981年9月，叶剑英对新华社记者发表了被称为（）的谈话，进一步阐明了解决台湾问题的方针政策。","correctAnswer":"(D)“叶九条”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“连九条”/“王九条”/“宋九条”/“叶九条”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1982年，邓小平在十二大上提出了哪项重大命题","correctAnswer":"(C)建设有中国特色的社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义本质/社会主义市场经济/建设有中国特色的社会主义/共同富裕的社会主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1982年12月，五届全国人大五次会议通过（），其中第31条规定：“国家在必要时得设立特别行政区。在特别行政区内实行的制度按照具体情况由全国人民代表大会以法律规定。”这一条规定，使实行“一国两制”有了宪法的保证。","correctAnswer":"(B)海峡两岸均坚持一个中国原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"为促进祖国统一大业而继续奋斗/海峡两岸均坚持一个中国原则/一国两制/和平发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1982年12月，五届全国人大五次会议通过《中华人民共和国宪法》，其中第31条规定：“国家在必要时得设立特别行政区。在特别行政区内实行的制度按照具体情况由全国人民代表大会以法律规定。”这一条规定，使实行（）有了宪法的保证。","correctAnswer":"(C)“一国两制”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“一国一制”/“使用武力”/“一国两制”/“和平解决”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1982年1月，（）指出：“九条方针是以叶副主席的名义提出来的，实际上就是一个国家两种制度。”","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"邓小平/毛泽东/习近平/江泽民"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1984年9月，中英双方达成协议，草签了（）及3个附件。","correctAnswer":"(B)《关于香港问题的联合声明》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《中英关于香港问题的联合声明》/《关于香港问题的联合声明》/《中华人民共和国香港特别行政区基本法》/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1985年3月，六届全国人大三次会议正式把（）确定为中国的一项基本国策。","correctAnswer":"(D)“一国两制”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“一国一制”/“使用武力”/“和平解决”/“一国两制”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1986年，邓小平提出社会主义的原则，第一是发展生产，第二是（）","correctAnswer":"(A)共同富裕","analysis":"","difficult":"","answerCount":"1","answers":"共同富裕"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1986年9月，邓小平又一次强调“社会主义原则，第一是（）第二是共同致富","correctAnswer":"(A)发展生产","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"发展生产"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1987年10月，党的十三大把邓小平“三步走”的发展战略构想确定下来，明确提出（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"第一步，从1981年到1990年实现国民生产总值比1980年翻一番，解决人民的温饱问题/第二步，从1991年到20世纪末，使国民生产总值再翻一番，达到小康水平/第三步，到21世纪中叶，国民生产总值再翻一番，达到中等发达国家水平，基本实现现代化/第三步，到21世纪中叶，国民生产总值再翻两番，达到中等发达国家水平，基本实现现代化"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1987年4月，（）第一次提出了分“三步走”基本实现现代化的战略。","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"邓小平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1987年4月，邓小平第一次提出了分（）基本实现现代化的战略。","correctAnswer":"(C)“三步走”","analysis":"不要与十九大相混淆","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"“两步走”/“两个时期”/“三步走”/“两个阶段”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1987年4月，邓小平第一次提出分“三步走”基本实现现代化的战略。第三步战略是：到21世纪中叶，国民生产总值再翻一番，达到中等发达国家水平，基本实现（）","correctAnswer":"(A)现代化","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"现代化"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1990年4月，七届全国人大三次会议正式批准（）","correctAnswer":"(C)《中华人民共和国香港特别行政区基本法》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《关于香港问题的联合声明》/《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》/《中华人民共和国香港特别行政区基本法》/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1990年通过的《关于香港问题的联合声明》，这（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"坚持了国家统一、主权和领土完整/明确规定香港保有原有的资本主义制度不变/台湾的社会变革可以从缓，必俟条件成熟并征得中央同意后进行/互约不派特务，不做破坏对方团结之举"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1992年，邓小平在（）中对社会主义本质问题作出了总结性的理论概括，他指出：“社会主义的本质，是解放生产力，发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕。”","correctAnswer":"(A)南方谈话","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"南方谈话"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1992年初，邓小平在南方谈话中对社会主义本质问题做出了总结性的理论概括，他指出：“社会主义的本质，是（）。”","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"解放生产力，发展生产力/消灭剥削，消除两极分化/最终达到共同富裕/最终达到同步富裕"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1992年海峡两岸关系协会与台湾海峡交流基金会达成共识，同意各自以口头方式表述（），即“九二共识”。","correctAnswer":"(B)海峡两岸都坚持一个中国原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"海峡两岸都坚持自己的原则/海峡两岸都坚持一个中国原则/海峡两岸都坚持自己利益最大化原则/海峡两岸都坚持反对分裂的原则"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1992年邓小平南方谈话，突破计划经济和市场经济具有（）属性的思想束缚，提出社会主义市场经济理论。","correctAnswer":"(A)社会制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"社会制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1993年4月，（）举行，两岸关系发展迈出历史性的重要一步。","correctAnswer":"(A)汪辜会谈","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"汪辜会谈/九二共识/中英会谈/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1997年，我国在提前实现了“三步走”战略的第一步和第二步战略目标之后，（）把“三步走”战略的第三步进一步具体化，提出了三个阶段性目标。","correctAnswer":"(A)党的十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"党的十五大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1997年，我国在提前实现了“三步走”战略的第一步和第二步战略目标之后，党的（）把“三步走”战略的第三步进一步具体化，提出了三个阶段性目标。","correctAnswer":"(D)十五大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"十二大/十三大/十四大/十五大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"2000年，在台湾上台后，顽固坚持“台独”立场。","correctAnswer":"(A)民进党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"民进党"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"2000年，民进党在台湾上台后，顽固坚持“（）”立场。","correctAnswer":"(A)台独","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"台独"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"2005年，我国通过（），首次以国家大法形式宣誓维护祖国统一的坚强决心。","correctAnswer":"(A)《反分裂国家法》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"《反分裂国家法》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"2005年，由全国人大十届三次会议审议通过的将对台方针法律化的法律文件是（）","correctAnswer":"(B)《反分裂国家法》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《中共十一届三中全会公报》/《反分裂国家法》/《告台湾同胞书》/《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"2010年我国大陆自然灾害频发，灾情严重。台湾民众展开了各种形式的援助活动，以最大的爱心、最短的实践，将温暖送到大陆同胞的心中。对此，认识不正确的是（）","correctAnswer":"(C).两岸已经消除了分歧，走向统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"命运与共的海峡两岸人民是骨肉兄弟/炎黄子孙的血脉之情是割不断的/.两岸已经消除了分歧，走向统一/体现了两岸人民的手足情、同胞爱"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"2018年是我国实施改革开放四十周年，我国在（）会议上作出了实施改革开放的伟大决策","correctAnswer":"(C)党的十一届三中全会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"党的十二大/党的十一大/党的十一届三中全会/党的十三大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"20世纪50年代中期，围绕台湾问题的国内外形势发生了很大的变化。根据形势的发展变化，党及时调整了（）政策，提出了和平解放台湾的主张。","correctAnswer":"(A)对台","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"对台"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代中期，围绕台湾问题的国内外形势发生了很大的变化。根据形势的发展变化，党及时调整了对台政策，提出了（）台湾的主张。","correctAnswer":"(B)和平解放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"武力解放/和平解放/暴力解放/武力解决"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"20世纪50年代中期，围绕台湾问题的国内外形势发生了很大的变化。根据形势的发展变化，党及时调整了对台政策，提出了和平解放台湾的主张，并从两个方面开展工作，主要是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"敦促美国政府与中国政府谈判/向台湾当局提出和平解决台湾的倡议/向台湾当局提出武力解决台湾的倡议/敦促美国政府与英国政府谈判"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"一切符合（）标准的所有制形式，都可以而且应该用来为社会主义服务。","correctAnswer":"(A)“三个有利于”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"“三个有利于”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"一国两制的前提是（）","correctAnswer":"(A)一个中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"一个中国/文化制度一致/经济制度一致/政治制度一致"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"下列关于市场的说法错误的是（）","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"市场决定资源配置是市场经济的一般规律/市场在资源配置中起决定性作用/市场在资源配置中起全部作用/市场关乎社会制度属性"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"下列对于计划和市场的说法，错误的是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"计划和市场是不能兼容的/计划和市场都是经济手段/计划是社会主义特有的/市场是资本主义特有的"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"下列对党的实事求是思想路线的表述，正确的有","correctAnswer":"CD","analysis":"前提和基础是一切从实际出发，根本途径和方法是理论联系实际","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"理论联系实际是党的思想路线的前提和基础/一切从实际出发是党的思路路线的根本途径和方法/实事求是是党的思想路线的核心和实质/在实践中检验真理和发展真理"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"下列属于我国1980年正式设置的经济特区是（）","correctAnswer":"(C)汕头","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"海南/大连/汕头/福州"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"下列属于邓小平对党的思想路线做出的贡献的是","correctAnswer":"(B)强调解放思想的重要性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"首次提出实事求是/强调解放思想的重要性/大兴求真务实之风/提出实践是检验真理的唯一标准"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"下列有关政府的说法错误的是（）","correctAnswer":"CD","analysis":"政府对经济是宏观调控，可以加强和优化公共服务","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"保持宏观经济稳定/加强和优化公共服务/对资源配置起决定作用/不参与资源配置"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"下列有关社会主义初级阶段基本经济制度的说法正确的是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"由社会性质决定/由初级阶段国情决定/由所有制关系决定/由消费结构决定"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"下列选项中不属于“一纲四目”思想的有（）","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"台湾回归祖国后，所有军政大权、人事安排等悉委于蒋（介石），陈诚、蒋经国亦悉由蒋意重用/台湾不一定统一于中国/台湾的社会变革可以从缓，必俟条件成熟并征得蒋介石同意后进行/和平统一、一国两制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中华人民共和国于1997年7月1日对（）恢复行使主权。","correctAnswer":"(A)香港","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"香港/澳门/台湾/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中华人民共和国于1999年12月20日对（）行使主权。","correctAnswer":"(C)澳门","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"香港/台湾/澳门/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中华民族发展的历史表明，其主流是（）和国家统一。","correctAnswer":"(C)民族团结","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民族分裂/人民幸福/民族团结/国家分裂"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"中国上下五千年的历史，就是一个（）的多民族国家不断发展的历史。","correctAnswer":"(A)统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"统一"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国上下五千年的历史，就是一个统一的（）国家不断发展的历史。","correctAnswer":"(A)多民族","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"多民族/多人种/多部落/多文化"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"中国人民愿意在可能的条件下，争取以（）的方式解放台湾。","correctAnswer":"(A)和平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"和平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"中国人民愿意在可能的条件下，争取以和平的方式（）台湾。","correctAnswer":"(A)解放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"解放"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"中国人民愿意在可能的条件下，争取以和平的方式解放（）。","correctAnswer":"(A)台湾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"台湾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国人民解放军于1958年炮击金门。从此，两岸由过去激烈军事对抗，转为（）。","correctAnswer":"(B)政治对抗为主、军事对抗为辅","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"军事对抗为主、政治对抗为辅/政治对抗为主、军事对抗为辅/政治对抗、军事对抗辅助文化对抗/文化对抗、军事对抗辅助政治对抗"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党在理论上和政治上清醒和成熟的重要标志是，科学阐明和正确处理最高纲领与（）之间的辩证统一关系","correctAnswer":"(A)最低纲领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"最低纲领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党提出改革决策的理论基础是()","correctAnswer":"(A)社会主义社会的基本矛盾理论","analysis":"注意对社会主义社会基本矛盾的理解","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"社会主义社会的基本矛盾理论/人类社会基本矛盾理论/资本主义社会基本矛盾理论/党执政规律的理论"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党认为，改革开放是（）","correctAnswer":"(B)强国之路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"政治基石/强国之路/革命源泉/发展方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党首次提出“解放台湾”的口号，时间是（）","correctAnswer":"(D)17958.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"18415.0/20210.0/21398.0/17958.0///"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国改革最重要的成果是（）","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国特色社会主义/推动了经济发展/改善了人民生活/建立了社会主义市场经济体制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国的改革是全面的改革，在全面改革中，（ ）是重点","correctAnswer":"(B)经济体制改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"政治体制改革/经济体制改革/文化体制改革/社会体制改革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国的改革是全面的改革，这是由（）","correctAnswer":"(C)改革的任务决定的","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"改革的性质决定的/改革的艰巨性决定的/改革的任务决定的/改革的长期性决定的"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国的改革首先在（ ）拉开序幕的","correctAnswer":"(B)农村","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"城市/农村/国有企业/经济特区"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国社会主义改革起步于（）","correctAnswer":"(D)农村","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"城市/沿海/内地/农村"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国解决所有问题的关键靠（）","correctAnswer":"(A)发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"发展/改革/稳定/公平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"中国近40年改革之所以能够顺利推进并取得历史性成就，根本原因在于坚持了正确的（）和（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"改革方向/改革立场"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"为了实现共同富裕的目标，我国始终坚持发展是硬道理，坚持（）的基本路线，通过改革开放不断解放和发展生产力，努力提高人民生活水平，促进社会公平正义，中国特色社会主义日益显现出强大生命力和巨大优越性。","correctAnswer":"(A)“一个中心，两个基本点”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"“一个中心，两个基本点”/“一个中心，两个理论点”/“一个中心，两个基础点”/“一个中点，两个原则”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"二十世纪九十年代，我国对外开放进入新阶段的重要标志是（）","correctAnswer":"(A)形成了全方位、多层次、宽领域的对外开放格局","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"形成了全方位、多层次、宽领域的对外开放格局/我国进入世界十大贸易国行列/引进外资规模居发展中国家首位/形成了沿海、沿江、沿边对外开放的新格局"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"人们日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾这一主要矛盾反映了社会主义初级阶段的（）","correctAnswer":"(A)特殊本质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"特殊本质"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾深刻反映了我国社会主义初级阶段的（）","correctAnswer":"(B)特殊本质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"基本特征/特殊本质/发展方向/社会性质"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"从（ ）来说，改革是一场伟大的革命","correctAnswer":"ABC","analysis":"考察改革与革命的关系","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"解放生产力、扫除发展生产力的障碍这个意义上/政策的重新选择、体制的重新构建的深刻性和广泛性/由此引起的社会生活和人们观念变化的深刻性和广泛性/一个阶级推翻另一个阶级意义上"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"从1978年到2012年，根据世界银行的划分标准，我国已经由低收入国家跃升至（）","correctAnswer":"(B)中上等收入国家","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中下等收入国家/中上等收入国家/中等收入国家/上等收入国家"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"从1986年年底开始，台湾出现了声势浩大的要求（）的热潮。","correctAnswer":"(D)返乡探亲","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"与大陆隔绝/独立/自主/返乡探亲"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"从发展目标上看，社会主义与（）最本质的区别是共同富裕","correctAnswer":"(A)资本主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"资本主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"以下不属于对外开放的原因的是（）","correctAnswer":"(D)资本主义制度比社会主义制度先进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"当今世界是开放的世界/中国的发展离不开世界/充分发挥社会主义制度优越性的需要/资本主义制度比社会主义制度先进"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"以下关于我国社会主义经济的说法，正确的是（）（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度是中国特色社会主义制度的重要支柱/公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度是社会主义市场经济体制的根基/非公有制经济不是为社会主义服务的/公有制经济与非公有制经济是对立的"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"以下说法，正确的是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"公有制经济和非公有制经济都是我国经济社会发展的重要基础/公有制经济和非公有制经济都是我国基本经济制度的重要实现形式/必须不断增强国有经济活力、控制力、影响力/必须激发非公有制经济活力和创造力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"以经济建设为中心是我们党在新时期实现的最根本的（）","correctAnswer":"(C)拨乱反正","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"奋斗目标/建设任务/拨乱反正/发展方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"以经济建设为中心是我国在社会主义初级阶段的（）","correctAnswer":"(D)兴国之要","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"建设任务/奋斗目标/发展方向/兴国之要"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"党在特定历史时期形成的最低纲领包括（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民主革命的纲领/向社会主义过渡的纲领/建设中国特色社会主义的纲领/以上都不是"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党在社会主义初级阶段的基本路线是党和国家的（）","correctAnswer":"(A)生命线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"生命线/基本原则/发展方向/历史定位"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党在社会主义初级阶段的奋斗目标中，政治领域的目标和要求是（）","correctAnswer":"(A)民主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"民主/和谐/文明/富强"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党在社会主义初级阶段的奋斗目标中，经济领域的目标和要求是（）","correctAnswer":"(D)富强","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"民主/和谐/文明/富强"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"党对社会主义所处的发展阶段经历了一个长期的探索过程，这些有益探索包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"毛泽东关于社会主义发展两个阶段的探索/《关于建国以来党的若干历史问题的决议》第一次使用“社会主义初级阶段”/《关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》对社会主义初级阶段的分析/十二大报告对社会主义初级阶段的内容分析"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的（）会议把“和谐”写入社会主义初级阶段的基本路线","correctAnswer":"(A)十七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"十七大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）会议通过的《历史决议》对我国社会主要矛盾作了规范的表述。","correctAnswer":"(B)十一届六中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十一届三中全会/十一届六中全会/十三届四种全会/十三大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）制定了党在社会主义初级阶段的基本纲领","correctAnswer":"(C)十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十三大/十四大/十五大/十六大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的()提出了党在社会主义初级阶段的基本路线","correctAnswer":"(A)十三大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"十三大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的（）提出我国现代化建设总体布局思想","correctAnswer":"(A)十二届六中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"十二届六中全会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）正式提出，到20世纪末分“两步走”实现工农业总产值翻两番，实现小康社会的设想。","correctAnswer":"(D)十二大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"十五大/十四大/十三大/十二大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）通过的党章把和谐与“富强、民主、文明”一起写入基本路线","correctAnswer":"(D)十七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十三大/十五大/十六大/十七大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的七届二中全会提出了把我国由农业国变为工业国，实现国家（）的构想。","correctAnswer":"(A)现代化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"现代化"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的七届二中全会提出实现国家现代化构想的主要途径是，把我国由农业国变为（）。","correctAnswer":"(A)工业国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"工业国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的八大提出的关于我国社会主要矛盾的认识在具体的实践过程中（）","correctAnswer":"(C)未能很好地坚持","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"得到贯彻/受到重视/未能很好地坚持/没有中断"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届三中全会以后，()在对国际形势做出新的分析和判断的基础上，又对我国的外交战略和对外政策进行了重大调整，确定了“真正的不结盟”战略。","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"邓小平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届三中全会以后，在对国际形势做出新的分析和判断的基础上，我国在外交战略和对外政策上确定了（）战略。","correctAnswer":"(A)“真正的不结盟”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"“真正的不结盟”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十一届三中全会以后，邓小平领导我们党所做的第一件事就是","correctAnswer":"(C)重新确立实事求是的思想路线","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"提出改革开放/提出以经济建设为中心/重新确立实事求是的思想路线/提出坚持四项基本原则"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届三中全会决定把党和国家的工作重点转移到（）上来","correctAnswer":"(A)社会主义现代化建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"社会主义现代化建设"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届三中全会后，党重新确立了（）的思想路线，实现了拨乱反正，开启了改革开放的历史新时期","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"实事求是"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十一届三中全会纠正了（）的错误方针","correctAnswer":"(A)“阶级斗争为纲”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“阶级斗争为纲”/经济建设为中心/解放生产力/共同富裕"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届三中全会纠正了以（）为纲的错误方针","correctAnswer":"(A)阶级斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"阶级斗争"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届六中全会通过的《历史决议》认为，社会主义改造完成以后，我国社会主要矛盾是","correctAnswer":"(A)人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十一届六中全会通过的《历史决议》认为，社会主义改造完成以后，我国社会的主要矛盾是","correctAnswer":"(D)人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"生产力和生产关系之间的矛盾/经济基础和上层建筑之间的矛盾/无产阶级和资产阶级之间的矛盾/人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十七大通过的党章把（）与“富强、民主、文明”一起写入基本路线","correctAnswer":"(A)和谐","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和谐/美丽/发展/改革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十七大通过的党章把（）写入社会主义初级阶段的基本路线","correctAnswer":"(A)和谐","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"和谐"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十三大提出的党在社会主义初级阶段的基本路线的内容是（），坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗","correctAnswer":"(A)以经济建设为中心","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"以经济建设为中心"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十三大提出的党在社会主义初级阶段的基本路线的内容是以经济建设为中心，（），坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗","correctAnswer":"(A)坚持四项基本原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"坚持四项基本原则"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十三大提出的党在社会主义初级阶段的基本路线的内容是以经济建设为中心，坚持四项基本原则，（），自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗","correctAnswer":"(A)坚持改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"坚持改革开放"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十三大提出的党在社会主义初级阶段的基本路线的内容是以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，（），艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗","correctAnswer":"(A)自力更生","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"自力更生"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十三大提出的党在社会主义初级阶段的基本路线的内容是以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，（），为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗","correctAnswer":"(A)艰苦创业","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"艰苦创业"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十三大提出的党在社会主义初级阶段的基本路线的内容是以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为（）、（）、文明的社会主义现代化国家而奋斗","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"富强/民主"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十二大正式提出，到20世纪末分（），实现工农业总产值翻两番，实现小康社会的设想。","correctAnswer":"(A)“两步走”","analysis":"注意题目所提的时间","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"“两步走”/“两个阶段”/“两个时期”/“两个时间”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十二大正式提出，到20世纪末分“两步走”，实现工农业总产值（），实现小康社会的设想。","correctAnswer":"(B)翻两番","analysis":"考察考生的记忆能力","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"翻一番/翻两番/翻三番/翻四番"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十二大正式提出，到20世纪末分“两步走”实现工农业总产值翻两番，实现（）的设想。","correctAnswer":"(A)小康社会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"小康社会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十二届六中全会提出（）思想","correctAnswer":"(C)现代化建设的总体布局","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"社会主义社会矛盾/社会主义初级阶段/现代化建设的总体布局/社会主义初级阶段基本纲领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"党的基本路线是（）的重要法宝","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"兴国/强国/立国/党建"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的基本路线是人民群众的（）","correctAnswer":"(D)幸福线","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"理论指南/一般条件/价值选择/幸福线"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的基本路线是党和国家的（）","correctAnswer":"(C)生命线","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治保证/重要条件/生命线/幸福线"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的基本路线是党在一定历史时期为解决社会主要矛盾而制定的（）","correctAnswer":"(A)行动纲领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"行动纲领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的基本路线是党在一定历史时期总揽全局的（）","correctAnswer":"(A)根本指导方针","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"根本指导方针"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的基本路线是兴国、立国、强国的（）","correctAnswer":"(D)重大法宝","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"制度保障/基本要素/根本指南/重大法宝"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的基本路线是实现科学发展的（）","correctAnswer":"(A)政治保证","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治保证/一般条件/理论指南/基本要素"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"党的基本路线高度概括了党在社会主义初级阶段的（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"奋斗目标/基本途径/根本保证/领导力量和依靠力量"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的实事求是思想路线的验证条件和目的是","correctAnswer":"(D)在实践中检验真理和发展真理","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"一切从实际出发/实事求是/理论联系实际/在实践中检验真理和发展真理"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"全面深化改革紧紧围绕建设（）深化生态文明体制改革","correctAnswer":"(A)美丽中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"美丽中国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"全面深化改革紧紧围绕提高（）、（）、依法执政水平深化党的建设制度改革","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"科学执政/民主执政"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"全面深化改革要加强（）和（），更加注重改革的系统性、整体性、协调性","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"宏观思考/顶层设计"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"八大认为社会主义改造完成后，我国社会的主要矛盾是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民对于建立先进的工业国的要求同落后的农业国现实之间的矛盾/人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾/经济基础和上层建筑之间的矛盾/生产力和生产关系之间的矛盾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"公有制的主体地位主要体现在（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"公有资产在社会总资产中占优势/国有经济控制国民经济命脉，对经济发展起主导作用/公有资产在各个地方和产业中都占优势/国有经济在国民经济中的比重不断提高"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"公有制经济包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国有经济/集体经济/混合所有制经济中的国有成分/混合所有制经济中的集体成分"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"公有制经济包括（）和（），以及混合所有制经济中的（）成分和（）成分。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国有经济/集体经济/国有成分/集体成分"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"公有制经济的性质体现在（）的归属上。","correctAnswer":"(A)所有权","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"所有权"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"公有制经济的性质和实现形式是两个不同层次的问题。公有制经济的性质体现在（）","correctAnswer":"(B)所有权的归属上","analysis":"所有权是公有制性质的体现","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"组织形式上/所有权的归属上/经营方式上/分配方式上"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"公有资产占优势体现在（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"量的优势/质的提高/阶段性优势/局部性优势"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"共产主义的高级阶段要实行各尽其能、（），这就要求社会生产力高度发展，社会物质财富极大丰富。","correctAnswer":"(C)按需分配","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"按劳分配/按绩效分配/按需分配/按所得分配"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"关于“人民日益增长的物质文化需要”中的“人民”说法正确的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"对“人民”的把握要主义层次性、整体性","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"包括各阶层人民群众/具有整体性/具有层次性/没有具体范畴"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"关于“和平统一、一国两制”构想，不正确的有（）","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"以“一个中国”为基础/实行两种制度/台、港、澳地区实行完全自治/实行“一国两制”永远不变"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"关于1957年下半年党对社会主要矛盾认知方面，说法正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"无产阶级和资产阶级的矛盾是社会的主要矛盾/导致了阶级斗争绝对化/形成了“以阶级斗争为纲”的错误方针/最终导致“文化大革命”的发生"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"关于党的基本路线说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"抓住了中国现阶段的主要矛盾/体现了运用社会主义社会基本矛盾运动的规律/概括了实现社会主义初级阶段奋斗目标的基本方针/体现了实现民富国强、民族振兴的要求"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"关于公有制经济下列说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"是社会主义现代化建设的支柱/国家宏观调控的物质基础/社会主义经济性质的根本体现/坚持主体地位"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"关于社会主义初级阶段基本路线的说法正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"是为解决社会主要矛盾制定的/是一种行动纲领/是对过去制定和贯彻基本路线的经验和教训的总结/在改革开放和社会主义现代化建设实践中逐步形成"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"关于邓小平在《坚持四项基本原则》中对我国社会主要矛盾的说法，正确的有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"明确回答了什么是社会主要矛盾的问题/主要矛盾是全党和全国人民必须解决的主要问题和中心任务/做出了改革开放的决定/提出了共同富裕的奋斗目标"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"决定当代中国命运的关键抉择是（）","correctAnswer":"(B)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"确立以经济建设为中心点的党的工作重点/改革开放/解放思想/建立社会主义市场经济体制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"十三大提出的党的基本路线的内容包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"以经济建设为中心/坚持四项基本原则，坚持改革开放/自力更生，艰苦创业/为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"十二届六中全会提出的现代化建设总体布局包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"以经济建设为中心/坚定不移地进行经济体制改革/坚定不移地进行政治体制改革/坚定不移地加强精神文明建设"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"十届全国人大三次会议审议通过了（），首次以国家大法形式宣示了中国人民维护国家统一、领土完整的坚强意志。","correctAnswer":"(A)《反分裂国家法》","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"《反分裂国家法》/《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》/《反国家分裂法》/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"反对台独是两岸关系和平发展的政治基础，其核心是（）。","correctAnswer":"(C)认同大陆和台湾同属一个中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"一个国家两种制度/和平发展互利共赢/认同大陆和台湾同属一个中国/一边一国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"发展两岸关系，实现祖国统一的政治基础是（）","correctAnswer":"(A)坚持一个中国的原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"坚持一个中国的原则/坚持资本主义制度/坚持寄希望于台湾人民/“和平统一，一国两制”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"发展两岸关系和实现和平统一的基础是（）","correctAnswer":"(A)一个中国的原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"一个中国的原则/台湾保留军队/高度的自治权/通邮、通航、通商"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"发展对外经济关系的基础和主要内容是（）","correctAnswer":"(A)对外贸易","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"对外贸易/对外资金交流/对外技术交流/对外劳务合作"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"台湾自古以来就是中国领土不可分割的组成部分，台湾人民同大陆人民（）、同宗、同源，继承的是相同的文化传统。","correctAnswer":"(A)同根","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"同根"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"台湾自古以来就是中国领土不可分割的组成部分，台湾人民同大陆人民同根、（）、同源，继承的是相同的文化传统。","correctAnswer":"(A)同宗","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"同宗"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"台湾自古以来就是中国领土不可分割的组成部分，台湾人民同大陆人民同根、同宗、（），继承的是相同的文化传统。","correctAnswer":"(A)同源","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"同源"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"台湾自古以来就是中国领土不可分割的组成部分，台湾人民同大陆人民同根、同宗、同源，继承的是相同的（）。","correctAnswer":"(B)文化传统","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济传统/文化传统/经济利益/文化利益"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"台湾问题是（）遗留下来的问题。","correctAnswer":"(C)中国国内战争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"世界大战/侵华战争/中国国内战争/中国历史"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"台湾问题是中国国内战争遗留下来的问题，其实质是（）","correctAnswer":"(C)内政问题","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"地区问题/安全国际/内政问题/区域安全问题"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"各种生产要素都是物质财富和使用价值的源泉，是社会生产不可或缺的要素是按（）分配的物质基础","correctAnswer":"(A)生产要素","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"生产要素"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"周恩来代表党提出了（）问题的“一纲四目”。","correctAnswer":"(A)和平解决台湾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"和平解决台湾/解放台湾/解放港澳台/和平解决香港"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"周恩来代表党提出了和平解决台湾问题的（）。","correctAnswer":"(A)一纲四目","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"一纲四目/四项基本原则/三个有利于/一国两制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"周恩来将党提出的一系列和平解决台湾问题的思想、政策和主张归纳为（）","correctAnswer":"(C)一纲四目","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"九二共识/一国两制/一纲四目/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"周恩来提出“一纲四目”思想，“一纲”即台湾必须统一于中国。“四目”为（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"台湾回归祖国后，所有军政大权、人事安排等悉委于蒋（介石），陈诚、蒋经国亦悉由蒋意重用/所有军政大权及建设经费不足之数悉由中央拨付/台湾的社会变革可以从缓，必俟条件成熟并征得蒋之同意后进行/互约不派特务，不做破坏对方团结之举"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"周恩来提出“一纲四目”思想，“四目”不包括（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"台湾回归祖国后，所有军政大权归中央/台湾必须统一于中国/台湾的社会变革可以从缓，必俟条件成熟并征得蒋之同意后进行/互约不派特务，不做破坏对方团结之举"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"周恩来提出的和平解决台湾问题的“一纲四目”，其中“一纲”是指（）","correctAnswer":"(A)台湾必须统一于中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"台湾必须统一于中国/台湾必须由国民党领导/台湾问题必须通过武力方式解决/台湾能加入联合国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"周恩来提出的和平解决台湾问题的“一纲四目”。规定台湾回归祖国后，所有社会改革可以（）。","correctAnswer":"(C)从缓","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"停止/加速/从缓/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"周恩来提出的和平解决台湾问题的“一纲四目”。规定台湾回归祖国后，除()必须统一于中央外，所有军政、人事安排等悉委于蒋。","correctAnswer":"(B)外交","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"军队/外交/内政/国防"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"周恩来提出的和平解决台湾问题的“一纲四目”。规定台湾回归祖国后，除外交必须统一于中央外，所有军政、人事安排等悉委于（）。","correctAnswer":"(A)蒋介石","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"蒋介石/美国/美国和蒋介石/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"周恩来提出解决台湾问题的“（）四目”。","correctAnswer":"(A)一纲","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"一纲"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"四项基本原则包含（）、（）、坚持共产党领导、坚持马列主义和毛泽东思想","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"坚持社会主义道路/坚持无产阶级专政"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"四项基本原则包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"坚持无产阶级专政/坚持共产党领导/坚持马列主义和毛泽东思想/坚持社会主义道路"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"四项基本原则是党和国家生存发展的（）","correctAnswer":"(A)政治基石","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治基石/强国之路/活力源泉/发展方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"四项基本原则是我国的（）","correctAnswer":"(A)立国之本","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"立国之本/执政之基/根本保证/根本立足点"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"国家的（）是民族复兴的重要标志。","correctAnswer":"(A)完全统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"完全统一"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"国有经济在国民经济中的主导作用主要体现在（）","correctAnswer":"(C)国有经济对国民经济的控制力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国有经济在社会总资产中占有量的优势/国有经济能控制垄断性行业/国有经济对国民经济的控制力/国有经济在国民经济中占主体地位"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"国有经济起主导作用，主要体现在（）上。","correctAnswer":"(A)控制力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"控制力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"在“九二共识”中，强调海峡两岸均坚持（）原则。","correctAnswer":"(A)一个中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"一个中国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在“和平统一、一国两制”中，在（）前提下，港澳台原有社会制度和生活方式长期不变。","correctAnswer":"(A)祖国统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"祖国统一/祖国强大/祖国富裕/祖国发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在“和平统一、一国两制”中，在祖国统一前提下，港澳台原有（）和生活方式长期不变。","correctAnswer":"(A)社会制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会制度/生活制度/生活品质/社会生活"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在“和平统一、一国两制”中，我们要（）争取以和平方式实现国家完全统一","correctAnswer":"(A)尽最大努力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"尽最大努力/尽较大努力/尽较大努力/长期努力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在“和平统一、一国两制”中，解决台湾问题，实现祖国统一，寄希望于（）","correctAnswer":"(B)台湾人民","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"国民党/台湾人民/台湾学生/来大陆就业者"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在“文化大革命”结束后中国向何处去的重大历史关头，邓小平在拨乱反正过程中首先抓住的关键环节是","correctAnswer":"(C)思想路线","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治路线/组织路线/思想路线/行动路线"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"在1992年达成的（）中，强调海峡两岸均坚持一个中国原则。","correctAnswer":"(A)九二共识","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"九二共识"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在党的（）会议上，提出我国社会主义现代化建设的总体布局思想","correctAnswer":"(C)十二届六中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十一届三中全会/十二大/十二届六中全会/十一届六中全会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在党的（）会议上，正式提出了社会主义初级阶段的基本路线","correctAnswer":"(A)十三大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十三大/十二大/十二届六中全会/十一届六中全会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在党的（）会议上，邓小平第一次提出“建设有中国特色社会主义”的概念","correctAnswer":"(B)十二大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"十一届三中全会/十二大/十三大/十一届六中全会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"在我国现存的所有制结构中，私营经济（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"私营经济以私人占有和雇佣劳动为基础，由社会主义初级阶段的生产力状况决定，是社会主义市场经济的重要组成部分","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"不受公有制经济的影响和制约/是为社会主义服务的/其存在是由社会主义初级阶段的生产力发展状况决定的/是社会主义市场经济的重要组成部分"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在改革初期，对建立经济特区作出最大贡献的领导人是（）","correctAnswer":"(B)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/邓小平/周恩来/陈云"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在改革的前35年，我国发展对外贸易的关键是（）","correctAnswer":"(C)扩大出口","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"吸收外资/引进先进技术/扩大出口/扩大进口"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段，（）是党和国家兴旺发达、长治久安的根本要求","correctAnswer":"(A)以经济建设为中心","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"以经济建设为中心/拨乱反正/文化建设/政治建设"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段，多种分配方式并存是收入分配制度的一大特点。我国存在着按劳动力价值进行分配的方式，是因为我国目前存在着（）","correctAnswer":"(B)多种所有制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"个体经济/多种所有制/集体经济/国有经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段，多种分配方式并存是收入分配制度的一大特点。按劳分配以外的多种分配方式，其实质就是（）","correctAnswer":"(A)按对生产要素的占有状况进行分配","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"按对生产要素的占有状况进行分配/按对资本的占有状况进行分配/按对劳动的占有状况进行分配/按对知识和知识产权类的占有状况进行分配"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段，属于按劳分配收入的是（）","correctAnswer":"(C)公有制经济中劳动者的工资奖金收入","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"所有劳动者的劳动收入/公有制经济中劳动者的所有收入/公有制经济中劳动者的工资奖金收入/劳动者的所有个人收入"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段，非公有制经济是（）","correctAnswer":"(B)社会主义市场经济的重要组成部分","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"由于在社会主义制度下，所有具有半社会主义性质的/社会主义市场经济的重要组成部分/具有公有性质的经济/逐步向公有制过渡的经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段基本路线中，“一个中心，两个基本点”是实现社会主义现代化奋斗目标的（）","correctAnswer":"(A)基本途径","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"基本途径/最主要内容/主要目标/主要原则"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段基本路线中，“和谐”主要是（）领域的目标和要求","correctAnswer":"(D)社会领域","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济领域/政治领域/思想文化领域/社会领域"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段基本路线中，“富强”主要是（）领域的目标和要求。","correctAnswer":"(A)经济领域","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"经济领域/政治领域/思想文化领域/社会领域"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段基本路线中，“文明”主要是（）领域的目标和要求","correctAnswer":"(C)思想文化领域","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济领域/政治领域/思想文化领域/社会领域"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段基本路线中，“民主”主要是（）领域的目标和要求","correctAnswer":"(B)政治领域","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"经济领域/政治领域/思想文化领域/社会领域"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"在社会主义社会的发展动力问题上，邓小平强调改革（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"是解放生产力/是中国的第二次革命/是对社会主义制度的根本改变/不是对社会主义制度的根本改变"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"在香港、澳门回归祖国之前，台、港、澳问题是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"台，港、澳都是中国内政问题","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"都是国际关系问题/台湾问题是中国国内战争遗留下来的问题/都是内政问题/港澳问题是殖民主义遗留下来的问题"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持（），反对“台独”是两岸关系和平发展的政治基础。","correctAnswer":"(A)九二共识","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"九二共识"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持（）保证改革开放的正确方向","correctAnswer":"(A)四项基本原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"四项基本原则/以经济建设为中心/政治建设/文化建设"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持“九二共识”，反对（）是两岸关系和平发展的政治基础。","correctAnswer":"(A)台独","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"台独"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持“九二共识”，反对台独是两岸关系和平发展的（）。","correctAnswer":"(A)政治基础","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"政治基础"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持从中华民族整体利益的高度把握两岸关系大局，最根本、最核心的是（）","correctAnswer":"(D)维护国家主权和领土完整","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"互不联系/民族分裂/坚持两个中国/维护国家主权和领土完整"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持以四项基本原则保证改革开放的（）","correctAnswer":"(A)正确方向","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"正确方向/历史定位/活力源泉/政治基石"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持以提高发展质量和效益为（）。","correctAnswer":"(A)中心","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中心"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持党的基本路线，必须紧紧围绕（）这一中心","correctAnswer":"(A)经济建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"经济建设/政治建设/社会建设/文化建设"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持党的基本路线不动摇，社会主义现代化战略目标的实现就有了（）","correctAnswer":"(C)根本保证","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"依靠力量/领导力量/根本保证/根本立足点"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持公有制主体地位，对于发挥社会主义制度的优越性具有（）","correctAnswer":"(A)关键性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"关键性作用"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持公有制主体地位，要发挥国有经济主导作用，不断增强国有经济（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"活力/创造力/控制力/影响力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持和完善基本经济制度，要积极发展混合所有制经济。混合所有制经济是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国有资本、集体资本、非公有制经济等交叉持股、相互融合的经济/基本经济制度的重要实现形式/坚持公有制主体地位，增强国有经济活力、控制力、影响力的一个有效途径和必然选择/社会主义初级阶段分配制度的必然要求"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持和完善基本经济制度必须不断增强国有经济（）、（）、（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"活力/控制力/影响力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持和完善基本经济制度必须毫不动摇地巩固和发展公有制经济，坚持公有制的（），发挥国有经济的（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"主体地位/主导作用"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持四项基本原则和改革开放两个基本点的统一，必须（）资产阶级自由化","correctAnswer":"(A)旗帜鲜明地反对","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"旗帜鲜明地反对/有所注意/被动应付/有条件反对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持按劳分配的主体地位的依据：是由（）和（）的发展水平决定的。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"社会主义公有制/社会生产力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持社会主义与市场经济的结合，是社会主义市场经济的特色所在，社会主义市场经济的基本特征主要体现在（）、（）、（）三个方面。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"3","answers":"所有制结构/分配制度/宏观调控"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"实现（）是无产阶级政党的最高纲领","correctAnswer":"(A)共产主义","analysis":"实现共产主义是最高纲领","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"共产主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"实现共产主义是无产阶级政党的（）","correctAnswer":"(A)最高纲领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"最高纲领/最低纲领/一般纲领/基本纲领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"实现社会主义的物质基础是（）","correctAnswer":"(B)高度发达的生产力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"解放和发展人民/高度发达的生产力/与生产力相适应的生产关系/政治上层建筑"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"实行对外开放要处理好对外开放与( )的关系","correctAnswer":"(D)独立自主，自力更生","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"西方中心/依附理论/闭关自守/独立自主，自力更生"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"对外开放是我国的一项长期的基本国策，实行这一国策的前提和基础是（）","correctAnswer":"(B)独立自主、自力更生","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"公平合理，互惠互利/独立自主、自力更生/发展对外贸易，引进资金和先进技术/实行全方位、多层次、宽领域的开放"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"尽最大努力争取和平统一，但不承诺放弃使用武力。“不承诺放弃使用武力”，针对的群体是（）","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"台湾人民/搞“台独”的台湾分裂势力/国外反华势力/干涉中国统一的外国势力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"市场在资源配置中起（）作用，并不是起全部作用。","correctAnswer":"(A)决定性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"决定性"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"市场经济作为资源配置的一种方式本身不具有制度属性，可以和不同的社会制度结合。社会主义市场经济的制度特色主要体现在（）","correctAnswer":"(A)坚持宏观调控上以实现最广大劳动人民根本利益为出发点和归宿","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"坚持宏观调控上以实现最广大劳动人民根本利益为出发点和归宿/坚持所有制结构上以私有制为主体/坚持分配制度上以按需分配为主体、多种分配方式并存/以上都正确"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"市场经济是资源配置的（）","correctAnswer":"(A)一种方式","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"一种方式"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"建设中国特色社会主义生态文明的目标是（）","correctAnswer":"(D)努力建设美丽中国，实现中华民族的永续发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"坚持节约资源和保护环境的基本国策/着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展/形成节约资源和保护环境的空间格局/努力建设美丽中国，实现中华民族的永续发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"建设中国特色社会主义的总布局包括社会主义经济建设（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治建设/文化建设/社会建设/生态文明建设"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"建设中国特色社会主义的总布局经历过一个演变过程，主要有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"两手抓/二位一体/三位一体/四位一体和五位一体"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"强调解放和发展（）在社会主义本质中的地位，是邓小平在科学社会主义理论与社会主义建设实践内在统一的基础上认识社会主义的一个创造。","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"生产力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"强调解放和发展生产力在（）本质中的地位，是邓小平在科学社会主义理论与社会主义建设实践内在统一的基础上认识社会主义的一个创造。","correctAnswer":"(A)社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"社会主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"当代中国最鲜明的特色是（）","correctAnswer":"(C)改革开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"经济快速发展/科学技术创新/改革开放/劳动力素质提高"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"当前，坚持对外开放的基本国策，拓展对外开放广度和深度，要求（）","correctAnswer":"(C)要把“引进来”和“走出去”更好地结合起来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"把所有企业、所有产品都推向世界市场/主要还是要“引进来”/要把“引进来”和“走出去”更好地结合起来/主要是大力推进“走出去”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我们事业胜利前进最可靠的保证是毫不动摇地坚持党的（）","correctAnswer":"(A)基本路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"基本路线/坚持社会主义/公有制/社会主义初级阶段基本纲领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我们党作出进行社会主义市场经济体制改革的重大决定是在（）","correctAnswer":"(C)党的十四大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"党的十二大/党的十三大/党的十四大/党的十五大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我们应当把对外开放的基本立足点放在（）","correctAnswer":"(C)增强我国独立自主、自力更生的能力上","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"发展对外经济关系上/发展睦邻友好关系上/增强我国独立自主、自力更生的能力上/吸收和借鉴世界一切文明成果上"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我们要始终坚持（）不动摇，绝不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路","correctAnswer":"(A)党的基本路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的基本路线/社会主义初级阶段/最低纲领/最高纲领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"我们要毫不动摇（）、（）、（）非公有制经济发展","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"鼓励/支持/引导"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国发展对外经济关系的最主要的形式是（）","correctAnswer":"(A)发展对外贸易","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"发展对外贸易/引进先进技术/积极利用外资/发展国际旅游业"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国实施改革的根本目的是（）","correctAnswer":"(D)解放生产力、发展生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"破除平均主义/实现同步富裕/实现同步发展/解放生产力、发展生产力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国实行对外开放是（）","correctAnswer":"(A)一项长期的国策","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"一项长期的国策/一项权宜之计/在现代化建设中实行的政策/实现现代化后就不必实行对外开放政策"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国对外开放应实施的基本战略是（）","correctAnswer":"(A)“引进来”和“走出去”相结合","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“引进来”和“走出去”相结合/四项基本原则和改革开放相结合/独立自主与有所依赖相结合/吸引外资和对外投资相结合"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国改革的性质是（）","correctAnswer":"(D)社会主义制度的自我完善和发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"对社会主义基本制度的改革/社会主义经济运行方式的改革/社会主义原有体制的修补/社会主义制度的自我完善和发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国正式成为世界贸易组织成员的时间是（）","correctAnswer":"(B)37226.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"37196.0/37226.0/37288.0/37742.0////"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国的改革与苏联东欧国家不同，因为我国改革是（）","correctAnswer":"(C)社会主义制度的自我完善和发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义国家基本制度的变革/社会主义经济运行方式的改革/社会主义制度的自我完善和发展/社会主义生产关系的根本变革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义初级阶段基本经济制度的确立决定于（）","correctAnswer":"(D)社会主义性质和初级阶段国情","analysis":"社会性质和初级阶段的国情决定基本经济制度","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"我国生产力发展水平/所有制结构/分配制度/社会主义性质和初级阶段国情"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"我国社会主义初级阶段的收入分配制度是（）为主体、（）并存。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"按劳分配/多种分配方式"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"我国社会主义初级阶段的收入分配制度是由公有制为主体、多种所有制经济共同发展的（）决定的。","correctAnswer":"(A)基本经济制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"基本经济制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改造完成以后，以中国的实践经验为基础，运用马克思主义基本原理，全面阐述了社会主义社会的矛盾问题的是人（）","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/周恩来/刘少奇/朱德"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改革是一场新的革命，其性质是()","correctAnswer":"(C)社会主义制度的自我完善和发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"解放生产力，发展生产力/社会主义基本制度的根本变革/社会主义制度的自我完善和发展/建立和完善社会主义市场经济体制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改革的对象是（）","correctAnswer":"(C)社会主义具体制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义根本制度/社会主义基本制度/社会主义具体制度/社会主义方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国积极发展对外贸易过程中要立足于（）","correctAnswer":"(D)以质取胜的战略","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"以廉取胜的战略/以量取胜的战略/以广取胜的战略/以质取胜的战略"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国经济体制改革的目标是（）","correctAnswer":"(C)建立社会主义市场经济体制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"建立市场自发调节的经济体制/建立有计划的商品经济体制/建立社会主义市场经济体制/建立指导性计划的经济体制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"所有制作为生产关系的基础，有（）与私有制、社会主义与资本主义的区别","correctAnswer":"(A)公有制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"公有制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"所有制的实现形式是采取怎样的经营方式和组织形式问题，它不具有（）、（）的区分。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"“公”“私”/“社”“资”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"所谓颠覆性错误，就是指（）性、（）性的错误","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"根本/方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"把对外开放确定为我国的基本国策，是在党的（）","correctAnswer":"(C)十二届三中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十一届六中全会/十二大/十二届三中全会/十三大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"按劳分配以外的多种分配方式的实质：就是按对（）的占有状况进行分配。","correctAnswer":"(A)生产要素","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"生产要素"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"按劳分配是社会主义的分配原则。实行按劳分配的物质基础是（）","correctAnswer":"(B)生产力发展水平","analysis":"生产力水平是按劳分配的物质基础","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"公有制/生产力发展水平/基本经济制度/基本分配制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"按照“一国两制”设想，将来可以保留自己军队的特别行政区是（）","correctAnswer":"(D)台湾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"香港/澳门/港澳都可以/台湾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"按生产要素分配的分配形式：一是按（）分配。二是按（）等物质生产要素分配。三是按（）的生产要素。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"劳动力价值/资本或资产/管理和知识类"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"推动社会主义社会不断前进的根本动力是()","correctAnswer":"(B)社会主义社会的基本矛盾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"社会主义初级阶段的主要矛盾/社会主义社会的基本矛盾/各种各样的人民内部矛盾/落后的社会生产力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"提出把我国由农业国变为工业国，实现国家现代化的构想的会议是（）。","correctAnswer":"(A)党的七届二中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"党的七届二中全会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"搞（），就会损害民族、国家、人民的根本利益，动摇两岸关系发展的基石。","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"一边一国/一中一台/一国两制/台独"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"收入分配领域的突出问题包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"城乡区域发展差距大/居民收入差距大/收入分配秩序不规范/隐性收入、非法收入"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革不是对原有体制的细枝末节的修补，是一场深刻而全面的社会变革，它（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"既包括经济体制又包括政治体制、文化体制、社会体制、生态体制/既涉及生产力又涉及生产关系/既涉及经济基础又涉及上层建筑/既包括体制层面又包括思想观念层面"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，党高度重视发展问题，将（）作为解决中国一切问题的关键。","correctAnswer":"(C)发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"艰苦创业/共赢/发展/人才"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，邓小平提出了“（）才是硬道理”的著名论断，从社会主义本质要求的高度强调发展的重要性。","correctAnswer":"(C)发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"经济/生产/发展/创新"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放以来的实践充分证明，我国基本经济制度的确立，具有巨大的优越性。因为这一基本经济制度（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"把社会主义的本质要求和初级阶段的现实需要有机统一起来了/能够发挥多种所有制的优势，充分调动各方面的积极性/有利于促进经济社会的快速发展/有利于巩固和发展社会主义制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放后的很长一段时间，我国经济体制改革的核心是如何认识和处理（）","correctAnswer":"(D)计划与市场","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"长期计划与短期计划/计划与规划/市场经济与计划经济/计划与市场"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放是党和国家进步的（）","correctAnswer":"(C)活力源泉","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治基石/强国之路/活力源泉/发展方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"改革开放是党在新的时代条件下带领全国各族人民进行的新的（）","correctAnswer":"(A)伟大革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"伟大革命"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放的伟大实践，使哪些面貌发生了历史性变化","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国人民的面貌/社会主义中国的面貌/中国共产党的面貌/中华民族的面貌"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革是一场伟大的革命，它（ ）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"是一个阶级推翻另一个阶级意义上的革命/不是一个阶级推翻另一个阶级意义上的革命/不是否定我们已经建立起来的社会主义基本制度/是社会主义制度的自我完善和发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革是一场深刻而全面的社会变革，它包括（）","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"体制层面/根本制度层面/社会主义发展方向层面/思想观念层面"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革是一场深刻而全面的社会变革，这里的社会变革包括（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治体制变革/文化体制变革/经济体制变革/改变根本制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革是中国的“第二次革命”的原因在于（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"改革是为了扫除发展生产力的障碍，解放生产力/改革是对原有体制进行根本性的变革，而不是修补/改革是为了促进我国社会形态的根本变革/改革引起了经济生活、社会生活、思想观念等一系列重大变化"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"改革是中国的又一次革命是指（）","correctAnswer":"(C)改革是社会主义社会的发展动力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"改革只是一场思想革命/改革是对社会主义制度的根本否定/改革是社会主义社会的发展动力/改革是一场阶级斗争"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"改革是党在新的时代条件下带领人民进行的新的伟大革命，是因为（）","correctAnswer":"(C)改革是对原有体制的根本性变革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"改革带来了经济发展/改革提高了人民生活水平/改革是对原有体制的根本性变革/改革是对基本制度的根本性变革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"改革是社会主义制度的自我（）和（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"完善/发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革是社会主义社会发展的直接动力依据的是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"考察社会主义社会的基本矛盾","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"生产力与生产关系、经济基础与上层建筑的矛盾/改革可以产生新的社会矛盾/社会主义社会基本矛盾是非对立性的，具有基本适应与部分适应的特点/通过改革不断解决社会主义社会的基本矛盾，推动社会主义发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革每前进一步，都( )","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"推动了中国特色社会主义的发展/深化了我们对中国特色社会主义的认识/进一步完善了中国特色社会主义制度/深化了我们对中国革命的认识"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国成立后，党曾提出在20世纪内，分（）把我国建设成为“四个现代化”的社会主义国家的构想。","correctAnswer":"(A)两步走","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"两步走"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国成立后，明确提出1950年的任务就是解放海南岛、台湾和西藏，全歼（）集团的最后残余势力。","correctAnswer":"(A)蒋介石","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"蒋介石"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国的成立和社会主义制度的建立为实现（）奠定了重要的政治基础。","correctAnswer":"(A)民族复兴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"民族复兴"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国的成立和社会主义制度的建立为实现民族复兴奠定了重要的（）。","correctAnswer":"(A)政治基础","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"政治基础"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"新时期改革开放的伟大开端是党的()","correctAnswer":"(A)十一届三中全会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"十一届三中全会/十二大/十三大/十四大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"无产阶级和资产阶级的矛盾（）年下半年被党重提成为我国社会的主要矛盾","correctAnswer":"(B)1957.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"1956/1957.0/1958.0/1959.0///////////"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"明确建立社会主义市场经济的最后一个思想障碍是（）","correctAnswer":"(D)突破计划经济和市场经济具有社会制度属性的思想束缚","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"突破计划经济为主、市场经济为辅的限制/突破计划经济为主、市场调节为辅的限制/突破有计划的市场经济的限制/突破计划经济和市场经济具有社会制度属性的思想束缚"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"最先明确社会主义制度确立后仍然有一个解放生产力问题的是（）","correctAnswer":"(B)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/邓小平/江泽民/胡锦涛"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关“一个中心，两个基本点”的说法正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"这是党的基本路线的最主要的内容/是实现社会主义现代化奋斗目标的基本途径/是正确处理生产关系和生产力辩证统一关系的内在要求/是正确处理经济基础和上层建筑辩证统一关系的内在要求"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关“以经济建设为中心”的说法正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"是兴国之要/是党和国家兴旺发达的根本要求/是党和国家长治久安的根本要求/是新时期最根本的拨乱反正"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关“四项基本原则”的说法正确的有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"立国之本/党和国家生存发展的政治基石/强国之路/党和国家发展进步的活力源泉"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关“富强民主文明和谐的社会主义现代化国家”说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"这是党在社会主义初级阶段的奋斗目标/体现了社会主义社会全面发展的要求/是中国特色社会主义总布局的集中体现/彼此构成一个统一的整体"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关“自力更生，艰苦创业”的说法正确的有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"这是党的优良传统/是实现社会主义现代化奋斗目标的根本立足点/是正确处理生产关系和生产力辩证统一关系的内在要求/是正确处理经济基础和上层建筑辩证统一关系的内在要求"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关“资产阶级自由化”的说法正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"资产阶级自由化的主要内容包括反对共产党的领导、否定社会主义制度、主张资本主义制度、主张全盘西化","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"反对共产党的领导/否定社会主义制度/主张资本主义制度/主张全盘西化"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关“领导和团结全国各族人民”的说法正确的有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"这是实现社会主义现代化奋斗目标的领导力量/这是实现社会主义现代化奋斗目标的依靠力量/是正确处理生产关系和生产力辩证统一关系的内在要求/是正确处理经济基础和上层建筑辩证统一关系的内在要求"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关党的基本路线说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"是实现科学发展的政治保证/是党和国家的生命线/是人民群众的幸福线/是兴国、立国、强国的重要法宝"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关公有制的说法，错误的是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"不是社会主义区别于资本主义的根本特征/不应该在中国特色社会主义中国占主体地位/应该毫不动摇地得以发展/应该有多种实现形式"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关公有制的说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"是社会主义区别于资本主义的根本特征/是劳动人民当家作主的经济基础/是社会化大生产的客观要求/是巩固社会主义制度的保障"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关基本经济制度的说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实现了社会主义的本质要求和初级阶段的现实需要的有机统一/发挥多种所有制的优势/充分调动各方面的积极性/有利于促进经济社会的快速发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"朝鲜战争停战后，台湾当局加紧推动与美国签订“共同防御条约”。（）和中国政府再次提出解放台湾的任务，表示不承认美国军事干涉和占领台湾。","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国共产党/中国国民党/联合国/国民党政府"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"朝鲜战争停战后，台湾当局加紧推动与美国签订“共同防御条约”。中国共产党和中国政府再次提出解放台湾的任务，表示不承认美国军事（）和占领台湾。","correctAnswer":"(A)干涉","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"干涉"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"朝鲜战争停战后，台湾当局加紧推动与美国签订“共同防御条约”。中国共产党和中国政府再次提出解放台湾的任务，表示不承认美国军事干涉和（）台湾。","correctAnswer":"(A)占领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"占领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"朝鲜战争爆发后，（）海军第七舰队进入台湾海峡，以武力阻止中国人民解放台湾，解放台湾的计划被迫搁置。","correctAnswer":"(A)美国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"美国/苏联/日本/英国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"朝鲜战争爆发后，美国海军第七舰队进入台湾海峡，以武力阻止中国人民（），解放台湾的计划被迫搁置。","correctAnswer":"(C)解放台湾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"解放澳门/解放香港/解放台湾/解放海南"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"朝鲜战争爆发后，美国海军第七舰队进入台湾海峡，以武力阻止中国人民解放台湾，解放（）的计划被迫搁置。","correctAnswer":"(A)台湾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"台湾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"标志着我国对外开放进入新阶段的重大举措是（）","correctAnswer":"(D)实施“走出去”战略","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"兴办经济特区/开放浦东新区/扩大出口/实施“走出去”战略"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"正式提出到20世纪末分“两步走”实现工农业总产值翻两番，实现小康社会的设想的会议是（）","correctAnswer":"(A)党的十二大","analysis":"考生易写成国民生产总值","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"党的十二大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东、周恩来在不同的场合进一步阐明和平解放台湾的具体方针政策，其要点概括起来：（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"武力解决，不留余地/省亲会友，来去自由，既往不咎/国共合作、爱国一家/和平解放、互不破坏"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东表示：台湾的（）可以保存，我不压迫他裁兵，不要他简政，让他搞三民主义。","correctAnswer":"(A)军队","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"军队"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"毫不动摇地巩固和发展公有制经济，是坚持和完善社会主义初级阶段基本经济制度必须遵循的一条基本原则。这是因为（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"所有制是社会经济制度的核心和基础，决定着社会经济制度的性质，我国的社会主义性质决定必须坚持公有制的主体地位/公有制经济是我国社会主义现代化建设的支柱/坚持公有制的主体地位对于发挥社会主义制度的优越性具有关键作用/公有制经济是国家进行宏观调控的主要物质基础"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，激发非公有制经济活力和创造力，是坚持和完善基本经济制度必须遵循的又一条原则。非公有制经济包括（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"个体经济/私营经济/混合所有制经济/外商独资经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，要废除对非公有制经济各种形式的不合理规定，消除各种隐性壁垒，坚持（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"权利平等/机会平等/结果平等/规则平等"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"民族团结和（）始终是中华民族历史发展的主流。","correctAnswer":"(B)国家统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国家分裂/国家统一/人民幸福/民族分裂"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"混合所有制中的国有成分，属于（）","correctAnswer":"(A)公有制经济","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"公有制经济/国有非国有并存经济/国家资本主义/新常态经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"混合所有制中的集体成分，属于（）","correctAnswer":"(A)公有制经济","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"公有制经济/半公有制/过渡经济/国家资本主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"炮击金门后，为了维护国家和民族的根本利益，中国共产党适时提出了（）的策略。","correctAnswer":"(C)联蒋抵美","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"一国两制/地方法规/联蒋抵美/以上都对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"炮击金门有力地打击了美国政府策划（）的图谋，加剧了美蒋之间的矛盾。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"两个中国/划峡而治/统治台湾/侵略中国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"生产力发展水平是实行按劳分配的（）","correctAnswer":"(A)物质基础","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"物质基础"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"由于帝国主义侵略和国内战争的影响，近代以来，中国局部地区处于（）状态，各族人民以同各种分裂势力进行了坚决的斗争。","correctAnswer":"(A)分离","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"分离"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"目前，中国大陆开放度最大、开放层次最高的是（）","correctAnswer":"(C)保税区","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济特区/经济技术开发区/保税区/高新技术开发区"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"目前，我国的经济体制是（）","correctAnswer":"(D)社会主义市场经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"计划经济为主、市场经济为辅/计划经济为主、市场调节为辅/有计划的市场经济/社会主义市场经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义初级阶段的基本纲领包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济纲领/政治纲领/文化纲领/社会和生态文明纲领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义初级阶段的基本经济制度是公有制为主体、多种所有制经济共同发展。必须毫不动摇地鼓励、支持和引导非公有制经济发展的依据在于（）","correctAnswer":"(A)我国还处在社会主义初级阶段，生产力发展不够发达，也很不平衡","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"我国还处在社会主义初级阶段，生产力发展不够发达，也很不平衡/社会主义市场经济体制决定/社会主义初级阶段的分配制度决定/以上都正确"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义初级阶段的生产力水平和发展的不平衡性，给非公有制经济留下了广阔的空间。非公有制经济的重要作用主要体现在（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"支撑增长/促进创新/扩大就业/增加税收"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义国家发展对外经济关系的必要性，从根本上说是（）","correctAnswer":"(D)生产社会化和发展商品经济的要求","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"发展社会主义公有制经济的要求/实现社会主义生产目的的要求/解放和发展生产力的要求/生产社会化和发展商品经济的要求"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义实现共同富裕的重要保障是（），消除两极分化","correctAnswer":"(A)消灭剥削","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"消灭剥削"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义市场经济不断发展，但还存在很多问题（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"市场秩序不规范/生产要素市场滞后/市场规则不统一/市场竞争不充分"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义市场经济把社会主义（）同市场经济结合起来","correctAnswer":"(A)基本制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"基本制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义市场经济理论包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"计划和市场不是划分社会制度的标志，它们都是经济手段，都是资源配置的手段，不具有制度属性","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"计划经济和市场经济不是划分社会制度的标志/计划和市场都是经济手段/市场经济是资源配置的手段/市场经济本身不具有制度属性"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义市场经济理论认为，计划经济与市场经济属于（）","correctAnswer":"(A)计划与市场都是经济手段，不同的资源配置方式","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"计划与市场都是经济手段，不同的资源配置方式/不同的经济增长方式/不同的经济制度的范畴/不同的生产关系的范畴"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义市场经济的基本特征主要体现在（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"所有制结构/分配制度/宏观调控"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义改革的性质是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"社会主义制度的自我完善/社会主义制度的自我发展/在社会主义制度下解放和发展生产力/社会主义制度的根本变革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义生产关系区别于资本主义生产关系的根本特征是（）。","correctAnswer":"(A)公有制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"公有制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义社会仍然存在着基本矛盾，其性质是（）","correctAnswer":"(A)非对抗性的","analysis":"考察社会主义社会的基本矛盾的非对抗性特征","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"非对抗性的/对抗性的/对立的/统一的"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义社会发展的直接动力是（）","correctAnswer":"(C)改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"阶级斗争/物质利益原则/改革/革命"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义社会的基本矛盾是指（)","correctAnswer":"(C)生产关系与生产力之间的矛盾、上层建筑与经济基础之间的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民群众日益增长的物质文化需要与落后的社会生产力之间的矛盾/先进的社会生产关系与落后的社会生产力之间的矛盾/生产关系与生产力之间的矛盾、上层建筑与经济基础之间的矛盾/社会主义与资本主义之间的矛盾、无产阶级与资产阶级之间的矛盾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义社会的基本矛盾是指（）与（）、上层建筑与经济基础的矛盾","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"生产关系/生产力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义经济制度的基础是（）","correctAnswer":"(A)公有制经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"公有制经济/国有经济/集体经济/公有制为主体、多种所有制经济共同发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"祖国完全统一后，台湾、香港、澳门作为特别行政区，享有不同于其他省、市、自治区的（）自治权。","correctAnswer":"(A)高度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"高度/完全/部分/少部分"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"祖国完全统一后，台湾、香港、澳门作为特别行政区，享有不同于其他省、市、自治区的高度（）。","correctAnswer":"(A)自治权","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"自治权/管理权/自主权/军事权"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"祖国统一是中国历史发展的主流和中华民族根本利益之所在，体现在（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实现祖国统一是中华民族伟大复兴的历史任务之一/保持祖国和台湾对峙是中华民族的爱国主义传统/实现祖国统一是中国人民不可动摇的意志/实现祖国统一是包括台湾同胞在内的所有海内外中华儿女的共同心愿"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"第26届（）大会以压倒性多数通过决议，恢复中华人民共和国在联合国的合法席位，驱逐台湾当局的非法代表。","correctAnswer":"(B)联合国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"世界气候/联合国/世界格局/世界贸易"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"第26届联合国大会以（）通过第2758号决议，恢复中华人民共和国在联合国的合法席位。","correctAnswer":"(D)压倒性多数","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"少数支持多数弃权/全票通过/简单多数/压倒性多数"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"第一个对社会主义社会的基本矛盾作出全面阐述的是（）","correctAnswer":"(D)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"马克思/列宁/斯大林/毛泽东"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"经济体制改革是全面深化改革的重点，进一步完善我国社会主义市场经济体制，关键是处理好（ ）","correctAnswer":"(B)政府和市场的关系","analysis":"政府和市场的关系是重点","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"中央和地方的关系/政府和市场的关系/宏观调控和微观搞活的关系/公平和效率的关系"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"经济发展新常态的主要特点：一是（）要从高速增长转为中高速增长。二是（）要从规模速度型转向质量效率型。三是（）要从增量扩能为主转向调整存量、做优增量并举。四是（）要从主要依靠资源和低成本劳动力等要素投入转向创新驱动。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"增长速度/发展方式/经济结构调整/发展动力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"经过30多年的对外开放，我国形成了全方位、多层次、宽领域的对外开放格局。下列对“全方位”解读最准确的是（）","correctAnswer":"(A)不论对资本主义国家还是社会主义国家，对发达国家还是发展中国家都实行开放政策","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"不论对资本主义国家还是社会主义国家，对发达国家还是发展中国家都实行开放政策/根据各地区的实际和特点，通过经济特区、沿海开放城市、经济技术开发区等不同开放程度的各种形式，形成全国范围的对外开放/立足我国国情，对国际商品市场、国际资本市场、国际技术市场和国际劳务市场的开放/坚持“引进来”和“走出去”相结合"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"虽然邓小平指出：“改革是第二次革命”，但并不是说改革与革命没有区别。两者的区别表现在（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"条件不同/形式和手段不同/目的不同/内容和对象不同"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"要坚持把以经济建设为中心同四项基本原则、改革开放这两个基本点统一于（）","correctAnswer":"(A)发展中国特色社会主义的伟大实践","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"发展中国特色社会主义的伟大实践/社会主义初级阶段/社会主义市场经济/全面建成小康社会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"要进一步完善我国社会主义市场经济体制，关键是要处理好（）的关系","correctAnswer":"(A)政府与市场","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"政府与市场/收入与分配/生产与消费/计划与市场"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"解决社会主义初级阶段主要矛盾的途径是()","correctAnswer":"(C)改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"解放思想/实事求是/改革/对外开放"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"解放思想和实事求是的关系是","correctAnswer":"ABC","analysis":"解放思想和实事求是是统一的而不是对立的","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"解放思想是实事求是的前提/实事求是是解放思想的目的和归宿/解放思想与实事求是是统一的/解放思想与实事求是是对立的"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"计划与市场是（）","correctAnswer":"(D)都是经济调节的手段","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"划分社会主义与资本主义的标志/存在于不同的社会制度中/属于基本制度的范畴/都是经济调节的手段"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"轰击金门后，两岸都调整了政策，海峡两岸由过去激烈的（）对抗转化为以政治对抗为主、军事对抗为辅的对峙状态。","correctAnswer":"(A)军事","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"军事/武力/战争/暴力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"轰击金门后，两岸都调整了政策，海峡两岸由过去激烈的军事对抗转化为以（）对抗为主、军事对抗为辅的对峙状态。","correctAnswer":"(D)政治","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"经济/文化/思想/政治"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"轰击金门后，两岸都调整了政策，海峡两岸由过去激烈的军事对抗转化为以政治对抗为主、（）对抗为辅的对峙状态。","correctAnswer":"(A)军事","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"军事"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"近40年的实践证明，改革开放是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"决定当代中国命运的关键抉择/党和人民事业大踏步赶上时代潮流的重要法宝/发展中国特色社会主义的必由之路/社会主义社会发展的直接动力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"近代以来，由于帝国主义侵略和国内战争的影响，中国局部地区处于分离状态，各族人民以坚韧不拔的意志，同各种（）及其活动进行了坚决的斗争。","correctAnswer":"(A)分裂势力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"分裂势力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"进一步坚持和完善社会主义初级阶段的基本经济制度，必须做到（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"毫不动摇地巩固和发展公有制经济/毫不动摇地鼓励、支持和引导非公有制经济发展/坚持公有制为主体，促进非公有制经济发展，统一于社会主义现代化建设的进程中/逐步把非公有制经济改变为公有制经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平南方谈话回答了长期困扰人们思想的一系列重大认识问题，被誉为新时期第二次思想解放的宣言书，邓小平南方谈话发表的时间是","correctAnswer":"(D)1992年","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"1978年/1991年/1989年/1992年"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平反复强调：“基本路线要管（）年”","correctAnswer":"(B)100.0","analysis":"认清社会主义初级阶段的长期性","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"50.0/100.0/200.0/300.0///////////"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"邓小平反复强调：实事求是是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"实事求是既是党的思想路线，又是马克思主义中国化理论成果的精髓","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"是无产阶级世界观的基础/是毛泽东思想的精髓/是马克思主义的精髓/是毛泽东思想的出发点、根本点"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平反复强调中国实现社会主义现代化发展战略的必要前提是（）","correctAnswer":"(B)稳定","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"改革/稳定/发展/革命"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平发表《解放思想、实事求是、团结一致向前看》的讲话是在","correctAnswer":"(A)1978年中央工作会议","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"1978年中央工作会议/1978年党的十一届三中全会/1982年党的十二大/1978年全国科学大会开幕式上"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"邓小平在新的实践中丰富和发展了社会主义社会基本矛盾理论，其主要内容有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察邓小平对社会主义社会基本矛盾的丰富和发展","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"判断一种生产关系和生产力是否相适应，主要看它是否适应当时当地生产力的要求，能否推动生产力发展/社会主义社会基本矛盾、主要矛盾和根本任务是统一的/过去只讲在社会主义条件下发展生产力，没有讲还要通过改革解放生产力，不完全/改革是社会主义制度下解放和发展生产力的必由之路"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平在重新确立实事求是思想路线时特别强调的是要","correctAnswer":"(B)解放思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实事求是/解放思想/与时俱进/求真务实"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平在重新确立实事求是思想路线的过程中，特别强调（）的重要性","correctAnswer":"(A)解放思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"解放思想"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平多次指出，在改革中，我们必须始终坚持的两条根本原则是（），实现共同富裕","correctAnswer":"(D)坚持公有制为主体","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"扩大改革开放，增强综合国力/不断发展生产，增加社会财富/实行按劳分配，改善人民生活/坚持公有制为主体"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平多次指出，在改革中，我们必须始终坚持的两条根本原则是坚持公有制为主体，（）","correctAnswer":"(D)实现共同富裕","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"扩大改革开放，增强综合国力/不断发展生产，增加社会财富/实行按劳分配，改善人民生活/实现共同富裕"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平完整提出“三个有利于”标准的时间是（）","correctAnswer":"(D)1992年","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"1980年/1984年/1987年/1992年"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"邓小平对党的思想路线的主要贡献在于","correctAnswer":"AB","analysis":"实事求是思想路线是毛泽东首先提出来的，邓小平在改革开放后是重新确立实事求是思想路线而不是修正","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"在拨乱反正中重新恢复了党的实事求是思想路线/在改革开放进程中丰富和发展了党的实事求是思想路线/首先提出了实事求是的思想路线/对实事求是思想路线进行了修正"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平对社会主义本质进行了深刻剖析，指出：（）不是社会主义，发展太慢也不是社会主义，平均主义不是社会主义，两极分化也不是社会主义。","correctAnswer":"(A)贫穷","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"贫穷"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平强把（）纳入社会主义本质，是以唯物史观为指导，科学把握我国国情和时代特征的基础上提炼出来的。","correctAnswer":"(C)解放和发展生产力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"生产关系/生产要素/解放和发展生产力/生产劳动"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平强调解放和发展生产力，纠正了忽视发展生产力的错误观念，反映了我国社会主义初级阶段发展生产力的迫切要求，明确了（）建立后还要通过改革进一步解放生产力的任务。","correctAnswer":"(B)社会主义基本制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"资本主义制度/社会主义基本制度/共产主义/社会主义分配制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平强调解放和发展生产力，纠正了忽视发展生产力的错误观念，反映了我国社会主义初级阶段发展生产力的迫切要求，明确了社会主义基本制度建立后还要通过（）进一步解放生产力的任务。","correctAnswer":"(A)改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"改革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平把解放和发展生产力纳入社会主义本质之中，是以（）为指导，在认真总结社会主义建设的历史经验，科学把握我国国情和时代特征的基础上提炼出来的","correctAnswer":"(D)唯物史观","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"唯心史观/普世价值/唯心辩证法/唯物史观"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平把解放和发展生产力纳入社会主义本质之中，是以唯物史观为指导，在认真总结（）建设的历史经验，科学把握我国国情和时代特征的基础上提炼出来的。","correctAnswer":"(A)社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"社会主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"邓小平把解放和发展生产力纳入社会主义本质之中，是以唯物史观为指导，在认真总结社会主义建设的历史经验，科学把握（）的基础上提炼出来的。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"我国国情/时代特征/革命经验/革命理论"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出，（）最注重发展生产力。社会主义初级阶段的最根本任务就是发展生产力。","correctAnswer":"(D)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"资本主义/斯大林主义/帝国主义/马克思主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出，过去只讲在社会主义条件下发展生产力，没有讲还要通过改革解放生产力，不完全，改革是（）","correctAnswer":"(D)社会主义制度下解放和发展生产力的必由之路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"发展中国特色社会主义的必由之路/坚持中国特色社会主义的必由之路/社会主义制度下发展生产力的必由之路/社会主义制度下解放和发展生产力的必由之路"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出，马克思主义的辩证唯物主义和历史唯物主义，用毛主席的话来讲就是","correctAnswer":"(C)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"对立统一/一分为二/实事求是/斗争哲学"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出：“一个党，一个国家，一个民族，如果一切从本本出发，思想僵化，迷信盛行，那它就不能前进，它的生机就停止了，就要亡党亡国。”这段话，非常深刻地阐明了","correctAnswer":"(C)解放思想的重要性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"反对经验主义的重要性/改革开放的重要性/解放思想的重要性/正确认识自身发展阶段的重要性"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出：“社会主义的（），归根到底是要大幅度发展社会生产力，逐步改善、提高人民的物质生活和精神生活。”","correctAnswer":"(C)优越性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"纯洁性/曲折性/优越性/革命性"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出：“社会主义的优越性，归根到底是要大幅度发展社会生产力，逐步改善、提高人民的（）和精神生活。”","correctAnswer":"(D)物质生活","analysis":"根据“精神生活”可确定答案","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"民主法治/社会和谐/劳动资料/物质生活"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平指出：“社会主义的优越性，归根到底是要大幅度发展社会生产力，逐步改善、提高人民的物质生活和（）。”","correctAnswer":"(A)精神生活","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"精神生活"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出：“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷”。这个论断（）","correctAnswer":"(B)体现了社会主义本质的要求","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"概括了新民主主义社会建设的目标/体现了社会主义本质的要求/指明了社会主义革命的根本任务/明确了人类社会的发展方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平指出：“马克思主义最注重发展生产力。我们讲社会主义是共产主义的（）阶段，共产主义的高级阶段要实行各尽其能、按需分配，这就要求社会生产力高度发展，社会物质财富极大丰富。所以社会主义初级阶段的最根本任务就是发展生产力。”","correctAnswer":"(A)初级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"初级"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出：“马克思主义最注重发展生产力。我们讲社会主义是共产主义的初级阶段，共产主义的高级阶段要实行（）、按需分配，这就要求社会生产力高度发展，社会物质财富极大丰富。所以社会主义初级阶段的最根本任务就是发展生产力。”","correctAnswer":"(B)各尽其能","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"分配制度/各尽其能/人人所得/共同支配"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平提出的对外开放政策中最有远见最具实效的伟大创举是（）","correctAnswer":"(B)提出了建设经济特区","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"提出了引进国外资本和技术/提出了建设经济特区/提出了借鉴和吸收世界一切文明成果/提出了建立全方位、多层次、宽领域的开放格局"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"邓小平明确指出：我们的政策是实行“一个国家，两种制度”，具体说，就是在中国（）。","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"大陆实行社会主义制度/香港、台湾实行社会主义制度/香港、台湾实行资本主义制度/大陆、香港、台湾均实行社会主义制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平理论第一次比较系统的初步回答了（）的基本问题","correctAnswer":"(A)什么是社会主义、怎样建设社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"什么是社会主义、怎样建设社会主义/建设什么样的党、怎样建设党/实现什么样的发展、怎样发展/建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平理论首要的基本理论问题是","correctAnswer":"(D)什么是社会主义，怎样建设社会主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"发展才是硬道理/发展是党执政兴国的第一要务/解放生产力，发展生产力/什么是社会主义，怎样建设社会主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平社会主义本质理论的十分明显和突出的特点是突出强调（）在社会主义发展中的重要地位。","correctAnswer":"(A)解放和发展生产力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"解放和发展生产力/消灭剥削/消除两极分化/最终达到共同富裕"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平第一次提出“建设有中国特色社会主义”是在党的（）会议","correctAnswer":"(A)十二大","analysis":"“中国特色社会主义”是中共十二大提出","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"十二大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平认为，（）在1957年关于社会主义社会基本矛盾的观点是正确的。","correctAnswer":"(D)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"周恩来/朱德/陈云/毛泽东"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平认为，在一切工作中要真正坚持实事求是，正确以马克思列宁主义、毛泽东思想，解决过去遗留的问题和新出现的一系列问题，首先必须","correctAnswer":"(D)解放思想","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"发展生产力/实事求是/敢说真话/解放思想"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平认为，对内（）经济，是活了社会主义，没有伤害社会主义的本质。","correctAnswer":"(A)搞活","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"搞活"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平认为建设中国特色社会主义的首要的基本的理论问题是","correctAnswer":"(C)什么是社会主义，怎样建设社会主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"什么是马克思主义，怎样发展马克思主义/建设什么样的党，怎样建设党/什么是社会主义，怎样建设社会主义/什么是发展，实现怎样的发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平说：“如果（）的构想是一个对国际上有意义的想法的话，那要归功于马克思主义的辩证唯物主义和历史唯物主义，用毛泽东的话来讲就是实事求是。”","correctAnswer":"(C)‘一国两制’","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"‘和平统一’/‘武力解决’/‘一国两制’/‘暴力革命’"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平说：“如果‘一国两制’的构想是一个对国际上有意义的想法的话，那要归功于马克思主义的辩证唯物主义和历史唯物主义，用毛泽东的话来讲就是（）。”","correctAnswer":"(B)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"空谈误国/实事求是/好高骛远/缘木求鱼"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平说：“改革的性质同过去的革命一样，也是为了扫除发展社会生产力的障碍，使中国摆脱贫穷落后的状态。”从这个意义上说，改革()","correctAnswer":"(B)是中国的第二次革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"是发展的前提/是中国的第二次革命/是社会主义制度的改变/才能使社会主义发展到共产主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平首次提出“一个国家，两种制度”的概念是在（）","correctAnswer":"(D)1982年","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"1958年/1956年/1978年/1982年"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平首次正式使用“对外开放”表述是在","correctAnswer":"(A)1980年","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"1980年/1992年/1979年/1982年"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"非公有制经济包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"个体经济/私营经济/外商独资经济/混合所有制经济中的非公有制成分"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"非公有制经济在（）方面发挥重要作用","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"支撑增长/促进创新/扩大就业/增加税收"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"非公有制经济存在的问题在于（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"市场准入限制/融资渠道狭窄/经营模式粗放/核心竞争力不强"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"非公有制经济是我国社会主义市场经济的重要组成部分，这表明非公有制经济（）","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"在所有制结构中占主体地位/在国民经济中起主导作用/与公有制经济可以共同发展/与公有制经济共同推动生产力发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"非公有制经济的构成包括（）、（）、（）、混合所有制经济中的（）成分等。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"个体经济/私营经济/外商独资经济/非公有制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"革命是解放生产力，（）也是解放生产力","correctAnswer":"(A)改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"改革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"首次以“台湾回到祖国怀抱，实现统一大业”的提法代替“解放台湾”的提法是在（）","correctAnswer":"(A)十一届三中全会公报","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十一届三中全会公报/五届全国人大五次会议/六届全国人大三次会议/第一届全国人大常委会第十五次会议"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"香港、澳门回归以来，走上了同祖国内地（）的宽广道路。","correctAnswer":"(A)优势互补、共同发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"优势互补、共同发展/和平发展/互利共赢/协同发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"香港、澳门相继回归祖国，是按照（）方针实现祖国完全统一的重要步骤，对台湾问题的解决有着重要的示范作用。","correctAnswer":"(D)一国两制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"港人治港/和平统一/九二共识/一国两制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"香港问题是历史上殖民主义侵略中国遗留下来的问题，是清政府被迫先后同英国签订（）等不平等条约而强占的。","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《南京条约》/《北京条约》/《马关条约》/《展拓香港界址专条》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思主义中国化的第二大理论成果是","correctAnswer":"(D)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想/中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"高度发达的生产力实现社会主义的（）。","correctAnswer":"(D)物质基础","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"可有可无的条件/理论借鉴/一般条件/物质基础"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"高度发达的生产力是实现（）的物质基础。","correctAnswer":"(C)社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"平均富裕/平均分配/社会主义/同步富裕"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"1981年十一届六中全会通过的《历史决议》对我国社会主要矛盾作了科学表述是什么？","correctAnswer":"(A)在社会主义改造基本完成以后，我国所要解决的主要矛盾，是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"在社会主义改造基本完成以后，我国所要解决的主要矛盾，是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"中国特色社会主义进入新时代，在中华人民共和国发展史上、中华民族发展史上具有重大意义，在世界社会主义发展史上、人类社会发展史上也具有重大意义。其具体体现是？","correctAnswer":"(A)第一，从中华民族复兴的历史进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。第二，从科学社会主义发展进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜。第三，从人类文明进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"第一，从中华民族复兴的历史进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。第二，从科学社会主义发展进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜。第三，从人类文明进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"中国特色社会主义进入新时代，这个“新时代”的含义是什么？","correctAnswer":"(A)第一，这个新时代是承前启后、继往开来，在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。第二，这个新时代是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。第三，这个新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。第四，这个新时代是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代。第五，这个新时代是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"第一，这个新时代是承前启后、继往开来，在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。第二，这个新时代是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。第三，这个新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。第四，这个新时代是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代。第五，这个新时代是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"中国特色社会主义进入新时代取得了哪些历史性成就？","correctAnswer":"(A)第一，经济建设取得重大成就。第二，全面深化改革取得重大突破。第三，民主法治建设迈出重大步伐。第四，思想文化建设取得重大进展。第五，人民生活不断改善。第六，生态文明建设成效显著。第六，生态文明建设成效显著。第七，强军兴军开创新局面。第八，港澳台工作取得新进展。第九，全方位外交布局深入展开。第十，全面从严治党成效卓著。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"第一，经济建设取得重大成就。第二，全面深化改革取得重大突破。第三，民主法治建设迈出重大步伐。第四，思想文化建设取得重大进展。第五，人民生活不断改善。第六，生态文明建设成效显著。第六，生态文明建设成效显著。第七，强军兴军开创新局面。第八，港澳台工作取得新进展。第九，全方位外交布局深入展开。第十，全面从严治党成效卓著。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"中国特色社会主义进入新时代所取得历史性成就带来了哪些历史性变革？","correctAnswer":"(A)党的领导得到全面加强，党的领导被忽视、淡化、削弱的状况得到明显改变；坚定不移贯彻新发展理念，发展观念不正确、发展方式粗放的状况得到明显改变；坚定不移全面深化改革，各方面体制机制弊端阻碍发展活力和社会活力的状况得到明显改变；坚定不移全面推进依法治国，有法不依、执法不严、司法不公问题严重的状况得到明显改变;加强党对意识形态工作的领导，社会思想舆论环境的混乱状况得到明显改变；坚定不移推进生态文明建设，忽视生态环境保护、生态环境恶化的状况得到明显改变；坚定不移推进国防和军队现代化，人民军队中一度存在的不良政治状况得到明显改变；坚定不移推进中国特色大国外交，我国在国际力量对比中面临的不利状况得到明显改变；坚定不移推进全面从严治党，管党治党宽松软状况得到明显改变。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"党的领导得到全面加强，党的领导被忽视、淡化、削弱的状况得到明显改变；坚定不移贯彻新发展理念，发展观念不正确、发展方式粗放的状况得到明显改变；坚定不移全面深化改革，各方面体制机制弊端阻碍发展活力和社会活力的状况得到明显改变；坚定不移全面推进依法治国，有法不依、执法不严、司法不公问题严重的状况得到明显改变;加强党对意识形态工作的领导，社会思想舆论环境的混乱状况得到明显改变；坚定不移推进生态文明建设，忽视生态环境保护、生态环境恶化的状况得到明显改变；坚定不移推进国防和军队现代化，人民军队中一度存在的不良政治状况得到明显改变；坚定不移推进中国特色大国外交，我国在国际力量对比中面临的不利状况得到明显改变；坚定不移推进全面从严治党，管党治党宽松软状况得到明显改变。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"党的十九大明确指出，我国社会主要矛盾已经转化为什么？","correctAnswer":"(A)我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"党的十九大明确指出我国社会主要矛盾已经转化，其依据是什么？","correctAnswer":"(A)一是经过改革开放40年的发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列。二是人民生活水平显著提高，对美好生活的向往更加强烈，不仅对物质文化生活提出了更髙要求，而且在民主、法治、公平、正义、安全、环境等方面的要求日益增长。三是影响满足人们美好生活需要的因素很多，但主要是发展的不平衡不充分问题。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"一是经过改革开放40年的发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列。二是人民生活水平显著提高，对美好生活的向往更加强烈，不仅对物质文化生活提出了更髙要求，而且在民主、法治、公平、正义、安全、环境等方面的要求日益增长。三是影响满足人们美好生活需要的因素很多，但主要是发展的不平衡不充分问题。"},{"content":"/第八章/第三节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义是建设社会主义现代化强国、实现（）的必由之路。","correctAnswer":"(A)中华民族伟大复兴","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"中华民族伟大复兴"},{"content":"/第八章/第三节","type":"简答题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想对人类文明进步具有的重要意义有哪些体现？","correctAnswer":"(A)当今世界正处于百年未有的大变局，世界经济增长需要新动力，发展需要更加普惠平衡，贫富差距鸿沟有待弥合，地区热点问题此起彼伏。面对摆在全人类面前的共同挑战，习近平新时代中国特色社会主义思想洞察时代风云，把握世界发展大势，回答了关系人类前途命运的重大问题，包括中国新型现代化之路、新型经济全球化方案、“一带一路”建设、世界经济复苏方案、“人类命运共同体”理念、共商共建共享原则等思想。中国的做法和经验为发展中国家提供了路径启示，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择。为应对全球性挑战、解决全球性问题贡献了中国智慧和中国方案，为人类文明思想宝库增添了绚丽夺目的瑰宝。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"当今世界正处于百年未有的大变局，世界经济增长需要新动力，发展需要更加普惠平衡，贫富差距鸿沟有待弥合，地区热点问题此起彼伏。面对摆在全人类面前的共同挑战，习近平新时代中国特色社会主义思想洞察时代风云，把握世界发展大势，回答了关系人类前途命运的重大问题，包括中国新型现代化之路、新型经济全球化方案、“一带一路”建设、世界经济复苏方案、“人类命运共同体”理念、共商共建共享原则等思想。中国的做法和经验为发展中国家提供了路径启示，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择。为应对全球性挑战、解决全球性问题贡献了中国智慧和中国方案，为人类文明思想宝库增添了绚丽夺目的瑰宝。"},{"content":"/第八章/第三节","type":"判断题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想开辟了中国特色社会主义新境界。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第八章/第三节","type":"判断题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想开辟了马克思主义新境界。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第八章/第三节","type":"填空题","stem":"党的十九大通过的（）修正案，把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党的指导思想，十三届全国人大一次会议把这一思想载人宪法。","correctAnswer":"(A)党章","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"党章"},{"content":"/第八章/第三节","type":"单选题","stem":"马克思主义中国化最新成果是（）。","correctAnswer":"(D)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"（）和改革一起成为当代中国最鲜明的特色","correctAnswer":"(A)对外开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"对外开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）明确提出，要使市场在资源配置中起决定性作用。","correctAnswer":"(C)十八届三中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十七大/十八大/十八届三中全会/十四届三中全会"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是“和平统一、一国两制”的核心。","correctAnswer":"(A)一个中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"一个中国"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是一场伟大的革命，是社会主义制度的自我完善和发展","correctAnswer":"(C)社会主义改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义改造/社会主义运动/社会主义改革/社会主义革命"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是两岸同胞共同的精神财富，也是两岸同胞血脉相连的精神纽带。","correctAnswer":"(A)中华文化","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"中华文化"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是习近平为总书记的党中央在科学分析国内外经济发展形势、准确把握我国基本国情基础上，针对我国经济发展的阶段性特征做出的重大战略判断。","correctAnswer":"(A)新常态","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"新常态/新时期/新阶段/新时代"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是决定当代中国命运的关键一招，也是实现中华民族伟大复兴的中国梦的关键一招","correctAnswer":"(B)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"革命/改革开放/开放/对外开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是殖民主义侵略中国遗留下来的问题，属于中国与英国之间的问题。","correctAnswer":"(B)香港问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"澳门问题/香港问题/台湾问题/钓鱼岛问题"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是殖民主义侵略中国遗留下来的问题，属于中国与葡萄牙之间的问题。","correctAnswer":"(C)澳门问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"香港问题/台湾问题/澳门问题/钓鱼岛问题"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）直接插手台湾问题，阻挠中国人民完成祖国统一大业。","correctAnswer":"(D)美国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"韩国/马来西亚/新加坡/美国"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"“一国两制”的关系是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"“两制”是“一国”的前提和基础/“一国”是“两制”的前提和基础/“两制”从属和派生于“一国”，并统一于“一国”之内/在“一国”之内，“两种制度”只有相互尊重、相互借鉴，才能和谐并存、共同发展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"“一国两制”的国家结构形式，是一种新型的国家结构组织形式，不仅在单一制的国家结构下某些复合制的特点，而且容纳了两种性质不同的（）制度。","correctAnswer":"ABD","analysis":"没有文化制度，需区分","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"经济/政治/文化/社会"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"“一带一路”建设旨在促进经济要素（）、（）和市场深度融合","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"有序自由流动/资源高效配置"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"“和平统一、一国两制”构想是（）的科学构想","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"充分尊重历史和现实/照顾各方面利益/维护民族团结/实现祖国完全统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"2012年11月29日，（）在参观“复兴之路”展览时指出：“实现中华民族的伟大复兴，就是中华民族近代最伟大的中国梦。”","correctAnswer":"(A)习近平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"习近平"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"2013年，党的（）全会明确提出，要使市场经济在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用。把市场在资源配置中的“基础性作用”改为（），反映了我们党对社会主义市场经济规律认识的深化，是理论和实践山给的重大推进。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"十八届三中/“决定性作用”"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"2013年6月13日下午，习近平总书记在北京人民大会堂会见了中国国民党荣誉主席吴伯雄和他率领的中国国民党访问团全体成员。习近平就坚定不移走两岸关系和平发展道路提出了四点意见，对于今后海峡两岸关系和平发展，有着极强的指导性。这四点意见是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚持从中华民族整体利益的高度把握两岸关系大局/坚持在认清历史发展趋势中把握两岸关系的前途/坚持增进互信、良性互动、求同存异、务实进取/坚持稳步推进两岸关系全面发展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"2015年5月，习近平深刻总结了（）的经验和启示，提出了新形势下推进两岸关系的五点重要主张。","correctAnswer":"(A)两岸关系和平发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"两岸关系和平发展/香港回归/澳门回归/以上都不对"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"2017年，党的十九大把（）作为指导思想写入党章","correctAnswer":"(A)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"2018年，改革开放将迎来（）周年","correctAnswer":"(B)40.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"10.0/40.0/30.0/20.0////"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于“一带一路”建设旨在促进经济要素如何配置说法，错误的是","correctAnswer":"(D)市场有限融合","analysis":"考察“一带一路”的知识点","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"有序自由流动/资源高效配置/市场深度融合/市场有限融合"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于改革的说法，错误的是（）","correctAnswer":"(D)改革是对原有体制的细枝末节的修补","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"革命是解放生产力，改革也是解放生产力/改革是社会主义社会发展的直接动力/社会主义改革是一场伟大的革命，是社会主义制度的自我完善和发展/改革是对原有体制的细枝末节的修补"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"下列关于改革的说法正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"重在考察关于改革的几种观点和看法","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"改革是社会主义社会发展的直接动力/革命是解放生产力，改革也是解放生产力/改革是社会主义制度的自我完善和发展/在一定意义上，改革是由问题倒逼而产生"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"两岸交流，归根到底是人与人的交流，最重要的是（）。","correctAnswer":"(A)心灵沟通","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"心灵沟通"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"两岸协商在“九二共识”基础上得到恢复，全面直接双向（）已经实现。","correctAnswer":"(D)三通","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"航运/经济/旅游/三通"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"两岸双方要着眼大局，本着（）的精神，不仅要求同存异，更应聚同化异。","correctAnswer":"(A)相互尊重","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"相互尊重"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》，把市场在资源配置中的“基础性作用”修改为“决定性作用”。对市场在资源配置中所起作用的这一新定位，有利于（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"树立关于政府和市场关系的正确观念/转变经济发展方式/转变政府职能/抑制消极腐败现象"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》之所以把市场在资源配置中的“基础性作用”修改为“决定性作用”，是因为（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"市场配置资源是最有效率的形式/市场决定资源配置是市场经济的一般规律/市场经济本质上就是市场决定资源配置的经济/市场在资源配置中起全部作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》提出，使市场在资源配置中起决定性作用的基础是（）","correctAnswer":"(D)建设统一开放、竞争有序的市场体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"健全宏观调控体系/深化行政体制改革/建设法制政府和服务型政府/建设统一开放、竞争有序的市场体系"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》提出，坚持和完善公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度。以下关于这一基本经济制度的选项，内容正确的是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"非公有制经济不是为社会主义服务的/这一基本经济制度是中国特色社会主义制度的重要支柱/混合所有制经济是这一基本经济制度的重要实现形式/这一基本经济制度是社会主义市场经济体制的根基"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党人一再表明，实现祖国完全统一是中华民族的（）","correctAnswer":"(D)根本利益","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"具体利益/一般利益/关键利益/根本利益"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党第二代领导集体的核心是","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"邓小平/陈云/叶剑英/李先念"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国对外开放不是权宜之计，而是必须长期坚持的（）","correctAnswer":"(A)基本国策","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"基本国策"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国提出建设（）和21世纪海上丝绸之路的重大倡议，是扩大和深化对外开放的重大举措","correctAnswer":"(A)丝绸之路经济带","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"丝绸之路经济带"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国提出建设丝绸之路经济带和（）的重大倡议，是扩大和深化对外开放的重大举措","correctAnswer":"(A)21世纪海上丝绸之路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"21世纪海上丝绸之路"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国提出建设丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路的重大倡议，是扩大和深化对外开放的重大举措。这被称为“（）”。","correctAnswer":"(A)一带一路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"一带一路"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义理论体系包括邓小平理论、（）、（）、（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"3","answers":"“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义的发展战略有（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"坚持科学发展/“三步走”发展战略/全面建成小康社会/实现中华民族伟大复兴的中国梦"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中国的改革是全面的改革，全面改革的展开是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"从农村到城市/从经济领域到其他各个领域/从沿海到沿江沿边/从东部到中西部"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"中国的改革是全面的改革，全面改革的展开是从农村到城市，从（）","correctAnswer":"(B)经济领域到其他各个领域","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治领域到其他各个领域/经济领域到其他各个领域/社会领域到其他各个领域/文化领域到其他各个领域"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中国要解决（）问题，只能有两种方式，一种是和平的方式，一种是非和平的方式。要采取和平方式来解决，就要考虑到各方面的实际情况，解决问题的办法就要使各方面都能接受。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"香港/澳门/台湾/越南"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"习总书记提出，只要秉承（），两岸一定能找到解决问题的办法来。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"同胞情/同理心/同情心/手足情"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"习近平总书记指出，两岸同胞要（），不断增强民族认同、文化认同、国家认同。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"互相对峙/以心相交/尊重差异/增进理解"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"习近平总书记指出，两岸同胞要以心相交、尊重差异、增进理解，不断增强（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民族认同/文化认同/国家认同/世界认同"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平总书记指出，坚持“九二共识”、反对（）是两岸关系和平发展的政治基础，其核心是认同大陆和台湾同属一个中国。","correctAnswer":"(C)“台独”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“台主”/“台发”/“台独”/“台展”"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平总书记指出，坚持“九二共识”、反对“台独”是两岸关系和平发展的政治基础，其核心是认同（）和台湾同属一个中国。","correctAnswer":"(D)大陆","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"澳门/香港/西藏/大陆"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出：“（），是马克思主义的根本观点，是中国共产党认识人世界、改造世界的根本要求，是我们党的基本思想方法、工作方法、领导方法。”","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"实事求是"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想创造性地回答了在新时代（）的基本问题","correctAnswer":"(D)建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"什么是社会主义、怎样建设社会主义/建设什么样的党、怎样建设党/实现什么样的发展、怎样发展/建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想是中国特色社会主义理论体系的","correctAnswer":"(C)最新成果","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"理论延伸/基本内容/最新成果/奠基部分"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国的","correctAnswer":"(A)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"马克思主义/列宁主义/辩证唯物主义/科学社会主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国的（）","correctAnswer":"(A)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"马克思主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想的提出，要坚持以（）为中心","correctAnswer":"(D)人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国家/政府/人类命运/人民"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"从遥远的古代，我国各族人民共同开发祖国的河山，建立了紧密的（）联系，两千多年前就形成了幅员辽阔的统一国家。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治/经济/文化/军事"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"以下属于按管理和知识类的生产要素分配的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"科技发明、创造、专利、信息都属于按管理和知识类的生产要素分配","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"科技发明/创造/专利/信息"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党在新形势下的强军目标是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"听党指挥/武器精良/能打胜仗/作风优良"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十七大、十八大都反复强调建设社会主义和谐社会的重要性，并将社会建设纳入建设中国特色社会主义的（）。","correctAnswer":"(C)总布局","analysis":"细节考察","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"总方略/总原则/总布局/核心思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十九大报告指出，（）是当代中国发展进步的根本制度保障","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国特色社会主义制度"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十九大报告指出，（）是指导党和人民实现中华民族伟大复兴的正确理论","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十九大指出马克思主义中国化的最新理论成果是","correctAnswer":"(D)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十九大明确提出中国特色社会主义理论体系的最新理论成果是","correctAnswer":"(A)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"习近平新时代中国特色社会主义思想/毛泽东思想/邓小平理论/科学发展观"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十八大以来，为了更好的发展科学技术，以习近平总书记为核心党中央提出了（）。","correctAnswer":"(B)创新驱动发展战略","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"乡村振兴战略/创新驱动发展战略/军民融合发展战略/区域经济发展战略"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十八大以来，党中央领导集体的核心是","correctAnswer":"(A)习近平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"习近平/李克强/王岐山/刘云山"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十八大根据国内外形势的新变化，鲜明地提出了全面建成小康社会的主要任务：（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民民主不断扩大，依法治国基本方略全面落实/文化软实力显著增强，全民文明素质和社会文明程度显著提高/人民生活水平不断提高，基本公共服务均等化明显提高/资源节约型、环境友好型社会建设取得重大进展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十八大鲜明地提出了全面建成小康社会的主要任务：资源节约型、环境友好型社会建设取得重大进展；（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济持续健康发展，2020年实现国内生产总值和城乡居民收入比2010年翻一番/人民民主不断扩大，依法治国基本方略全面落实/文化软实力显著增强，全民文明素质和社会文明程度显著提高/人民生活水平不断提高，基本公共服务均等化明显提高"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十八届三中全会提出，公有制经济和非公有制经济都是社会主义市场经济的（），都是我国经济社会发展的（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"重要组成部分/重要基础"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十八届三中全会提出使市场在资源配置中起（）作用","correctAnswer":"(A)决定性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"决定性"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十八届三中全会进一步提出，公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度，是中国特色社会主义制度的()，也是社会主义市场经济体制的()。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"重要支柱/根基"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》提出，允许更多国有经济和其他所有制经济发展成为混合所有制经济，并将混合所有制经济明确为基本经济制度的重要实现形式。混合所有制经济（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"有利于国有资本方法功能、保值增值、提高竞争力/有利于各种所有制资本取长补短、相互促进、共同发展/是新形势下坚持公有制主体地位的一个有效途径和必然选择/是新形势下增强国有经济活力、控制力、影响力的一个有效途径和必然选择"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十六大以后的十年，我国取得一系列新的历史性成就，为全面建成小康社会打下了坚实的基础。我国经济总量从世界第六位跃升至第二位，成功地迈上了三个大的台阶，即社会生产力、经济实力、科技实力迈上一个大台阶；人民生活水平、居民收入水平、社会保障水平迈上一个大台阶；（）迈上一个大台阶，国家面貌发生新的历史性的变化。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"综合国力/国际竞争力/国际影响力/文化在世界上的号召力"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全提高对外开放水平，要以开放促（）","correctAnswer":"(C)发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"同富/稳定/发展/和谐"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"全面提高对外开放水平，既要借鉴其他文明，也要推动（）为世界文明发展作出更多的贡献","correctAnswer":"(A)中国文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国文明"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"全面提高对外开放水平，要以（）促（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"开放/发展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"全面提高对外开放水平，要实施更为主动的（）","correctAnswer":"(A)开放战略","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"开放战略"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"全面提高对外开放水平，要树立开放条件下的（）观，在扩大开放中维护国家安全","correctAnswer":"(A)安全","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"安全"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全面提高对外开放水平，要树立开放条件下的（）观，维护国家安全","correctAnswer":"(B)安全","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"人权/安全/平等/主权"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"全面提高开放型经济水平，要","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"正确把握对外开放面临的新形势/完善互利共赢、多元平衡、安全高效的开放型经济体系/构建开放型经济新体制，形成竞争的新优势/坚持平等互利共赢的对外开放战略"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，必须坚持社会主义市场经济改革方向，以（）为出发点和落脚点","correctAnswer":"(C)促进社会公平正义、增进人民福祉","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"为人民服务/立党为公、执政为民/促进社会公平正义、增进人民福祉/完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际，解决我国所有问题的关键是（）","correctAnswer":"(C)坚持发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"坚持创新/坚持改革/坚持发展/坚持开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革的总目标是（）","correctAnswer":"(D)完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实现中国梦/全面建立社会主义市场经济体制/实现和完成社会主义四个现代化建设/完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"关于“一国两制”，不正确的说法是（）","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"“两制”是“一国”的前提和基础/“一国”是“两制”的前提和基础/“两制”制约“一国”，并统一于“一国”之内/在“一国”之内，“两种制度”只有相互尊重、相互借鉴，才能和谐并存、共同发展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"关于党在新形势下的强军目标说法正确的是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"能打胜仗是灵魂/听党指挥是灵魂/能打胜仗是核心/作风优良是保证"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"关于改革与开放的关系，说法错误的是","correctAnswer":"(D)改革与开放是相互矛盾的","analysis":"考察改革与开放的关系","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"开放也是改革/改革与开放密不可分/改革与开放相辅相成/改革与开放是相互矛盾的"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"十八届三中全会明确提出，要使市场在资源配置中起（）","correctAnswer":"(D)决定性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"辅助性作用/基础性作用/补充性作用/决定性作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"十八届三中全会通过的（）把市场在资源配置中的“基础性作用”改为“决定性作用”。","correctAnswer":"(A)《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"十八届三种全会通过的（）把市场在资源配置中起“基础性”作用改为“决定性”作用","correctAnswer":"(A)《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》/《关于建国以来党的若干历史问题的决议》/《关于正确处理社会主义现代化建设中的若干重大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"反对（），坚持统一，是中华民族自古以来就有的光荣传统。","correctAnswer":"(A)分裂","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"分裂"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"反对分裂，坚持（），是中华民族自古以来就有的光荣传统。","correctAnswer":"(A)统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"反对分裂，坚持统一，是（）自古以来就有的光荣传统。","correctAnswer":"(A)中华民族","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中华民族"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"反对和遏制（）成为当时两岸同胞最重要、最紧迫的任务。","correctAnswer":"(D)台独","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"港独/九二共识/两岸争议/台独"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"国家的完全统一是民族复兴的（）","correctAnswer":"(B)重要标志","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"一般要求/重要标志/结果/二者没有关联"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"国家统一思想对推动我国多民族统一国家的形成和发展起到了巨大作用，强烈的国家统一观念逐渐成为中华民族的心理习惯，成为（）的重要精神力量。","correctAnswer":"BD","analysis":"提干不涉及“世界”","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"凝聚世界力量/凝聚民族力量/维护世界和平/维护国家统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"在（）的前提下，国家的主体部分实行社会主义制度，同时在香港、澳门、台湾保持原有的社会制度和生活方式长期不变。","correctAnswer":"(A)祖国统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"祖国统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"在2017年党的十九大上，作为指导思想并写入党章的马克思主义中国化理论是","correctAnswer":"(D)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国特色社会主义新时代，中国特色社会主义理论体系进一步发展和完善的标志是形成了","correctAnswer":"(D)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"在改革开放新的历史时期，我国对外开放的大门毅然决然地打开了，其顺序是（）","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"从城市到农村/从经济领域到其他各个领域/从沿海到沿江沿边/从东部到中西部"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"在祖国统一的前提下，国家的（）部分实行社会主义制度，同时在香港、澳门、台湾保持原有的社会制度和生活方式长期不变。","correctAnswer":"(A)主体","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"主体"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"在祖国统一的前提下，国家的主体部分实行社会主义制度，同时在（）保持原有的社会制度和生活方式长期不变。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"香港/澳门/台湾"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"在祖国统一的前提下，国家的主体部分实行社会主义制度，同时在香港、澳门、台湾保持原有的社会制度和生活方式（）不变。","correctAnswer":"(A)长期","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"长期"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持一个中国的原则，最根本的就是要（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"维护国家主权、安全/武装解放台湾/维护国家发展利益/尊重国家实行的根本制度以及其他制度和原则"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持稳步推进两岸关系全面发展，就要（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"保持两岸分离局面/要努力增进两岸民众福祉/深化两岸经济合作/扩大两岸文化交流"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持节约资源和保护环境的基本国策必须做到（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"把保护环境放在首位/坚持保护优先，自然恢复为主/着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展/形成节约资源的生活方式"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"处理好政府和市场的关系，实际上就是要处理好（）","correctAnswer":"(A)资源配置中市场起决定性作用还是政府起决定性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"资源配置中市场起决定性作用还是政府起决定性作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"实现（）伟大复兴，是1840年以来中华儿女的共同愿望和强烈期盼。","correctAnswer":"(A)中华民族","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中华民族/中华文化/中国精神/中国传统"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"实现（）是包括台湾同胞在内的所有海内外中华儿女的共同心愿。","correctAnswer":"(B)祖国完全统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"祖国分裂/祖国完全统一/民族分裂/民族分割"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"实现中华民族伟大复兴，是近代以来中华儿女的（）。","correctAnswer":"(D)以上都对","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"共同愿望/强烈期盼/不懈追求/以上都对"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"实现祖国（）是中华民族伟大复兴的重要内容和基本任务。","correctAnswer":"(A)完全统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"完全统一/部分统一/根本制度统一/文化统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"实现祖国完全统一是中华民族伟大复兴的（）","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"根本目的/一般要求/重要内容/基本任务"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"实行对外开放，使中国成功实现了从（）到（）的伟大历史转变","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"封闭半封闭/全方位开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"对外开放要坚持（）原则，实施（）的战略，全面提高对外开放水平","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"独立自主/互利共赢"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"建设中国特色社会主义的总布局是（）","correctAnswer":"(C)五位一体","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"三位一体/四位一体/五位一体/六位一体"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"建设有中国特色社会主义经济的基本目标是（）","correctAnswer":"(A)在社会主义条件下发展市场经济，不断解放和发展生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"在社会主义条件下发展市场经济，不断解放和发展生产力/坚持和完善社会主义公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度/坚持和完善按劳分配为主体的多种分配方式，逐步实现共同富裕/坚持和完善对外开放，积极参与国际合作和竞争"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"弘扬中国精神主要指的是（）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"开天辟地，敢为人先的红船精神/以爱国主义为核心的民族精神/以改革创新为核心的时代精神/自力更生艰苦奋斗的精神"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"我国各族人民历来关心祖国的前途和命运，为捍卫民族的（）和国家的统一进行了英勇斗争。","correctAnswer":"(A)尊严","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"尊严"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"我国各族人民历来关心祖国的前途和命运，为捍卫民族的尊严和国家的（）进行了英勇斗争。","correctAnswer":"(A)统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"我国在过去近40年社会发展中所取得的伟大成就的直接动力是（）","correctAnswer":"(B)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"以德治国/改革开放/阶级斗争/党的建设"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"我国对外开放是（）、（）、宽领域的开放","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"全方位/多层次"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"我国对外开放的范围是","correctAnswer":"(A)对所有国家开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"对所有国家开放/对资本主义国家开放/对社会主义国家 开放/对第三世界国家开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"我国市场经济体制，既可以发挥市场经济的优势，又可以发挥社会主义制度的优越性。这是因为我国的市场经济体制是（）","correctAnswer":"(A)市场经济和社会主义制度结合在一起的","analysis":"我国市场经济体制和社会主义制度相结合才能彰显优越性","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"市场经济和社会主义制度结合在一起的/有国家宏观调控的/和坚持四项基本原则相统一的/把计划和市场两种手段结合在一起的"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"把对外开放作为一项基本国策，主要基于","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察把外开放的作为基本国策的理由","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"对历史经验的总结/对世界经济科技发展趋势的判断/适应社会主义现代化建设的需要/借鉴和吸收人类文明成果的需要"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"把对外开放作为我国必须长期坚持的一项基本国策，所依据的邓小平提出的重要观点是","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"发展是硬道理/现在的世界是开放的世界/科学技术是第一生产力/中国的发展离不开世界"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"推动中国特色社会主义发展的强大动力是（）","correctAnswer":"(D)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"革命/开放/对外开放/改革开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放30多年来，中国始终不渝地坚持对外开放基本国策，形成了具有中国特色的对外开放。具有中国特色的对外开放道路包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"立足国情积极稳妥推进对外开放/实现改革和开放良性互动/统筹国内发展和对外开放/坚持平等互利共赢的对外开放战略"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放30多年来，我国逐步形成了开放型经济。其顺序是","correctAnswer":"AB","analysis":"考察开放性经济形成的顺序","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"从建立经济特区到开放沿海、沿江、沿边、内陆地区再到加入世界贸易组织/从大规模“引进来”到大踏步“走出去”/从建立经济特区到开放沿海、内陆、沿边、沿江地区再到加入世界贸易组织/从大踏步“走出去”到大规模“引进来”"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"改革开放开始后一个很长时期内，我国经济体制改革的核心问题是正确认识和处理（）的关系。","correctAnswer":"(A)计划与市场","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"计划与市场"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"党在新的时代条件下带领全国各族人民进行的新的伟大革命/决定当代中国命运的关键抉择/发展中国特色社会主义的必由之路/发展中国特色社会主义的关键一招"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"新常态下，我国经济发展的主要特点是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"增长速度要从高速转向中高速/发展方式要从规模速度型转向质量效率型/经济结构调整要从增量扩能为主转向调整存量、做优增量并举/发展动力要从主要依靠资源和低成本劳动力等要素投入转向创新驱动"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"新时期爱国统一战线的性质是（ ）","correctAnswer":"(A)爱国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"爱国主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"新时期的统一战线在大陆范围内，是以（）和（）为政治基础的团结全体劳动者、建设者和爱国者的联盟，这是统一战线的主体和基础","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"爱国主义/社会主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"新时期的统一战线在大陆范围外以外的，是以爱国和（）为政治基础的团结台湾同胞，港澳同胞和海外侨胞的联盟，这是统一战线的重要组成部分","correctAnswer":"(A)拥护祖国统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"拥护祖国统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"新时期统一战线成员的大多数是社会主义劳动者、建设者和拥护社会主义的爱国者，统一战线的主体是（）的。","correctAnswer":"(A)社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"社会主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"民族团结和国家统一始终是（）历史发展的主流。","correctAnswer":"(A)中华民族","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中华民族"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"深化经济体制改革要紧紧围绕使市场在资源配置中起（）","correctAnswer":"(B)决定性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"基础性作用/决定性作用/关键性作用/核心性作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"澳门问题是殖民主义侵略中国遗留下来的问题，属于中国与（）之间的问题。","correctAnswer":"(A)葡萄牙","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"葡萄牙/西班牙/英国/美国"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"确立公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度的基本依据是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"由我国社会主义的社会性质决定的/由我国社会主义初级阶段的生产力水平决定的/一切符合“三个有利于”标准的所有制形式，都可以而且应该用来为发展社会主义服务/我国按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度的要求"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义制度的发展和完善是一个（）的历史过程","correctAnswer":"(A)长期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"长期/中期/短期/中短期"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义市场经济体制是社会主义基本制度与市场经济的结合，其基本特征是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"以公有制为主体，多种所有制经济共同发展的所有制结构/以按劳分配为主体，多种分配方式并存的分配制度/宏观调控上，以实现最广大劳动人民利益为出发点和归宿/政府不直接干预企业的生产和经营"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"祖国完全统一后，（）作为特别行政区，享有不同于其他省、市、自治区的高度自治权。","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"台湾/香港/海南/澳门"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"经济体制改革仍然是全面深化改革的重点，核心问题是处理好（）","correctAnswer":"(B)政府和市场的关系","analysis":"政府和市场的关系是重点","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"公平与效率的关系/政府和市场的关系/国家与社会的关系/国家、社会与市场的关系"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"经济体制改革是全面深化改革的重点，核心问题是（）","correctAnswer":"(B)处理好政府和市场的关系，使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"处理好政府和市场的关系，使政府在资源配置中起决定性作用和更好发挥市场作用/处理好政府和市场的关系，使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用/处理好政府和市场的关系，使政府在资源配置中起基础性作用和更好发挥市场作用/处理好政府和市场的关系，使市场在资源配置中起基础性作用和更好发挥政府作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"继续推进“一国两制”事业，必须（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"牢牢把握“一国两制”的根本宗旨/坚持依法治港、依法治澳/防范和反对外部势力干预港澳事务，保持香港、澳门长期繁荣稳定/把坚持一国原则和尊重两制差异、维护中央权力和保障特别行政区高度自治权、发挥祖国内地坚强后盾作用和提高港澳自身竞争力有机结合起来"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"美国直接插手（），阻挠中国人民完成祖国统一大业，致使海峡两岸的中国人至今仍处于分离状态。","correctAnswer":"(A)台湾问题","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"台湾问题/朝核问题/香港问题/澳门问题"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"被誉为中国改革开放总设计师的是（）","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"邓小平/毛泽东/江泽民/习近平"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"解决台湾问题，实现祖国完全统一，寄希望于台湾（）。","correctAnswer":"(A)人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"人民"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"解决台湾问题，要尽最大努力争取（），但不承诺放弃使用武力。","correctAnswer":"(A)和平统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"和平统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"解决台湾问题，要尽最大努力争取和平统一，但不承诺放弃使用（）。","correctAnswer":"(A)武力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"武力"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"解决新时代主要矛盾的途径是（）","correctAnswer":"(C)通过改革解放和发展生产力","analysis":"无论在新时期、新阶段还是新时代，途径都是要靠改革解放和发展生产力","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"以德治国和依法治国/发展教育与科学/通过改革解放和发展生产力/以阶级斗争为纲"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"适应和引领经济发展新常态，必须推动“四化”同步发展，“四化”是指（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"工业化/信息化/城镇化/农业现代化"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"香港问题是（）侵略中国遗留下来的问题，属于中国与英国之间的问题。","correctAnswer":"(A)殖民主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"殖民主义/美国/日本/以上都对"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"香港问题是殖民主义侵略中国遗留下来的问题，属于中国与（）之间的问题。","correctAnswer":"(D)英国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"美国/俄罗斯/葡萄牙/英国"},{"content":"/第六章/第一节","type":"单选题","stem":"“三个代表”重要思想，是我们党在（）上不断探索和开拓的结果。","correctAnswer":"(B)理论和实践","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"思想和行动/理论和实践/策略和方法/战略和战术"},{"content":"/第六章/第一节","type":"单选题","stem":"“三个代表”重要思想是在对（）结束后国际局势科学判断的基础上形成的。","correctAnswer":"(B)冷战","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"东欧剧变/冷战/苏联解体/古巴导弹危机"},{"content":"/第六章/第一节","type":"单选题","stem":"“三个代表”重要思想是在建设（）伟大实践的基础上形成的。","correctAnswer":"(D)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济/现代化/小康社会/中国特色社会主义"},{"content":"/第六章/第一节","type":"单选题","stem":"“三个代表”重要思想是在科学判断党的（）和总结历史经验的基础上提出来的。","correctAnswer":"(A)历史方位","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"历史方位/历史角色/性质/宗旨"},{"content":"/第六章/第一节","type":"多选题","stem":"2000年5月14日，江泽民在江苏、浙江、上海党建工作座谈会上，明确提出：“推进党的（），都应贯穿‘三个代表’要求。”","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"思想建设/政治建设/组织建设/作风建设"},{"content":"/第六章/第一节","type":"填空题","stem":"2002年5月31日，江泽民在中共中央党校省部级干部进修班毕业典礼上深刻阐述了“三个代表”重要思想的内在联系，提出“贯彻‘三个代表’要求，关键在坚持（），核心在保持党的先进性，本质在坚持执政为民”。","correctAnswer":"(A)与时俱进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"与时俱进"},{"content":"/第六章/第一节","type":"填空题","stem":"2002年5月31日，江泽民在中共中央党校省部级干部进修班毕业典礼上深刻阐述了“三个代表”重要思想的内在联系，提出“贯彻‘三个代表’要求，关键在坚持与时俱进，核心在保持（），本质在坚持执政为民”。","correctAnswer":"(A)保持党的先进性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"保持党的先进性"},{"content":"/第六章/第一节","type":"填空题","stem":"2002年5月31日，江泽民在中共中央党校省部级干部进修班毕业典礼上深刻阐述了“三个代表”重要思想的内在联系，提出“贯彻‘三个代表’要求，关键在坚持与时俱进，核心在保持党的先进性，本质在坚持（）”。","correctAnswer":"(A)执政为民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"执政为民"},{"content":"/第六章/第三节","type":"单选题","stem":"“三个代表”重要思想坚持把人民的（）作为出发点和归宿，提出“最大多数人的利益是最紧要和最具有决定性的因素”。","correctAnswer":"(B)根本利益","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"根本诉求/根本利益/美好生活/安居乐业"},{"content":"/第六章/第三节","type":"简答题","stem":"“三个代表”重要思想对党的建设提出了哪些新要求？","correctAnswer":"(A)（1）必须使全党始终保持与时俱进的精神状态，不断开拓马克思主义理论发展的新境界;（2）必须把发展作为党执政兴国的第一要务，不断开创现代化建设的新局面；（3）必须最广泛最充分地调动一切积极因素，不断为中华民族伟大复兴增添新力量；（4）必须以改革的精神推进党的建设，不断为党的肌体注入新活力，充分体现了共产党人的先进性和时代精神，为加强党的建设指明了方向。","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"（1）必须使全党始终保持与时俱进的精神状态，不断开拓马克思主义理论发展的新境界;（2）必须把发展作为党执政兴国的第一要务，不断开创现代化建设的新局面；（3）必须最广泛最充分地调动一切积极因素，不断为中华民族伟大复兴增添新力量；（4）必须以改革的精神推进党的建设，不断为党的肌体注入新活力，充分体现了共产党人的先进性和时代精神，为加强党的建设指明了方向。"},{"content":"/第六章/第三节","type":"多选题","stem":"“三个代表”重要思想揭示了中国特色社会主义是社会主义（）的有机统一。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济文明/物质文明/政治文明/精神文明"},{"content":"/第六章/第三节","type":"判断题","stem":"“三个代表”重要思想是中国特色社会主义理论体系的接续发展。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第六章/第三节","type":"判断题","stem":"“三个代表”重要思想是加强和改进党的建设，推进中国特色社会主义事业的强大理论武器。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第六章/第三节","type":"多选题","stem":"始终做到“三个代表”，是我们党的（）。","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"立党之本/第一宗旨/执政之基/力量之源"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"（），就是促进人与自然的和谐，实现经济发展和人口、资源、环境相协调，坚持走生产发展、生态富裕、生态良好的文明发展道路。","correctAnswer":"(A)可持续发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"可持续发展"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"（），就是推进生产力和生产关系、经济基础和上层建筑相协调，实现经济社会各个构成要素的良性互动。","correctAnswer":"(A)协调发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"协调发展"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）会议明确了建立社会主义市场经济体制的基本框架。","correctAnswer":"(B)十四届三中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十一届三中全会/十四届三中全会/十六届三中全会/十八届三中全会"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）历来重视科学技术在经济社会发展中的地位和作用，并在社会主义建设实践中不断丰富和发展科学技术是生产力的理论。","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国共产党/中国国民党/资本主义国家/世界各国"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"（）就是以经济建设为中心，全面推进经济、政治、文化、社会、生态文明建设，实现经济发展和社会全面进步。","correctAnswer":"(A)全面发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"全面发展"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"（）强调，无产阶级在夺取政权以后，要大力发展生产力，尽可能增加社会生产力的总量。","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"马克思/列宁/恩格斯/斯大林"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）提出发展是党执政兴国的第一要务。","correctAnswer":"(A)江泽民","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"江泽民/毛泽东/习近平/邓小平"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是什么社会主义经济体制改革面临的主要问题。","correctAnswer":"(B)计划和市场","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国家和市场/计划和市场/交换与消费/收入与分配"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）曾提出了科学技术是生产力的一部分，生产力中包含科学的论断。","correctAnswer":"(A)马克思","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"马克思/毛泽东/孙中山/邓小平"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）标志着两极格局的终结","correctAnswer":"(C)东欧剧变和苏联解体","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"二战结束/第一次中东战争/东欧剧变和苏联解体/以上说法均不正确"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）经济全球化得以迅猛发展","correctAnswer":"(C)20世纪90年代以来","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"20世纪70年代以来/20世纪80年代以来/20世纪90年代以来/20世纪60年代以来"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）解决的是发展生产力的组织形式和经营方式的问题。","correctAnswer":"(A)实现形式","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"实现形式/组织形式/发展形式/理论模式"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）首先强调科学技术是生产力和社会发展的强大动力。","correctAnswer":"(C)马克思","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"邓小平/毛泽东/马克思/列宁"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"“三个代表”重要思想创造性地回答了（）的基本问题","correctAnswer":"(B)建设什么样的党、怎样建设党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"什么是社会主义、怎样建设社会主义/建设什么样的党、怎样建设党/实现什么样的发展、怎样发展/建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"“三个代表”重要思想的精髓是","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实事求是/始终代表生产力的发展方向/始终代表人民群众的根本利益/始终代表先进文化的前进方向"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"“发展才是硬道理”、“发展是党执政兴国的第一要务”、“发展是解决中国一切问题的‘总钥匙’”，这是对社会主义建设历史经验的深刻总结。中国解决所有问题的关键是要靠自己的发展，而发展的根本目的是（）","correctAnswer":"(D)使人民共享发展成果，实现共同富裕","analysis":"发展的根本目的在于实现共同富裕","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"增强综合国力/体现社会主义优越性/消灭剥削，消除两极分化/使人民共享发展成果，实现共同富裕"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"《国民经济和社会发展十二五规划纲要》第七部分提出了“深入实施科教兴国战略和人才强国战略，加快建设（）国家”。","correctAnswer":"(D)创新型","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"知识型/能力型/改革型/创新型"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"1992年，党的十四大明确提出了我国经济体制改革的目标是建立（）","correctAnswer":"(B)社会主义市场经济体制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"以市场经济为主，计划调节为辅的经济体制/社会主义市场经济体制/社会主义经济制度/健全的宏观经济调控体系"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"1992年党的（）大确立了（），提出要使市场在国家宏观调控下对资源配置起基础性作用。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"十四/社会主义市场经济改革目标"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"1997年，我国在提前实现了“三步走”战略的第一步和第二步战略目标之后，党的十五大把“三步走”战略的第三步进一步具体化，提出了三个阶段性目标，包括（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"考察考生的记忆能力","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"21世纪的第一个5年，实现国民生产总值比2000年翻一番，使人民的小康水平更加富裕，形成比较完善的社会主义市场经济体制/21世纪的第一个10年，实现国民生产总值比2000年翻一番，使人民的小康水平更加富裕，形成比较完善的社会主义市场经济体制/再经过10年的努力，到建党100周年时，使国民经济更加发展，各项制度更加完善/到21世纪中叶新中国成立100周年时，基本实现现代化，建设富强民主文明的社会主义国家"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"20世纪末，我国的国民生产总值比1980年翻了两番，人民生活水平总体上达到了小康，但当时的小康是（）的小康。","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"低水平/不全面/全面/发展很不平衡"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"下列哪一项是我国国民经济中起主导作用的经济成分（）","correctAnswer":"(A)国有经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国有经济/集体经济/个体经济/股份制经济"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"为了大力发展科学技术，党中央从20世纪90年代以来，相继实施了（）和人才强国战略。","correctAnswer":"(B)科教兴国战略","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"计划生育/科教兴国战略/节约资源和保护环境/区域发展战略"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"传统观念认为，（）是社会主义的基本特征","correctAnswer":"(A)计划经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"计划经济/市场经济/共同富裕/计划经济为主市场经济为辅"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党中央从20世纪90年代以来，相继实施了科教兴国战略和（），更好地发展了科学技术。","correctAnswer":"(C)人才强国战略","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"城乡发展战略/区域发展战略/人才强国战略/可持续发展战略"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）以来，党领导全国各族人民通过改革，下力气多方面地改变了同生产力发展不适应的生产关系和上层建筑，不断解放生产力，为生产力的发展扫除了障碍，开辟了道路。","correctAnswer":"(A)十一届三中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十一届三中全会/十一大/一大/中共八大"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）会议之后，我国的经济改革沿着建立和完善社会主义市场经济体制的方向加速推进。","correctAnswer":"(A)十四大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十四大/十五大/十六大/十七大"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"党的（）大第一次明确提出我国社会主义初级阶段的基本经济制度是（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"十五/公有制为主体、多种所有制经济共同发展"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十三届四中全会以来，江泽民在坚持实事求是思想路线的过程中，特别强调弘扬（）精神","correctAnswer":"(A)与时俱进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"与时俱进"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十五大在深刻总结改革开放以来所有制结构改革经验的基础上，第一次明确提出，公有制为主体，多种所有制经济共同发展是我国社会主义初级阶段的基本经济制度。其客观依据是（）","correctAnswer":"(D)社会主义性质和初级阶段的国情","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"我国生产力发展水平/社会主义建设的经验教训/社会主义市场经济的客观要求/社会主义性质和初级阶段的国情"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十五大报告第一次明确提出，我国社会主义初级阶段的一项基本经济制度是（）","correctAnswer":"(A)公有制为主体、多种所有制经济共同发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"公有制为主体、多种所有制经济共同发展/多种所有制经济共同发展/按劳分配为主体、多种分配方式并存/按劳分配和按生产要素分配的结合"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十五大提出的与按劳分配结合在一起的分配方式是（）","correctAnswer":"(D)按生产要素分配","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"按资分配/按劳动力价值分配/按贡献大小分配/按生产要素分配"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十四大在社会主义可以实行市场经济的理论上的重大突破就是认识到（）","correctAnswer":"(D)市场经济本身不具有制度属性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"市场经济是有国家宏观调控的经济/市场经济是法治经济/市场经济与计划经济是可以结合的/市场经济本身不具有制度属性"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十四大提出要使市场在国家宏观调控下对资源配置起（）","correctAnswer":"(A)基础性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"基础性作用/决定性作用/辅助性作用/补充性作用"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十四大确立了社会主义市场经济体制的（）","correctAnswer":"(B)改革目标","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"改革内容/改革目标/改革方向/改革主体"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十四届三中全会明确了建立社会主义市场经济体制的（）","correctAnswer":"(D)基本框架","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"基本内容/基本目标/基本方向/基本框架"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"公有制为主题、多种所有制经济共同发展，是我国社会主义初级阶段的一项基本经济制度。决定实行这一制度的理论依据是（）","correctAnswer":"(D)社会主义性质和初级阶段国情","analysis":"社会主义性质和初级阶段的国情。","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"生产力发展和生产关系性质/所有制结构和分配结构/发展市场经济和扩大对外开放/社会主义性质和初级阶段国情"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"共同富裕是社会主义的根本目标，实现共同富裕，进而实现人的自由而（）的发展。","correctAnswer":"(A)全面","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"全面"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"劳动、资本、技术、管理等生产要素是社会生产不可或缺的因素。在我国社会主义初级阶段，实行按生产要素分配的必要性和根据是（）","correctAnswer":"(B)我国社会存在着多种所有制","analysis":"多种所有制的存在是按生产要素分配的必要性和根据","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"生产要素可以传化为生产力/我国社会存在着多种所有制/按生产要素分配是按劳分配的补充/生产要素是价值的源泉"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"国有经济的主导作用主要体现在（）","correctAnswer":"(A)控制力上","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"控制力上/社会总资产中的比重/社会总资产中的绝对数/社会总资产中的占优势，且有质的提高"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"在（），社会主义市场经济体制在我国初步建立。","correctAnswer":"(C)20世纪末","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"20世纪初/20世纪中期/20世纪末/21世纪初"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"在“科学技术这一仗，一定要打，而且必须打好。”“不搞科学技术，生产力无法提高”等思想的指导下，在极端艰苦的环境中，经过广大科技工作者多年的努力，我国在（）等尖端科技领域取得了“两弹一星”等一批重要成果。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"载人航天/核技术/人造卫星/运载火箭"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"在社会主义初级阶段，我国实行按劳分配和按生产要素分配结合的分配制度。劳动等生产要素要参与分配，因为（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"生产要素参与分配的原因在于存在多种所有制经济，有利于调动一切积极因素，有利于让发展的成果惠及全体人民，","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"劳动是一切财富的唯一源泉/有利于优化资源配置，促进经济发展，最广泛最充分地调动一切积极因素/有利于让一切创造财富的源泉充分涌流，让发展成果更过惠及全体人民/存在着多种所有制经济"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义市场经济中，市场在资源配置中起（）","correctAnswer":"(B)决定性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"辅助性作用/决定性作用/基础性作用/补充性作用"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持公有制的性质，根本的是坚持国家和集体对生产资料的（）","correctAnswer":"(B)所有权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"使用权/所有权/让渡权/支配权"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持按劳分配的主体地位，是由社会主义公有制和社会生产力的发展水平决定的。坚持按劳分配的主体地位，体现在按劳分配是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全社会占主体的分配原则/公有控股企业内部职工收入分配的主要形式/公有制经济内部主体的分配原则/混合所有制经济内部主体的分配原则"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"实现社会主义共同富裕的目标根本途径是解放和发展（）","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"生产力"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"实行对外开放，使我国成功地实现了（）","correctAnswer":"(B)从封闭半封闭到全方位开放的伟大历史转变","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"从封闭到全方位开放的伟大历史转变/从封闭半封闭到全方位开放的伟大历史转变/从封闭半封闭到半封闭半开放的伟大历史转变/从半封闭到宽领域开放的伟大历史转变"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"建设中国特色社会主义经济，（）是建设中国特色社会主义的一个重大问题。","correctAnswer":"(A)建设什么样的经济体制","analysis":"经济体制是重大问题","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"建设什么样的经济体制/建设什么样的政治体制/建设什么样的文化体制/建设什么样的社会体制"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"当今世界国家关系发展的必然结果和客观趋势是（）","correctAnswer":"(A)世界格局多极化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"世界格局多极化/霸权主义/强权政治/两极格局"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"当前，中国特色社会主义经济体制改革的核心问题是（）","correctAnswer":"(B)如何正确认识和处理计划与市场的关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"如何正确处理政府和市场的关系/如何正确认识和处理计划与市场的关系/如何正确处理收入与分配的关系/如何正确处理贫富差距的问题"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"我国的社会主义是在经济文化比较落后的基础上建立的，由于没有经历一个资本主义发展的历史阶段，因而发展社会（）的任务尤为艰巨。","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"生产力"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"我国自改革开放以来，在对市场经济认识上的重大突破是（）","correctAnswer":"(C)市场经济不属于社会基本制度范畴","analysis":"重大突破在于市场经济不属于社会基本制度的范畴","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"市场经济是法制经济/市场机制对资源配置起基础性作用/市场经济不属于社会基本制度范畴/市场经济是有国家干预的经济"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"所有制的核心是（）","correctAnswer":"(A)产权","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"产权/税收/资本/股份"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"按劳分配是社会主义公有制在分配领域的体现，只有坚持按劳分配的主体地位，才能（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"体现公有制的主体地位/不断提升国有经济的比重/保证人们相互之间在平等的经济关系基础上建立和谐的经济利益关系/保证向共同富裕这一目标前进"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"按照马克思主义的基本原理，（）一定要适应生产力的发展水平，生产关系落后或超越生产力发展的水平，都会影响生产力的发展。","correctAnswer":"(C)生产关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会关系/生产方式/生产关系/生产资料"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"按照马克思主义的基本原理，生产关系一定要适应生产力的发展水平，生产关系（）或超越生产力发展的水平，都会影响生产力的发展。","correctAnswer":"(A)落后","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"落后"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"按生产要素分配有多种不同的分配方式，就其内容可以分为（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"按劳动力价值分配/按资本或资产等物质生产要素分配/管理和知识产权类的生产要素参与分配/公有制中的按劳分配"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放30多年来，中国已经越来越多地融入世界。目前中国已经是世界上（）","correctAnswer":"(A)第一大外汇储备国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"第一大外汇储备国/第二大外汇储备国/第三大外汇储备国/第四大外汇储备国"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，我们党对公有制认识上的一个重大突破，就是明确了公有制和公有制的实现形式是两个不同层次的问题。公有制的实现形式是指资产或资本的（）","correctAnswer":"(D)组织形式和经营方式","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"占有形式/分配形式/所有权归属/组织形式和经营方式"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，推动我国国内发展的一个持续不断的动力是（）","correctAnswer":"(C)对外开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"稳步改良/社会主义改造/对外开放/不断革命"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"明确把建立社会主义市场经济体制作为经济体制改革的目标是（）","correctAnswer":"(A)党的十四大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的十四大/党的十五大/党的十六大/党的十七大"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"生产关系一定要（）生产力的发展水平，生产关系落后或超越生产力发展的水平都会影响生产力的发展。","correctAnswer":"(D)适应","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"超越/对立于/落后于/适应"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"确立基本经济制度的理论依据是由（)和()的国情决定的。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"社会主义性质/社会主义初级阶段"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义初级阶段基本经济制度，既包括公有制经济，也包括非公有制经济。把非公有制经济纳入社会主义初级阶段基本经济制度中，是因为非公有制经济（）","correctAnswer":"(C)促进经济社会发展的重要力量","analysis":"非公有制经济是为社会主义服务的经济成分","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"是社会主义性质的经济成分/是社会主义经济的重要组成部分/促进经济社会发展的重要力量/在社会主义初级阶段不占主体地位"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义初级阶段实行按生产要素分配具有（）","correctAnswer":"(A)必要性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"必要性/规律性/偶然性/特殊性"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义实行按劳分配的前提条件是（）","correctAnswer":"(C)社会主义生产资料公有制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"旧的社会分工的存在，劳动还是谋生的手段/社会主义生产力发展的水平/社会主义生产资料公有制/社会主义市场经济体制的建立"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义市场经济理论的奠基人是（）","correctAnswer":"(D)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"列宁/陈云/毛泽东/邓小平"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义本质理论揭示了社会主义的根本任务是（）和发展生产力，这合乎科学社会主义基本原则，体现了中国社会主义初级阶段发展实践的迫切要求。","correctAnswer":"(A)解放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"解放"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义的根本（）是实现共同富裕，进而实现人的自由而全面的发展。","correctAnswer":"(A)目标","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"目标"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义的根本任务是解放和发展生产力，大力发展科学技术，（）。","correctAnswer":"(A)坚持科学发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"坚持科学发展"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义的根本目标是实现（），进而实现人的自由而全面的发展。","correctAnswer":"(B)共同富裕","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"同步富裕/共同富裕/按需分配/各尽其能"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义的根本目标是实现共同富裕，进而实现人的（）而全面的发展。","correctAnswer":"(A)自由","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"自由"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义经济体制是指（）","correctAnswer":"(C)社会主义经济制度的具体实现形式及运行方式","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义生产关系的总和/社会主义的基本经济制度/社会主义经济制度的具体实现形式及运行方式/社会主义的分配、交换、消费的体系"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"科技革命和生产力的发展是（）的根本动力","correctAnswer":"(A)经济全球化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"经济全球化/政治全球化/军事全球化/以上均不正确"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"第一次明确提出，公有制为主体、多种所有制经济共同发展，是我国社会主义初级阶段的基本经济制度是在（）","correctAnswer":"(B)党的十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的十四大/党的十五大/党的十六大/党的十七大"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"经济全球化浪潮的重要推动力是（）","correctAnswer":"(A)新科技革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"新科技革命/劳动生产率/财富的增长速度/电的发明"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"解决农业农村发展面临的各种矛盾和问题，根本靠深化改革。新形势下深化农村改革，主线仍然是处理好（）","correctAnswer":"(A)农民和土地的关系","analysis":"农民和土地的关系是重要问题","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"农民和土地的关系/党和政府与农民的关系/国家、集体和农民个人的关系/政府和市场的关系"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"进入21世纪以后，中国对外开放进入了新阶段。其标志为（）","correctAnswer":"(A)加入世界贸易组织","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"加入世界贸易组织/上海自贸区的建立/党的十三大的召开/党的十二大的召开"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"采取什么样的分配方式是由多种因素决定的，其中，生产力发展水平是实行按劳分配的（）","correctAnswer":"(A)物质基础","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"物质基础/实践内容/重要内容/组成部分"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"首先提出和平与发展是时代主题判断的是（）","correctAnswer":"(B)邓小平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"毛泽东/邓小平/周恩来/陈云"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"马克思、恩格斯坚持唯物史观，十分重视社会（）的发展，他们设想的社会主义就是建立在资本主义高度发达的基础上，社会生产力水平比较高。","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"生产力"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"马克思、恩格斯强调，无产阶级在（）以后，要大力发展生产力，尽可能增加社会生产力的总量。","correctAnswer":"(A)夺取政权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"夺取政权"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思强调（）是生产力和社会发展的强大动力。","correctAnswer":"(D)科学技术","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"改革开放/改革创新/人才储备/科学技术"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"马克思提出，科学技术是生产力的一部分，提出了（）的论断","correctAnswer":"(A)生产力包含科学","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"生产力包含科学"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思曾提出了（）是生产力的一部分，生产力中包含科学的论断。","correctAnswer":"(B)科学技术","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"生产劳动/科学技术/生产资料/国家机器"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"马克思曾提出了科学技术是生产力的一部分，（）中包含科学的论断。","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"生产力"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"高度发达的（）是实现社会主义的物质基础。","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"生产力"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"高度发达的生产力是实现社会主义的（）基础。","correctAnswer":"(A)物质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"物质"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"“三个代表”重要思想中的三个代表是指","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"始终代表中国先进生产力的发展要求/始终代表中国先进文化的前进方向/始终代表中国最广大人民的根本利益/始终代表国际正义和进步力量"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"“三个代表”重要思想创造性地回答了那些重大理论问题","correctAnswer":"CD","analysis":"“三个代表”重要思想在党的建设问题上有很大理论创新","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"什么是社会主义/怎样建设社会主义/建设什么样的党/怎样建设党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"“四个全面”战略布局，是以习近平同志为总书记的党中央从坚持和发展中国特色社会主义全局出发提出的战略布局，是马克思主义基本原理与当今中国具体实际相结合的理论创新成果，是实现“两个一百年”奋斗目标，走向中华民族伟大复兴中国梦的“路线图”。这体现了","correctAnswer":"ABCD","analysis":"对“四个全面”战略布局要从哲学高度进行理解","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"理论与实践具体的历史的统一/共性和个性具体的历史的统一/价值判断与价值选择的辩证统一/整体和部分的辩证统一"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"“四个全面”战略布局包括（）、（）、（）、全面从严治党","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"3","answers":"全面建成小康社会/全面深化改革/全面推进依法治国"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"“四个全面”战略布局即","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全面建成小康社会/全面深化改革/全面推进依法治国/全面从严治党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"“四个全面”战略布局的战略目标是（）","correctAnswer":"(A)全面建成小康社会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"“四个全面”的本质是","correctAnswer":"(B)战略布局","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实现中华民族的伟大复兴/战略布局/实现中国梦/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"1978年党的十一届三中全会决定把党和国家的工作重心转移到","correctAnswer":"(A)经济建设上来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济建设上来/政治建设上来/生态建设上来/文化建设上来"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"1992年，党的十四大对邓小平提出的一系列富有创造性的思想进行了概括，把它称为","correctAnswer":"(A)邓小平同志建设有中国特色社会主义理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"邓小平同志建设有中国特色社会主义理论/邓小平理论/邓小平思想/有中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"1992年，邓小平在南方谈话中提出了判断改革开放成败得失的“三个有利于”标准，即","correctAnswer":"ABC","analysis":"D项不是“三个有利于”的内容","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"是否有利于发展社会主义社会的生产力/是否有利于增强社会主义国家的综合国力/是否有利于提高人民的生活水平/是否有利于中国共产党长期执政"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"1997年，党的十五大把（）作为党的指导思想写入党章","correctAnswer":"(C)邓小平理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东思想/邓小平同志建设有中国特色社会主义理论/邓小平理论/“三个代表”重要思想"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"1997年，党的十五大把（）作为指导思想写入党章","correctAnswer":"(A)邓小平理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"邓小平理论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"1997年，党的十五大把改革开放以来邓小平提出的一系列富有创造性的思想概括为","correctAnswer":"(B)邓小平理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"邓小平同志建设有中国特色社会主义理论/邓小平理论/邓小平思想/有中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"2002年，党的十六大上（）作为指导思想写入党章","correctAnswer":"(A)“三个代表”重要思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"“三个代表”重要思想"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"2007年，党的十七大上（）作为指导思想写入党章","correctAnswer":"(A)科学发展观","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"科学发展观"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"2020年实现全面建成小康社会的战略任务，要协调推进“四个全面”战略布局，以全面（）破解深层次矛盾问题，以全面依法治国确保现代化建设有序进行，以全面从严治党确保领导力量和依靠力量，共同绘制全面小康的蓝图。","correctAnswer":"(B)深化改革","analysis":"其他项表述不完整","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"改革创新/深化改革/扩大内需/扩大供给"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"下列不属于中国特色社会主义理论体系主要内容的是","correctAnswer":"AD","analysis":"AD属于毛泽东思想的重要内容","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"社会主义改造理论/建设中国特色社会主义总任务理论/建设中国特色社会主义总布局理论/新民主主义革命理论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"下列关于“四个全面”战略布局的说法不正确的是","correctAnswer":"(A)党的十七大最早提出全面建设惠及十几亿人的更高水平的小康社会","analysis":"党的十六大就提出了全面建设惠及十几亿人的更高水平的小康社会的战略任务","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"党的十七大最早提出全面建设惠及十几亿人的更高水平的小康社会/党的十八大提出全面建成小康社会和全面改革开放的目标/党的十八届四中全会提出全面推进依法治国/党的群众路线教育实践活动总结大会宣示全面从严治党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"下列属于中国特色社会主义理论体系主要内容的是","correctAnswer":"ABC","analysis":"新民主主义革命理论属于毛泽东思想的重要内容","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"建设中国特色社会主义总依据理论/建设中国特色社会主义总任务理论/建设中国特色社会主义总布局理论/新民主主义革命理论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党第三代领导集体的核心是","correctAnswer":"(B)江泽民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"朱镕基/江泽民/李鹏/杨尚昆"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国梦是实现中华民族伟大复兴的形象表达，其基本内涵是","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全面小康/国家富强/民族振兴/人民幸福"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"中国梦的基本内涵是（）、（）、（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"国家富强/民族振兴/人民幸福"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义特就特在始终坚持（）的领导上","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国共产党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系之所以成为马克思主义在中国发展的新阶段，是因为它","correctAnswer":"ABC","analysis":"中国特色社会主义理论体系的世界观和方法论与马克思主义是一致的","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"开拓了马克思主义的新境界/对当今时代特征和总体国际形势做出了新判断/把对社会主义的认识提高到新水平/提出了新的世界观和方法论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义理论体系形成和发展的现实依据是","correctAnswer":"(B)1978年以来中国改革开放和社会主义现代化的实践","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"当代世界的新变化/1978年以来中国改革开放和社会主义现代化的实践/国情和党情的新变化/社会主义兴衰成败的历史经验"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系形成的思想来源和条件基础包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"和平与发展时代主题的历史条件/我国改革开放和现代化建设的实践基础/我国社会主义建设正反两方面的历史经验/其他社会主义国家兴衰成败经验教训"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系所涉及的基本问题是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"什么是社会主义、怎样建设社会主义/建设什么样的党、怎样建设党/实现什么样的发展、怎样发展/建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系是同马克思列宁主义、毛泽东思想一脉相承而又与时俱进的科学理论，这是因为","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"马克思列宁主义、毛泽东思想是中国特色社会主义理论体系形成的理论基础/它们都贯穿了辩证唯物主义和历史唯物主义的世界观和方法论/它们具有相同的社会理想/它们具有与时俱进的理论品质"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系的历史地位是什么","correctAnswer":"ABD","analysis":"中国特色社会主义理论体系的主题是社会主义建设和发展，它不是中国革命的根本指南","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"马克思主义中国化第二次历史性飞跃的理论成果/新时期全党全国各族人民团结奋斗的共同思想基础/中国革命和建设的科学指南/实现中华民族伟大复兴中国梦的根本指针"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义理论体系的开创之作是（）","correctAnswer":"(A)邓小平理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"邓小平理论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平总书记在江苏调研时, 首次并提出“四个全面”,全面吹响了治国理政的“集结号”,不仅让人回味无穷, 而且令人热血沸腾,“四个全面”是指","correctAnswer":"(A)全面建成小康社会、全面深化改革、全面推进依法治国、全面从严治党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"全面建成小康社会、全面深化改革、全面推进依法治国、全面从严治党/全面实现中国梦、全面深化改革、全面推进依法治国、全面从严治党/全面建成小康社会、全面改革开放、全面推进依法治国、全面从严治党/全面建成小康社会、全面深化改革、全面推进依法治国、全面反腐倡廉"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平指出，坚持依法执政首先是要坚持","correctAnswer":"(B)依宪执政","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"依宪治国/依宪执政/依法办事/执法必严"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平指出，坚持依法治国首先是","correctAnswer":"(A)依宪治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"依宪治国/依宪执政/依法办事/执法必严"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"以下包含在中国特色社会主义理论体系里面的理论成果有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"以下对中国特色社会主义理论体系的历史地位理解正确的有","correctAnswer":"BCD","analysis":"中国特色社会主义理论体系的主题是社会主义建设和发展，它不是中国革命的根本指导","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"它是我们在革命和建设时期必须要坚持的指导思想/它是马克思主义中国化第二次历史性飞跃的理论成果/它是新时期全党和全国各族人民团结奋斗的共同思想基础/它是实现中华民族伟大复兴中国梦的根本指针"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"党中央“四个全面战略布局的提出，第一次将（）论述为全面深化改革的“姊妹篇”，形成“鸟之两翼、车之两轮”","correctAnswer":"(B)全面依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"全面建成小康社会/全面依法治国/全面从严治党/对外开放"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"党中央提出和实践“四个全面”战略布局的重要意义在于","correctAnswer":"ABC","analysis":"D项不是理论创新的缘由","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"适应我国现实发展的现实需要/顺应人民群众的愿望期盼/为了解决面临的突出矛盾和问题/为了保持理论热度"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"党的十九大指出，指导党和人民实现中华民族伟大复兴的正确理论是","correctAnswer":"(B)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国特色社会主义道路/中国特色社会主义理论体系/中国特色社会主义制度/中国特色社会主义文化"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"全面建成小康社会、实现中华民族伟大复兴的必由之路是","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国特色社会主义/民主社会主义/生态社会主义/民生社会主义"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"简答题","stem":"全面建成小康社会的内涵是什么？","correctAnswer":"(A)(1)全面建成小康社会，更重要、更难做到的是“全面”。“小康”讲的是发展水平，“全面”讲的是发展的平衡性、协调性、可持续性。(2)全面小康，覆盖的领域要全面，是“五位一体”全面进步的小康。(3)全面建成小康社会，要实事求是、因地制宜。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"(1)全面建成小康社会，更重要、更难做到的是“全面”。“小康”讲的是发展水平，“全面”讲的是发展的平衡性、协调性、可持续性。(2)全面小康，覆盖的领域要全面，是“五位一体”全面进步的小康。(3)全面建成小康社会，要实事求是、因地制宜。"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"简答题","stem":"全面建成小康社会的目标要求是什么？","correctAnswer":"(A)经济保持中高速增长。创新驱动成效显著。发展协调性明显增强。人民生活水平和质量普遍提高。国民素质和社会文明程度显著提高。生态环境质量总体改善。各方面制度更加成熟更加定型。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"经济保持中高速增长。创新驱动成效显著。发展协调性明显增强。人民生活水平和质量普遍提高。国民素质和社会文明程度显著提高。生态环境质量总体改善。各方面制度更加成熟更加定型。"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"全面推进依法治国的总目标是","correctAnswer":"(C)建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法制国家/建设中国特色社会主义法制体系，建设社会主义法制国家/建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家/建设中国特色社会主义法制体系，建设社会主义法治国家"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"全面深化改革的总目标是","correctAnswer":"(A)完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化/积极创造社会财富，提高人民物质生活水平/提高综合国力，增强国际竞争力/加大改革开放的深度和广度，推进社会全面进步"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"简答题","stem":"决胜全面建成小康社会的工作重点是什么？","correctAnswer":"(A)第一，坚决打好防范化解重大风险攻坚战。第二，坚决打好精准脱贫攻坚战。第三，坚决打好污染防治攻坚战。第四，确保经济社会持续健康发展。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"第一，坚决打好防范化解重大风险攻坚战。第二，坚决打好精准脱贫攻坚战。第三，坚决打好污染防治攻坚战。第四，确保经济社会持续健康发展。"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"协调推进“四个全面”战略布局，是党的十八大以来党中央从实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦的战略高度，统敌国内国际两个大局，把握我国发展新征确定的治国理政新方略。在“四个全面”战略布局中居于引领地位的是","correctAnswer":"(D)全面建成小康社会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面建成小康社会、全面深化改革、全面从严治党的必然要求和根本保证是","correctAnswer":"(B)全面从严治党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面建成小康社会是","correctAnswer":"(A)战略目标","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"战略目标/战略举措/战略步骤/重要策略"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面建成小康社会的动力源泉是","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面建成小康社会的动力源泉是（）","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"全面深化改革"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面深化改革、全面依法治国、全面从严治党是","correctAnswer":"(B)战略举措","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"战略目标/战略举措/战略步骤/重要策略"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面深化改革和全面建成小康社会的重要基石是","correctAnswer":"(C)全面依法治国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，实现中华民族伟大复兴中国梦的关键一步是","correctAnswer":"(D)全面建成小康社会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，实现中国梦的关键一招是","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"在“四个全面”战略布局中，实现中国梦的关键一招是（）","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"全面深化改革"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，战略举措包括","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"在“四个全面”战略布局中，战略举措包括（）、（）、（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，被称为鸟之两翼和车之双轮的是","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"在“四个全面”战略布局中，被称为鸟之两翼和车之双轮的是（）、（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"全面深化改革/全面依法治国"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在当代中国，真正坚持马克思主义，就是坚持","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国特色社会主义理论体系/改革开放/实事求是思想路线/以经济建设为中心"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在当代中国，能够最大限度地团结和凝聚不同社会阶层、不同利益群体人们的智慧和力量的旗帜是","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国特色社会主义/民生社会主义/民主社会主义/生态社会主义"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"实现全面建成小康社会的奋斗目标，共同绘制全面小康的宏图的领导力量和依靠力量是全面（）。","correctAnswer":"(C)从严治党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"思想建党/组织建党/从严治党/政治建党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"实现全面建成小康社会的奋斗目标，就要协调推进（）战略布局，以全面深化改革破解深层次矛盾问题，以全面依法治国确保现代化建设有序进行，以全面从严治党确保领导力量和依靠力量，共同绘制全面小康的蓝图。","correctAnswer":"(A)“四个全面”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“四个全面”/“四个协调”/“四个发展”/“四种全面”"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"实现全面建成小康社会的奋斗目标，就要协调推进“四个全面”战略布局，以全面深化改革破解深层次矛盾问题，以全面（）确保现代化建设有序进行，共同实现中华民族的伟大复兴。","correctAnswer":"(B)依法治国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"依宪治国/依法治国/加快创新/大力发展"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"改革开放以来，马克思主义中国化实现了第二次理论飞跃，形成了（）","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"新时期全党全国各族人民团结奋斗的思想基础是（）","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系都是中国化的马克思主义，它们都","correctAnswer":"ABD","analysis":"中国特色社会主义理论体系没有论述中国革命的规律问题","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"体现了马克思列宁主义的基本原理/包含了中国共产党人的实践经验/揭示了中国革命的特殊规律/包含了中华民族的优秀思想"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"邓小平理论第一次比较系统地回答了在中国这样的经济文化比较落后的国家面临的那些基本问题","correctAnswer":"AB","analysis":"CD项内容不属于社会主义初级阶段要考虑的问题","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"如何建设社会主义/如何巩固和发展社会主义/如何把社会主义价值理念输出到全世界/如何向共产主义过渡"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"马克思主义中国化的两二大理论成果是（）、（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"毛泽东思想/中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）会议把建设社会主义法治国家确定为社会主义现代化建设的重要目标","correctAnswer":"(D)十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十二大/十三大/十四大/十五大"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）会议明确把依法治国确立为治理国家的基本方略","correctAnswer":"(C)十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十三大/十四大/十五大/十六大"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）是党领导人民治理国家的基本方略。","correctAnswer":"(D)依法治国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"党的领导/人民当家作主/人民民主/依法治国"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）是国体和政体的统一。","correctAnswer":"(A)民主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民主/专政/法治/德治"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）是法治的生命线","correctAnswer":"(D)公正","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"民主/平等/公开/公正"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）是维护社会公平正义的最后一道防线","correctAnswer":"(A)司法","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"司法/民主/法治/德治"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）为全面深化改革提供制度规则","correctAnswer":"(A)全面依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"全面依法治国/全面从严治党/全面建成小康社会/党纪国法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）会议提出依法治国是社会主义民主政治的基本要求。","correctAnswer":"(A)十七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十七大/十六大/十五大/十四大"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"（）是中国特色社会主义的政党制度，也是我国的一项基本政治制度。","correctAnswer":"(A)中国共产党领导的多党合作和政治协商制度","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"中国共产党领导的多党合作和政治协商制度"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是中国特色社会主义道路在法治建设领域的具体体现","correctAnswer":"(C)中国特色社会主义法治道路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国特色社会主义经济制度/中国特色社会主义政治制度/中国特色社会主义法治道路/中国特色社会主义文化制度"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是人民当家作主和依法治国的根本保证。","correctAnswer":"(A)党的领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"党的领导/人民代表大会/民族区域自治制度/人民民主专政"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"（）是党领导人民治理国家的基本方略。","correctAnswer":"(A)依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"依法治国"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是全面依法治国的根本制度保障","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国特色社会主义制度/马克思主义基本原理/共产主义理想/社会主义核心价值观"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是社会主义民主政治的基本要求","correctAnswer":"(A)依法治国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"依法治国/人民当家作主/人民代表大会/以德治国"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"2012年12月（）日，首都各界隆重纪念我国宪法公布实施30周年。该天被确定为我国的宪法日。","correctAnswer":"(A)4.0","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"4.0"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"下面说法不正确的是（）","correctAnswer":"(C)“执法必严”就是对一切违法犯罪行为要严厉从重打击","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“有法可依”主要是对立法工作提出的要求/“有法必依”就是要保证法律效力的普遍性和有效性/“执法必严”就是对一切违法犯罪行为要严厉从重打击/“违法必究”意味着在法律面前人人平等"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国人民政治协商会议是中国人民爱国统一战线的组织，是中国共产党领导的多党合作和政治协商的（），也是中国政治生活中发扬社会主义民主的重要形式。","correctAnswer":"(A)重要机构","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"重要机构"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国共产党与各民主党派合作的基本方针：（）、（）、肝胆相照、荣辱与共。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"长期共存/互相监督"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"中国共产党第一次深刻阐述依法治国的含义，把它确定为党领导人民治理国家的基本方略是在党的（）","correctAnswer":"(B)十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十四大/十五大/十六大/十七大"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国共产党领导的多党合作和政治协商制度中，（）是核心内容。","correctAnswer":"(A)多党合作","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"多党合作"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义制度是全面依法治国的()保障。","correctAnswer":"(A)根本制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"根本制度"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义法律体系形成的时间是()年。","correctAnswer":"(A)2010.0","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"2010.0"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义法律体系的核心是（）","correctAnswer":"(B)宪法","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"物权法/宪法/民法/刑法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义法治体系的内容有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"完备的法律规范体系/高效的法治实施体系/严密的法制监督体系/完善的党内法规体系"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"为了实现总体要求，我国政治体制改革应该坚持的基本原则是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"坚持党总揽全局、协调各方的领导核心作用/坚持国家一切权力属于人民/全面落实依法治国基本方略/坚持社会主义政治制度的特点和优势"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"从法律作用的角度看，法律是治国重器，（）是善治之前提","correctAnswer":"(B)良法","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"刑法/良法/民法/诉讼法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"依法治国是中国共产党领导人民治理国家的基本方略，依法治国的实质是（）","correctAnswer":"(D)保障人民当家作主的各项民主权利","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"发展社会主义民主/促进社会和谐发展/促进社会和谐发展/保障人民当家作主的各项民主权利"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"依法治国是党领导人民治理国家的基本方略，其根本目的在于（）","correctAnswer":"(A)保证人民充分行使当家作主的权利，维护人民当家作主的地位","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"保证人民充分行使当家作主的权利，维护人民当家作主的地位/依法打击敌视和破坏社会主义的敌对分子，维护社会稳定/维护宪法和法律在国家政治，经济和社会生活中的权威/确保国家各项工作有法可依，依法行政"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"党的十八届三中全会提出深化政治体制改革的主要任务，包括（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"推动人民代表大会与时俱进/推进协商民主广泛多层制度化发展/发展基层民主/推动同步富裕"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"党的领导是中国特色社会主义最(）的特征，是社会主义最()的保证，把党的领导贯彻到依法治国全过程和各方面，是我国社会主义法治建设的一条基本经验。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"本质/根本"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"党领导人民治理国家的基本方略是（）","correctAnswer":"(C)依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实事求是/人民当家作主/依法治国/群众路线"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"全面依法治国的总目标是( )","correctAnswer":"(A)建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家/建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法制国家/建设中国特色社会主义法制体系，建设社会主义法制国家/建设中国特色社会主义法制体系，建设社会主义法治国家"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"全面依法治国的总目标是建设中国特色社会主义（），建设社会主义（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"法治体系/法治国家"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"全面推进依法治国，总目标是（）","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"完善和发展中国特色社会主义制度/建设中国特色社会主义法制体系/严密的法制监督体系/建设社会主义法治国家"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"全面推进依法治国，要坚定不移走中国特色社会主义法治道路。中国特色社会主义法治道路的核心要义是（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"坚持党的领导/坚持中国特色社会主义制度/坚持人民民主专政/贯彻中国特色社会主义法治理论"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"制度是中国人民当家作主的根本政治制度，是我国的政体。","correctAnswer":"(A)人民代表大会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"人民代表大会"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"十八届四中全会通过了（）明确提出全面推进依法治国，加快建设法治中国，开启中国特色社会主义法治道路的新征程。","correctAnswer":"(A)《关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》/《论人民民主专政》/《努力走向社会主义生态文明新时代》/《正确处理社会主义现代化建设中的若干重大关系》"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"发展社会主义民主政治，最根本的是要（）","correctAnswer":"(A)坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一","analysis":"实现三者的有机统一是最根本的要求","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一/实现民主政治的制度化、规范哈、程序化/充分发挥人民群众的监督作用/有领导、有步骤地推进政治体制改革"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"在我国，社会主义法治最根本的保证是（）","correctAnswer":"(A)党的领导","analysis":"党的领导是最根本的保证","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"党的领导/坚持人民主体地位/坚持法律面前人人平等/坚持从中国实际出发"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"坚持党对全面依法治国的领导，必须具体体现在党（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"领导立法/保证执法/公正司法/带头守法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"实施依法治国的核心是（）","correctAnswer":"(B)有法必依","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"有法可依/有法必依/执法必严/违法必究"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"实现全面依法治国的总目标，必须坚持中国共产党的领导，还必须（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"吸收西方宪政的基本做法/坚持人民主体地位/坚持法律面前人人平等/坚持依法治国和以德治国相结合"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"实现建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家的目标，必须坚持","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国共产党领导/人民主体地位/法律面前人人平等/依法治国和以德治国的结合"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"对我国社会主义法治建设经验的表述不正确的是（）","correctAnswer":"(D)要注意服从普世价值","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚持依法治国和以德治国相结合/把依法治国基本方略同依法执政基本方式统一起来/把党的领导贯彻到依法治国全过程和各方面/要注意服从普世价值"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"建设中国特色社会主义法治体系，必须坚持先行的是（）","correctAnswer":"(A)立法","analysis":"立法先行","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"立法/执法/司法/守法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"我国人民代表大会制度组织和活动的基本原则是（）","correctAnswer":"(B)民主集中制原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民当家作主的原则/民主集中制原则/在宪法和法律范围内活动的原则/公平、公正、公开的原则"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"我国实行依法治国和以德治国，根本目的是为了保证（）","correctAnswer":"(B)人民群众真正成为国家的主人","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民群众尽快富裕起来/人民群众真正成为国家的主人/最广大人民的根本利益/始终坚持“一个中心，两个基本点”"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"我国实行的人民民主专政的国体和人民代表大会制度的政体是人民的奋斗成果和历史选择，它们的核心内容都是坚持（）","correctAnswer":"(A)共产党的领导核心","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"共产党的领导核心/以工农联盟为基础/四项基本原则/一切权力属于人民"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"我国宪法明确规定：“中华人民共和国是（）领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家。”","correctAnswer":"(D)工人阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"知识分子/资产阶级/地主阶级/工人阶级"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"改革开放以来，党和国家领导人一再强调要毫不动摇地坚持党的基本路线，这主要是因为，实践已经证明党的基本路线是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党和国家的生命线/兴国、立国、强国的重大法宝/实现科学发展的政治保证/人民群众的幸福线"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"根据法律规定，（）是执法的主体","correctAnswer":"(C)政府","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"个人/团体/政府/国家"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"民主的发展程度越高，民主的本质就越优越。这种认识的错误在于（）","correctAnswer":"(C)认为民主的发展程度决定民主的本质","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"肯定了民主发展程度与民主本质的区别/否认了民主发展程度与民主本质的联系/认为民主的发展程度决定民主的本质/以上观点都包含其中"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"民族区域自治制度具有很大的优越性，体现了三个结合，即（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"民族因素和区域因素相结合/政治因素和经济因素相结合/历史因素和现实因素相结合/文化因素和经济因素相结合"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"民族区域自治的核心是保障人民当家做主，管理（）、本地方事务的权利。","correctAnswer":"(A)本民族","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"本民族"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"法律的权威在于（）","correctAnswer":"(B)实施","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"理论/实施/传播/制定"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"法律的权威来自人民的（）","correctAnswer":"AB","analysis":"法律权威来自人民内心用户和真唱信仰","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"内心拥护/真诚信仰/认真学习/不断传播"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"邓小平说：“没有民主就没有社会主义，就没有社会主义的现代化。”这个论断指出了（）","correctAnswer":"(A)社会主义民主的极端重要性","analysis":"社会主义民主的本质","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"社会主义民主的极端重要性/社会主义民主的特点/社会主义民主的基础/以上都正确"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是党带领人民长期奋斗的根本成就，是当代中国发展进步的根本方向","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国特色社会主义"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"2008年，胡锦涛在纪念改革开放30周年大会上强调：“不动摇、不懈怠、不折腾，坚定不移地推进改革开放、坚定不移地走中国特色社会主义道路”。其中“不折腾”的基本含义是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"老路与邪路的具体所指是什么","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"绝不走僵化教条的老路/绝不走改旗易帜的邪路/绝不走资本主义道路/绝不走“文革”式的老路"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党带领人民长期奋斗的根本成就是","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国特色社会主义/解放和发展生产力/建立和完善社会主义市场经济/提高了人民的生活水平"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"中国改革的基本经验有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚持改革的社会主义方向/体制问题上不搞姓“社”和姓“资”的争论/以经济的改革为重点与其他改革全面展开/既大胆又稳妥地推进渐进式改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"中国近40年改革之所以能够顺利推进并取得历史性成就，根本原因在于（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"始终坚持了正确的改革方向和改革立场/坚定走中国特色社会主义道路/既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路/与原有社会制度根本决裂"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平指出，中国的改革不能出现颠覆性错误。所谓颠覆性错误是指（）","correctAnswer":"(A)根本性、方向性错误","analysis":"颠覆性错误是指根本性、方向性错误","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"根本性、方向性错误/技术性错误/理论性错误/方法性错误"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十八届三中全会对全面深化改革作出了战略部署，总目标是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"注意全面深化改革的总目标","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"完善和发展中国特色社会主义制度/推进国家治理体系和治理能力现代化/推进社会治理体系和治理能力现代化/实现共产主义"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十八届三中全会提出（）是全面深化改革的重点","correctAnswer":"(A)经济体制改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"经济体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十八届三中全会提出，要（）","correctAnswer":"(D)使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"使市场在资源配置中起基础性作用和更好发挥政府作用/使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥市场作用/使市场在资源配置中起核心性作用和更好发挥政府作用/使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际，解决我国所有问题的关键仍是（）","correctAnswer":"(B)坚持发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚持创新/坚持发展/坚持改革/坚持开放"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"全面深化改革，要更加注重改革的（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"系统性/整体性/颠覆性/协同性"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"使市场在资源配置中起决定性作用深化经济体制改革/坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一深化政治体制改革/建设社会主义核心价值体系、社会主义文化强国深化文化体制改革/更好保障和改善民生、促进社会公平正义深化社会体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕使市场在资源配置中起决定性作用深化（）","correctAnswer":"(A)经济体制改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"经济体制改革/生态文明体制改革/文化体制改革/社会体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持（）、人民当家做主和依法治国的有机统一，深化政治体制改革","correctAnswer":"(D)党的领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"人大建设/司法改革/军队建设/党的领导"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持（）有机统一深化政治体制改革","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"人民当家做主/司法改革/依法治国/党的领导"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持党的领导、（）和依法治国的有机统一，深化政治体制改革","correctAnswer":"(D)人民当家作主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"人大建设/司法改革/军队建设/人民当家作主"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一深化（）","correctAnswer":"(D)政治体制改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"党的建设制度改革/文化体制改革/社会体制改革/政治体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的（），深化政治体制改革","correctAnswer":"(D)有机统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"相互矛盾/相互妥协/对立统一/有机统一"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕建设（）中国深化生态文明体制改革","correctAnswer":"(B)美丽","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民主/美丽/富强/文明"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕建设社会主义核心价值体系、社会主义文化强国深化（）","correctAnswer":"(B)文化体制改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的建设制度改革/文化体制改革/社会体制改革/政治体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕建设美丽中国深化（）","correctAnswer":"(B)生态文明体制改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济体制改革/生态文明体制改革/政治体制改革/文化体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕提高（）水平深化党的制度建设改革","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"科学执政/民主执政/依法执政/人民司法"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕提高科学执政、民主执政、依法执政水平深化()","correctAnswer":"(B)党的建设制度改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治体制改革/党的建设制度改革/文化体制改革/社会体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕更好保障和改善民生、促进社会公平正义深化（）","correctAnswer":"(C)社会体制改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的建设制度改革/文化体制改革/社会体制改革/政治体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"全面深化改革的总目标是完善和发展（），推进（）和（）的现代化","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"中国特色社会主义制度/国家治理体系/治理能力"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"国家治理体系是党领导下管理国家的（）","correctAnswer":"(A)制度体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"制度体系"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"国家治理能力是运用（）管理（）的能力","correctAnswer":"AB","analysis":"国家治理能力概念应该准确掌握","difficult":"难","answerCount":"2","answers":"国家制度/社会各方面事务"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持改革的正确方向，就是在改革中（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"考察如何坚持改革的正确方向","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"坚持和完善党的领导/坚持和发展中国特色社会主义制度/坚持社会主义市场经济改革方向/坚持计划经济的改革方向"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持改革的正确方向，必须坚持四项基本原则这个立国之本，其中最核心的是在改革中（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚持和完善党的领导/坚持和完善中国特色社会主义制度/坚持处理好政府和市场的关系/坚持转变经济发展方式"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持改革的正确方向，最核心的是在改革中坚持和完善（），坚持和完善中国特色社会主义制度","correctAnswer":"(A)党的领导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"党的领导"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"实现党的十八大提出的战略目标和任务，要求（）","correctAnswer":"(C)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全面推进改革/继续推进改革/全面深化改革/继续扩大开放"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"富有中国特色、符合中国国情的改革方法是（）","correctAnswer":"AC","analysis":"考察全面深化改革的若干重大关系问题","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"摸着石头过河和顶层设计相结合/摸着石头过河和制度的方向性改变相结合/重点突破和整体推进相促进/重点突破和制度的方向改变相促进"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"当代中国发展进步的根本方向是","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国特色社会主义/解放和发展生产力/建立和完善社会主义市场经济/不断提高人民的生活水平"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"我国政治体制改革的总体要求：坚持正确政治方向，坚持中国特色社会主义政治发展道路，以保证人民当家作主为（），以增强党和国家活力、调动人民积极性为目标，扩大社会主义民主，建设社会主义法治国家，发展社会主义政治文明。","correctAnswer":"(A)根本","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"根本"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义现代化建设的三个重要支点是（）","correctAnswer":"(B)改革、发展、稳定","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的领导、人民当家作主、依法治国/改革、发展、稳定/经济建设、政治建设、文化建设/物质文明、政治文明、精神文明"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"改革、发展、稳定三者之间的关系是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"改革是发展的动力/发展是改革的目的/稳定是发展和改革的前提/发展和改革是稳定的目的"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放的成功实践为全面深化改革提供了重要经验，最重要的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察全面深化改革的实践来源","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"坚持党的领导，贯彻党的基本路线，不走封闭僵化的老路，不走改旗易帜的邪路，坚定走中国特色社会主义道路，始终确保改革正确方向/坚持解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实，一切从实际出发，总结国内成功做法，借鉴国外有益经验，勇于推进理论和实践创新/坚持以人为本，尊重人民主体地位，发挥群众首创精神，紧紧依靠人民推动改革，促进人的全面发展/坚持正确处理改革发展稳定关系，胆子要大、步子要稳，加强顶层设计和摸着石头过河相结合，整体推进和重点突破相促进，提高改革决策科学性，广泛凝聚共识，形成改革合力"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"正确处理发展、改革和稳定的关系，要做到（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"保持改革、发展、稳定在动态中的相互协调和相互促进/保持改革、发展、稳定在静态中的相互协调和相互促进/把改革的力度、发展的速度和社会可以承受的程度统一起来/把不断改善人民生活作为处理改革、发展、稳定关系的重要结合点"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"深化经济体制改革要紧紧围绕使（）在资源配置中起决定性作用","correctAnswer":"(B)市场","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"政府/市场/国家/共产党"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"经济体制改革的核心问题是处理好（）和（）的关系","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"政府/市场"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"面对新形势新任务，要解决发展进程中的各种难题，必须在新的历史起点上（）","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全面深化改革/继续推进改革/全面推进改革/继续扩大开放"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"（ ）是推进“四个全面”战略布局的关键","correctAnswer":"(A)全面从严治党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"全面从严治党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"（），从严治党，这是中国共产党一条宝贵经验。","correctAnswer":"(A)党要管党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"党要管党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"（）关系党的生死存亡","correctAnswer":"(A)人心向背","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"人心向背"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"单选题","stem":"（）是从严治党的重中之重","correctAnswer":"(D)加强廉政建设和反腐败斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经受住市场经济考验/经受住外部环境考验/提高执政能力/加强廉政建设和反腐败斗争"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"（）是毛泽东同志在党的七届二中全会上提出的。","correctAnswer":"(A)两个务必","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"两个务必"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"“三严三实”的“三严”包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"严以律己/严以修身/严于用权/以上都是"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"“三严三实”的“三实”包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"谋事要实/创业要实/做人要实/以上都是"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"“两个务必”的主要内容有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"务必使同志们继续地保持谦虚、谨慎、不骄、不躁的作风务必使同志们继续地保持艰苦奋斗的作风/务必使同志们继续地保持艰苦奋斗的作风/务必使同志们继续地保持自我批评的作风/务必使同志们继续地保持实事求是的作风"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"下列有关党的纪律的认识正确的是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"最重要的是政治纪律","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"严明党的纪律，首要的是严明政治纪律/党的纪律中最重要、最根本、最关键的是思想纪律/遵守党的政治纪律，最核心的是坚持党的领导/遵守党的政治纪律是遵守党的全部纪律的基础"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"严明党的组织纪律（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"考察如何严明党的组织纪律","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"必须切实增强党性，切实遵守组织制度，切实加强组织管理/要强化党的意识，强化组织意识，始终把党放在心中最高位置，与党同心同德，相信组织、依靠组织、服从组织/严格执行民主集中制、党内组织生活制度等党的组织制度/不必遵守党的政治规矩"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"中国共产党人存身立命的根本是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"坚定共产主义理想/坚定马克思主义信念/坚守共产党人精神追求/以上都是"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"之所以抓作风要常住不懈，是因为作风问题具有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"反复性/顽固性/纯洁性/先进性"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，（）是从严治党的根本之道","correctAnswer":"(A)从严治党","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"从严治党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，（）是共产党人精神上的钙","correctAnswer":"(A)理想信念","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"理想信念"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，（）高于天","correctAnswer":"(A)革命理想","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"革命理想"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，严明党的纪律，首先严明","correctAnswer":"(A)政治纪律","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"政治纪律"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的作风的核心问题是，保持（）的血肉联系。","correctAnswer":"(A)党与人民群众","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"党与人民群众"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十九大指出，党政军民学，东西南北中，党是领导（）的","correctAnswer":"(A)一切","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"一切"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十九大指出，党的（）是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果","correctAnswer":"(A)政治建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"政治建设"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十九大指出，旗帜鲜明讲（）是我们党作为马克思主义执政党的根本要求","correctAnswer":"(A)政治","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"政治"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十八大后，党思想建党与（）相结合","correctAnswer":"(A)制度建党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"制度建党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的纪律中最根本、最重要、最关键的纪律是（）","correctAnswer":"(A)政治纪律","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"政治纪律"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"单选题","stem":"党要管党，首先是管好干部；从严治党，关键是（）","correctAnswer":"(B)从严治吏","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"从严管理党员/从严治吏/从严管理党的基层组织/从严管理党员发展"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"加强廉政建设和反腐败斗争，必须（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"建立健全惩治和预防腐败体系/坚持惩治这一手不放松/加强反腐倡廉教育/推进反腐败体制机制创新"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"勇于自我革命，从严（），是我们党最鲜明的品格","correctAnswer":"(A)管党治党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"管党治党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，党的政治建设的首要任务是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"保证全党服从中央/坚持党中央权威/集中统一领导/推进反腐败体制机制创新"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，全党要坚定执行党的政治路线，严格遵守政治纪律和政治规矩，在（）上同党中央保持高度一致。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治立场/政治方向/政治原则/政治道路"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，加强党的政治建设，要弘扬（）等价值观。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"忠诚老实/公道正派/实事求是/清正廉洁"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，坚持党的领导，必须“四个意识”，即增强（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治意识/大局意识/核心意识/看齐意识"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，坚持全面从严治党，要（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"必须以党章为根本遵循/把党的政治建设摆在首位/思想建党和制度治党同向发力/统筹推进党的各项建设"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，坚持全面从严治党，要不断增强党（）的能力，始终保持党同人民群众的血肉联系。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"自我净化/自我完善/自我提高/自我革新"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，要尊崇党章，严格执行新形势下党内政治生活若干准则，增强党内政治生活的（）。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治性/时代性/原则性/战斗性"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"单选题","stem":"反腐败国家战略和顶层设计的核心是（）","correctAnswer":"(B)建立健全惩治和预防腐败体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“老虎”、“苍蝇”一起打/建立健全惩治和预防腐败体系/加强反腐倡廉教育/加强理想信念教育"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"增强党自我净化能力，根本靠党的（）和（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"自我监督/群众监督"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"对制度治党的认识，正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"要做到制度治党必须坚持制度面前人人平等的原则/要做到制度治党必须坚决维护制度的严肃性和权威性/要做到制度治党必须坚持用制度管权管人管事/制度治党是从严治党的根本之道"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"将（）和（）紧密结合，是中国共产党自身建设的显著特点和优势","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"思想建党/制度治党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"毛泽东指出，加强（），革命无不胜。","correctAnswer":"(A)纪律性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"纪律性"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"单选题","stem":"遵守党的政治纪律，最核心的就是（）","correctAnswer":"(D)坚持党的领导，同党中央保持高度一致","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"强化党的组织意识/严格执行民主集中制/扩大党的群众基础/坚持党的领导，同党中央保持高度一致"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"（）、（）是中国外交政策的宗旨。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"维护世界和平/促进共同发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）不断涌现和生产过程的分解，为世界各国参与国际分工创造了新的机会和条件。","correctAnswer":"(A)新兴产业","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"新兴产业/第一产业/第二产业/工业技术"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"（）和（）是经济全球化的根本动力。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"科技革命/生产力的发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是当代经济全球化浪潮的重要推动力。","correctAnswer":"(A)新科技革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"新科技革命"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）是指导国家间关系的基本准则。","correctAnswer":"(A)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平共处五项原则/国家主权平等/互惠互利/和平发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）生动反映了联合国宪章的宗旨和原则，集中体现了主权、正义、民主、法治的价值观。","correctAnswer":"(C)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平发展/合作共赢/和平共处五项原则/独立自主"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）的发展大大缩短了各国在时间上和空间上的距离，降低了商品和生产要素跨国流动的成本。","correctAnswer":"(D)运输和通信技术","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"农业技术/能源技术/电力技术/运输和通信技术"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）的深入发展，不仅将继续拉动巨额的城镇基础设施和住房等投资，还将继续拉动由大量农村居民变为城镇居民而带来的成倍增长的生活消费。","correctAnswer":"(A)城镇化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"城镇化/经济全球化/法制化/政治全球化"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"2008年的（）引发了世界政治经济格局深刻变化，我国提升国际话语权面临新的机遇。","correctAnswer":"(D)金融危机","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"霸权主义/强权政治/单边主义/金融危机"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"2008年的金融危机，引发了对（）的深刻反思，加快了国际体系变革进程。","correctAnswer":"(D)发展模式和发展理念","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"发展动力/发展目的/发展方向/发展模式和发展理念"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"20世纪50年代，以美国为首的资本主义阵营和以苏联为首的社会主义阵营相互对立，表现在（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治上尖锐对立/军事上全面对峙/经济上封锁与反封锁/意识形态上演变与反演变"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"20世纪80年代末90年代初，世界局势大变，（）标志着两极格局的终结。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"东欧剧变/苏联解体/中苏关系破裂/多极化趋势"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"20世纪80年代末90年代初，苏联解体、（），标志着两极格局的终结。","correctAnswer":"(A)东欧剧变","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"东欧剧变"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"20世纪90年代以来，随着冷战的结束，新科技革命的大力推进，特别是（）取得突破并广泛运用，经济全球化得以迅猛发展。","correctAnswer":"(A)信息技术","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"信息技术"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"下面属于我国发展面临国际方面的挑战是（）","correctAnswer":"(D)国际经济环境短期内难以好转","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"我国人口基数大/资源浪费严重/环境恶化/国际经济环境短期内难以好转"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"下面属于经济全球化的消极影响的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"加剧了国际竞争/增加了国际风险/严重冲击国家主权/严重冲击了国家的民族工业"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"下面属于经济全球化的积极影响的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"推动全球生产力大发展/加速世界经济增长/促进资源优化配置/加剧了国际竞争"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国（）的道路，是一条统筹国内发展和对外开放的发展道路。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平发展/民族复兴/改革开放/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国人民不接受（）的逻辑，愿意同世界各国人民和睦相处。","correctAnswer":"(B)国强必霸","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"国家平等/国强必霸/单边主义/多极化趋势"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国和平发展的道路是一条统筹（）与（）之路","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"国内发展/国外发展/对外开放/共同发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国在参与国际经济技术合作和竞争种，获得了（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"各种人才/资金/先进技术/管理经验"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的()和在国际上的地位决定的。","correctAnswer":"(A)社会主义性质","analysis":"中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的社会主义性质和在国际上的地位决定的。","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"社会主义性质"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的社会主义性质和在国际上的()决定的。","correctAnswer":"(A)地位","analysis":"中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的社会主义性质和在国际上的地位决定的。","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"地位"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国坚定不移的奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的（）决定的。","correctAnswer":"(C)社会主义性质和国际地位","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"社会主义性质/国际上的地位/社会主义性质和国际地位/中国国情"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国坚定不移的走和平发展道路，倡导合作共赢的底线是（）","correctAnswer":"(C)坚决维护国家核心利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"反对世界强权/捍卫民族尊严/坚决维护国家核心利益/维护经济利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国坚定不移的走和平发展道路需要争取（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平稳定的国际环境/睦邻友好的周边环境/平等互利的合作环境/客观友善的舆论环境"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国坚定不移走和平发展道路、倡导合作共赢是有底线的，这就是（）。","correctAnswer":"(A)坚决维护国家核心利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"坚决维护国家核心利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国坚持独立自主的和平外交政策，就是对于（），都要根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策","correctAnswer":"(C)一切国际事务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"大部分国际事务/部分国际事务/一切国际事务/与中国有关的国际事务"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国外交工作的出发点和落脚点是（）","correctAnswer":"(D)以上都对","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"维护国家主权/维护国家安全/维护国家发展利益/以上都对"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国外交的神圣使命是（）","correctAnswer":"(D)维护国家的核心利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"维护世界和平/促进共同发展/互利共赢/维护国家的核心利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国奉行的开放战略是（）","correctAnswer":"(B)互利共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平发展/互利共赢/独立自主/一国独大"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国实行对内改革从一开始就是同（）联系在一起的。","correctAnswer":"(C)对外开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"经济发展/民族复兴/对外开放/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国将始终不渝的走（）道路。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平发展/合作共赢/独立自主/互惠互利"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国必须高举()、发展、合作、共赢的旗帜，坚定不移的走和平发展道路。","correctAnswer":"(A)和平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"和平"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国必须高举和平、发展、（）、共赢的旗帜，坚定不移的走和平发展道路。","correctAnswer":"(A)合作","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"合作"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国必须高举和平、发展、合作、（）的旗帜，坚定不移的走和平发展道路。","correctAnswer":"(A)共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国是维护世界和平的一支（）力量。","correctAnswer":"(C)重要","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"根本性/决定性/重要/次要"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国的和平发展道路，是一条统筹()和对外开放的发展道路。","correctAnswer":"(A)国内发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"国内发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国的和平发展道路，是一条统筹国内发展和（）的发展道路。","correctAnswer":"(A)对外开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"对外开放"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国走和平发展的道路，将推动国际力量对比朝着（）的方向发展。","correctAnswer":"(B)相对均衡","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"绝对均衡/相对均衡/绝对失衡/相对失衡"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国走和平发展的道路，必须高举（）旗帜","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平/发展/合作/共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国走和平发展道路，将坚定不移的做（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平发展的实践者/共同发展的推动者/多边贸易体制的维护者/全球经济治理的参与者"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国走和平发展道路，将推动国际力量对比朝着（）的方向发展，引导国际格局演变和国际体系变革。","correctAnswer":"(A)相对均衡","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"相对均衡"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国走和平发展道路是世界的（）","correctAnswer":"(C)机遇","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"挑战/威胁/机遇/危害"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"党的（）之后，党又在“两个一百年”目标的基础上，提出了实现中华民族伟大复兴的中国梦的奋斗目标。","correctAnswer":"(C)十八大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"十七大/十六大/十八大/十九大"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"党的（）提出，我国发展仍处于可以大有作为的重要战略机遇期。","correctAnswer":"(B)十八大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"十七大/十八大/十六大/十九大"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"党的十八大以来，随着（）战略布局的深入贯彻实施，新的更大的制度红利和发展潜力将会不断的的创造和释放出来。","correctAnswer":"(C)四个全面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"依法治国/以德治国/四个全面/科学发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"党的十八提出，我国发展仍处于可以大有作为的重要战略机遇期，下面属于抓住和用好战略机遇期的是（）","correctAnswer":"(D)以上说法都正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"对内坚持科学发展/对外坚持和平发展/统筹安全发展/以上说法都正确"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"党的十八提出，我国发展仍处于可以大有作为的重要战略机遇期，下面属于紧紧抓住和用好战略机遇期的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"对内坚持科学发展/对外坚持和平发展/统筹国内国外两个大局/统筹安全发展两件大事"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"全球各领域全方位竞争日趋激烈，无论是发达国家还是发展中国家都面临着（）的巨大压力。","correctAnswer":"(D)调整经济结构","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"人口问题/军事问题/发展问题/调整经济结构"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告强调：明确中国特色大国外交要推动构建新型国际关系，推动构建（）","correctAnswer":"(C)人类命运共同体","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民族命运共同体/人类共同体/人类命运共同体/世界命运共同体"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国倡导国际关系民主化，坚持国家不分大小、强弱、贫富一律（）。","correctAnswer":"(C)平等","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"相等/尊重/平等/对等"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"十九大报告指出，中国在外交上将推动建设（）的新型国际关系","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"相互尊重/公平正义/合作共赢/和平相处"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国奉行（）国防政策。","correctAnswer":"(B)防御性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"进攻性/防御性/自保性/自守性"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国将加大对（）特别是最不发达国家援助力度。","correctAnswer":"(C)发展中国家","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"亚非拉国家/一般国家/发展中国家/发达国家"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国将按照（）理念深化同周边国家关系。","correctAnswer":"(B)亲诚惠容","analysis":"十九大报告原文","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"互利共赢/亲诚惠容/与邻为善/以邻为伴"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国将继续发挥（）作用，积极参与全球治理体系改革和建设。","correctAnswer":"(B)负责任大国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"负责任发展国家/负责任大国/负责任强国/负责任富国"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国将致力于促进缩小（）发展差距。","correctAnswer":"(A)南北","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"南北/东西/贫富/大小"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"十九大报告指出，中国无论发展到什么程度，（）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"永远维护人类和平/永远不称霸/永远不搞扩张/永远不侵略他国"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国秉持（）的全球治理观","correctAnswer":"(D)共商共建共享","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"共商共建共赢/共商共和共享/共有共建共享/共商共建共享"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国积极发展全球伙伴关系，扩大同各国的（）","correctAnswer":"(B)利益交汇点","analysis":"十九大报告原文","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"共同福利/利益交汇点/共同福祉/利益诉求"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，各国要相互尊重、平等协商，坚决摒弃（）。","correctAnswer":"(D)冷战思维","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"弱肉强食/丛林法则/互利共赢/冷战思维"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，各国要走（）的国与国交往新路","correctAnswer":"(C)对话而不对抗","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"合作而不称霸/结盟而不结伴/对话而不对抗/合作而不对立"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"十九大报告指出，当前世界正处于（）时期","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"大发展/大变革/大变动/大调整"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"十九大报告指出，要尊重世界文明多样性，以（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"文明交流超越文明隔阂/文明互鉴超越文明冲突/文明合作超越文明对立/文明共存超越文明优越"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"和平共处五项原则是指导国家间关系的（）。","correctAnswer":"(D)基本准则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"根本依据/重要依据/根本准则/基本准则"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"和平共处五项原则的精髓是（）","correctAnswer":"(B)国家主权平等","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平发展/国家主权平等/互惠互利/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"国际社会应共同努力，建立公平合理的国际经济秩序，推动经济全球化向（）的方向发展。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"平等/互惠/共赢/共存"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在坚持独立自主的和平外交政策是要坚持（）与履行国际义务相统一的原则。","correctAnswer":"(A)爱国主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"爱国主义/民族主义/依法治国/独立自主"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在坚持独立自主的和平外交政策是要坚持爱国主义与（）相统一的原则。","correctAnswer":"(A)履行国际义务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"履行国际义务/实现中华民族伟大复兴梦/依法治国/独立自主"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"在处理国际事务和对外关系时，既要坚决维护本国人民的根本利益，在涉及我国（）、（）、国家利益、国家安全的问题上决不妥协退让，同时又要注意维护世界和平和世界人民的根本利益。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"主权/领土完整"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在实行对外开放的同时，必须坚持（）","correctAnswer":"(D)独立自主，自力更生","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"民族振兴/和平发展/中国为主/独立自主，自力更生"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"在实行对外开放的同时，要坚持（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"独立自主/自力更生/和平发展/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"在当今世界，中国必须坚定不移的走（）道路。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"和平发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系时，重视各大国的地位和作用，积极同俄罗斯发展（）","correctAnswer":"(B)全面战略协作伙伴关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"新型大国关系/全面战略协作伙伴关系/文明伙伴关系/战略同盟关系"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系时，重视各大国的地位和作用，积极同欧洲发展（）","correctAnswer":"(C)文明伙伴关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"新型大国关系/全面战略协作伙伴关系/文明伙伴关系/战略同盟关系"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系时，重视各大国的地位和作用，积极同美国发展（）","correctAnswer":"(A)新型大国关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"新型大国关系/全面战略协作伙伴关系/文明伙伴关系/战略同盟关系"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"在长期实践中，我们提出和坚持了（），确立和奉行了独立自主的和平外交政策。","correctAnswer":"(A)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"和平共处五项原则"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持（）是处理一切国际事务的原则。","correctAnswer":"(A)独立自主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"独立自主/和平发展/立足国情/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持独立自主的和平外交政策，就是要把（）放在第一位。","correctAnswer":"(A)国家主权和安全","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"国家主权和安全/独立自主/和平发展/国家利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"多极化格局有利于（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"遏制霸权主义/遏制强权政治/推动建立公正合理的国际政治经济新秩序/广大发展中国家抓住机遇，发展自己"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"多极化格局有利于（）和（），有利于推动建立公正合理的国际政治经济新秩序，也有利于广大发展中国家抓住机遇、发展自己。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"遏制霸权主义/强权政治"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"大国崛起的传统模式是（）","correctAnswer":"(A)国强必霸","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"国强必霸/单边主义/霸权主义/和谐相处"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"实现（）是中国人民的真诚愿望和不懈追求。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平发展/民族复兴/改革开放/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"实现我们的奋斗目标，必须有（）的国际环境。","correctAnswer":"(A)和平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平/发展/革命/战争"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"广交朋友，形成遍布全球的伙伴关系网络的前提是（）","correctAnswer":"(D)不结盟","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"互利合作/合作共赢/和平发展/不结盟"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"开创共同发展的新前景，各国应树立利益共同体意识，在共同发展中寻求利益的最大公约数，属于合作共赢理念的（）","correctAnswer":"(B)经济方面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治方面/经济方面/文化方面/安全方面"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"当前，我国发展面临的一些困难和挑战，主要有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"经济增长下行压力加大/经济结构调整进展缓慢/科技创新能力不强/经济发展进入新常态需要我们适应与引领"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"我们在主要大国中，率先把实现（）确定为国际间交往的根本目标。","correctAnswer":"(C)合作共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平发展/互惠互利/合作共赢/双赢多赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"我们提出和坚持和平共处五项原则，向世界做出（）庄严承诺","correctAnswer":"(C)A、B都正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"永远不称霸/永远不搞扩张/A、B都正确/以上说法都不正确"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"我们绝不做损人利已，以邻为壑的事情，将坚定不移的做（）、共同发展的推动者、多边贸易体制的维护者、全球经济治理的参与者。","correctAnswer":"(A)和平发展的实践者","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"和平发展的实践者"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"我国在实行对外开放的同时，坚持（）、自力更生。","correctAnswer":"(A)独立自主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"独立自主"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"我国在实行对外开放的同时，坚持独立自主、（）。","correctAnswer":"(A)自力更生","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"自力更生"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"我国对外政策的立足点是加强同（）的团结与合作。","correctAnswer":"(B)发展中国家","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"发达国家/发展中国家/国际社会/美国"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"我国开创外交工作的新局面时，强调在（）的基础上建立国际政治经济新秩序。","correctAnswer":"(C)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"合作共赢/和平发展/和平共处五项原则/互惠互利"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"我国的外交工作布局是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"大国是关键/周边是首要/发展中国家是基础/多边是舞台"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"推动建立以（）为核心的新型国际关系，是党中央立足时代发展潮流和我国根本利益做出的战略选择，反映了中国人民和世界人民的共同心愿。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系，是党中央立足（）作出的战略选择，反映了中国人民和世界人民的共同心愿。","correctAnswer":"(D)时代发展潮流和我国根本利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"自身利益/阶段目标/中国党情/时代发展潮流和我国根本利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"推动建立新型国际关系，是党中央立足时代发展潮流和我国根本利益作出的战略选择。新型国际关系的核心是（）。","correctAnswer":"(A)合作共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"合作共赢/互惠互利/平等发展/共同发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"推动建立的新型国际关系以（）为核心","correctAnswer":"(C)合作共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平发展/互惠互利/合作共赢/双赢多赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国成立以来，特别是改革开放30多年以来，中国成功走上了一条与本国国情和时代特征相适应的（）道路。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平发展/民族复兴/改革开放/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"新型国际关系就是维护联合国及其安理会对世界和平承担的（）","correctAnswer":"(A)首要责任","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"首要责任/重要责任/首要义务/根本义务"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"新型国际关系树立的新理念是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"新型国际关系树立的新理念是双赢、共赢、多赢","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"双赢/共赢/多赢/和平"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"树立建设伙伴关系的新思路，超越传统国际关系或是结盟或是对抗的怪圈，走出一条“对话而不对抗，结伴而不结盟”的新路，属于合作共赢理念的（）","correctAnswer":"(A)政治方面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治方面/经济方面/文化方面/安全方面"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"经济全球化是（）主导的经济全球化。","correctAnswer":"(D)西方发达国家","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国/亚太国家/欧洲/西方发达国家"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"经济全球化的根本动力是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"科技革命/生产力的发展/资源优化配置/世界经济迅速增长"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"营造各国共享安全的新局面，进一步摒弃冷战思维，树立共同安全、合作安全、综合安全和可持续安全的观念，走出一条各国共享、共建、共赢的安全之路，属于合作共赢理念的（）","correctAnswer":"(D)安全方面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治方面/经济方面/文化方面/安全方面"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"要形成不同文明包容互鉴的新气象，不同文化、不同文明完全可以做到“并育而不相害”，平等相待而不是居高临下，相互欣赏而不是相互贬损，彼此包容而不是相互排斥，属于合作共赢理念的（）","correctAnswer":"(C)文化方面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治方面/经济方面/文化方面/安全方面"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"走（）道路，是基于当今世界潮流的必然选择","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"和平发展/和平与中国独大/输出革命/和平与进步"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"走和平发展道路，在中国与世界各国的良性互动、（）中开拓前进。","correctAnswer":"(C)互利共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"平等互惠/和谐发展/互利共赢/冲突对抗"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"近年来，国际力量对比朝总体上着有利于（）方向发展，国际形势总体稳定。","correctAnswer":"(A)世界和平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"世界和平/战争与革命/平等互惠/发展共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"随着“四个全面”战略布局的深入贯彻和实施，新的更大的（）将会不断地创造和释放出来。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"制度红利/发展潜力/人口压力/创新压力"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"“一带一路”具体指的是什么？","correctAnswer":"(A)“丝绸之路经济带”和“21世纪海上丝绸之路”","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"“丝绸之路经济带”和“21世纪海上丝绸之路”"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"“一带一路”建设对推动构建人类命运共同体具有重要的意义和作用是什么？","correctAnswer":"(A)党的十九大提出要以“一带一路”建设为重点，坚持引进来和走出去并重，遵循共商共建共享原则，加强创新能力开放合作，形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。一是要坚持引进来和走出去并重，深化双向投资合作。“引进来和走出去”是“一带一路”国际合作的重要内容，如同车之两轮、鸟之两翼。坚持两者并重，进一步挖掘双向投资潜力，促进要素自由流动、资源高效配置和市场深度融合，为开放性世界经济注入新动能。继续稳步扩大对外投资，鼓励沿线国家来华投资，营造投资合作良好环境，促进贸易双向平衡。二是坚持共商共建共享原则。充分尊重各国差异，共同探讨符合各国国情的合作模式；深度对接有关国家和区域发展战略，实现优势互补，协同并进；不断增强各参与方的获得感，充分调动各方面积极性。三是加强创新能力开放合作，主要是加强技术创新合作、理论创新交流互鉴、创新人才资源交流合作。四是把“一带一路”与构建人类命运共同体更加紧密结合起来，与落实2030年可持续发展议程紧密结合起来，打造国际合作新平台，增添共同发展新动力，把“一带一路”建成和平之路、繁荣之路、开放之路、创新之路、文明之路。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"党的十九大提出要以“一带一路”建设为重点，坚持引进来和走出去并重，遵循共商共建共享原则，加强创新能力开放合作，形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。一是要坚持引进来和走出去并重，深化双向投资合作。“引进来和走出去”是“一带一路”国际合作的重要内容，如同车之两轮、鸟之两翼。坚持两者并重，进一步挖掘双向投资潜力，促进要素自由流动、资源高效配置和市场深度融合，为开放性世界经济注入新动能。继续稳步扩大对外投资，鼓励沿线国家来华投资，营造投资合作良好环境，促进贸易双向平衡。二是坚持共商共建共享原则。充分尊重各国差异，共同探讨符合各国国情的合作模式；深度对接有关国家和区域发展战略，实现优势互补，协同并进；不断增强各参与方的获得感，充分调动各方面积极性。三是加强创新能力开放合作，主要是加强技术创新合作、理论创新交流互鉴、创新人才资源交流合作。四是把“一带一路”与构建人类命运共同体更加紧密结合起来，与落实2030年可持续发展议程紧密结合起来，打造国际合作新平台，增添共同发展新动力，把“一带一路”建成和平之路、繁荣之路、开放之路、创新之路、文明之路。"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"填空题","stem":"发展是第一要务，适用于各国，而人类命运共同体追求的是（）。","correctAnswer":"(A)共同发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"共同发展"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家间出现矛盾、分歧和争端，要通过平等协商以（）方式处理，以最大诚意和耐心，坚持对话解纷争、对话促安全。","correctAnswer":"(B)和平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"沟通/和平/对话/磋商"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"如何共商共建人类命运共同体？","correctAnswer":"(A)第一，坚持和平发展道路，推动建设新型国际关系。第二，不断完善外交布局，积极发展全球伙伴关系。第三，深度参与全球治理，积极引导国际秩序变革方向。第四，推动国际社会从伙伴关系、安全格局、经济发展、文明交流、生态建设等方面为建立人类命运共同体作出努力。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"第一，坚持和平发展道路，推动建设新型国际关系。第二，不断完善外交布局，积极发展全球伙伴关系。第三，深度参与全球治理，积极引导国际秩序变革方向。第四，推动国际社会从伙伴关系、安全格局、经济发展、文明交流、生态建设等方面为建立人类命运共同体作出努力。"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"如何构建人类命运共同体？","correctAnswer":"(A)第一，政治上，要相互尊重、平等协商，坚决摒弃冷战思维和强权政治，走对话而不对抗、结伴而不结盟的国与国交往新路。第二，安全上，要坚持以对话解决争端、以协商化解分歧，统筹应对传统和非传统安全威胁，反对一切形式的恐怖主义。第三，经济上，要同舟共济，促进贸易和投资自由化便利化，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展。第四，文化上，要尊重世界文明多样性，以文明交流超越文明隔阂、文明互鉴超越文明冲突、文明共存超越文明优越。第五，生态上，要坚持环境友好，合作应对气候变化，保护好人类赖以生存的地球家园。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"第一，政治上，要相互尊重、平等协商，坚决摒弃冷战思维和强权政治，走对话而不对抗、结伴而不结盟的国与国交往新路。第二，安全上，要坚持以对话解决争端、以协商化解分歧，统筹应对传统和非传统安全威胁，反对一切形式的恐怖主义。第三，经济上，要同舟共济，促进贸易和投资自由化便利化，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展。第四，文化上，要尊重世界文明多样性，以文明交流超越文明隔阂、文明互鉴超越文明冲突、文明共存超越文明优越。第五，生态上，要坚持环境友好，合作应对气候变化，保护好人类赖以生存的地球家园。"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"判断题","stem":"推进“一带一路”建设既是中国扩大和深化对外开放的需要，但不是加强和亚欧非拉及世界各国互利合作的需要。","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"单选题","stem":"推进“一带一路”建设是（）深刻思考人类前途命运及中国和世界发展大势所提出的宏伟构想和中国方案。","correctAnswer":"(B)习近平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"胡锦涛/习近平/李克强/温家宝"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"提出构建人类命运共同体思想，具有哪些鲜明的时代背景？","correctAnswer":"(A)从国际上看，一方面，世界格局正处在加快演变进程之中，和平、发展、进步的阳光足以穿透战争、贫穷、落后的阴霾，经济全球化、社会信息化极大解放和发展了社会生产力，创造了前所未有的发展机遇；人类生活在同一个地球村，各国相互联系、相互依存、相互合作、相互促进的程度空前加深，国际社会日益成为一个你中有我、我中有你的命运共同体。另一方面，世界发展面临各种问题和挑战，经济全球化遭遇逆风，世界经济长期低迷，发展鸿沟日益突出，地区冲突频繁发生，恐怖主义、难民潮等全球性挑战此起彼伏，各种社会政治思潮交锋激荡。从国内来看，党的十八大以来，在新中国成立特别是改革开放以来我国发展取得重大成就的基础上，党和国家事业发生历史性变革，我国发展站到了新的历史起点上，中国特色社会主义进入了新时代，中国的治理理念和实践受到高度赞赏和广泛认同，国际影响力、感召力、塑造力进一步提高。中国有信心、有能力为世界作出更大贡献。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"从国际上看，一方面，世界格局正处在加快演变进程之中，和平、发展、进步的阳光足以穿透战争、贫穷、落后的阴霾，经济全球化、社会信息化极大解放和发展了社会生产力，创造了前所未有的发展机遇；人类生活在同一个地球村，各国相互联系、相互依存、相互合作、相互促进的程度空前加深，国际社会日益成为一个你中有我、我中有你的命运共同体。另一方面，世界发展面临各种问题和挑战，经济全球化遭遇逆风，世界经济长期低迷，发展鸿沟日益突出，地区冲突频繁发生，恐怖主义、难民潮等全球性挑战此起彼伏，各种社会政治思潮交锋激荡。从国内来看，党的十八大以来，在新中国成立特别是改革开放以来我国发展取得重大成就的基础上，党和国家事业发生历史性变革，我国发展站到了新的历史起点上，中国特色社会主义进入了新时代，中国的治理理念和实践受到高度赞赏和广泛认同，国际影响力、感召力、塑造力进一步提高。中国有信心、有能力为世界作出更大贡献。"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"构建人类命运共同体思想，是一个科学完整、内涵丰富、意义深远的思想体系，其核心是什么？","correctAnswer":"(A)建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界。"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"构建人类命运共同体思想的重大影响是什么？","correctAnswer":"(A)构建人类命运共同体思想顺应了历史潮流，回应了时代要求，凝聚了各国共识，为人类社会实现共同发展、持续繁荣、长治久安绘制了蓝图。这一思想继承和发展了新中国不同时期重大外交思想和主张，反映了中外优秀文化和全人类共同价值追求，适应了新时代中国与世界关系的历史性变化，成为中国引领时代潮流和人类文明进步方向的鲜明旗帜，已被多次写入联合国文件，对中国的和平发展、世界的繁荣进步都具有重大和深远的意义。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"构建人类命运共同体思想顺应了历史潮流，回应了时代要求，凝聚了各国共识，为人类社会实现共同发展、持续繁荣、长治久安绘制了蓝图。这一思想继承和发展了新中国不同时期重大外交思想和主张，反映了中外优秀文化和全人类共同价值追求，适应了新时代中国与世界关系的历史性变化，成为中国引领时代潮流和人类文明进步方向的鲜明旗帜，已被多次写入联合国文件，对中国的和平发展、世界的繁荣进步都具有重大和深远的意义。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"（）、（）、（）是中国共产党独立领导革命战争和创建人民军队的伟大开端。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"黄花岗起义/南昌起义/秋收起义/广州起义"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）、（）、（）是党独立领导革命和创建人民军队的开始。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"3","answers":"南昌起义/秋收起义/广州起义"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）反映军队的根本职能和军队的根本指向。","correctAnswer":"(A)能打胜仗","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"能打胜仗"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是人民军队的立军之本。","correctAnswer":"(A)政治建军","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"政治建军"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是人民军队的鲜明特色和政治 优势。","correctAnswer":"(A)作风优良","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"作风优良"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是现代战争的核心战斗力。","correctAnswer":"(A)科技","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"科技"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"判断题","stem":"中国人民解放军素以能征善战著称于世，创造过许多辉煌的战绩，但以前能打胜仗不等于现在能打胜仗。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"判断题","stem":"习近平强军思想，是习近平新时代中国特色社会主义思想的重要组成部分，开拓了马克思主义军事理论和当代中国军事实践发展新境界，标志着党的军事指导理论的与时俱进。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"习近平强军思想深刻回答了“新时代建设一支什么样的强大人民军队、怎样建设强大人民军队”的时代课题，其主要内容有哪些？","correctAnswer":"(A)一是强国必须强军，巩固国防和强大人民军队是新时代坚持和发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。二是党在新时代的强军目标是建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，必须同国家现代化进程相一致，力争到2035年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。三是党对军队绝对领导是人民军队建军之本、强军之魂，必须全面贯彻党领导军队的一系列根本原则和制度，确保部队绝对忠诚、绝对纯洁、绝对可靠。四是军队是要准备打仗的，必须聚焦能打仗、打胜仗，创新发展军事战略指导，构建中国特色现代作战体系，全面提髙新时代备战打仗能力，有效塑造态势、管控危机、遏制战争、打赢战争。五是作风优良是我军鲜明特色和政治优势，必须加强作风建设、纪律建设，坚定不移正风肃纪、反腐惩恶，大力弘扬我党我军光荣传统和优良作风，永葆人民军队性质、宗旨、本色。六是推进强军事业必须坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军，更加注重聚焦实战、更加注重创新驱动、更加注重体系建设、更加注重集约高效、更加注重军民融合，全面提高革命化现代化正规化水平。七是改革是强军的必由之路，必须推进军队组织形态现代化，构建中国特色现代军事力量体系，完善中国特色社会主义军事制度。八是创新是引领发展的第一动力，必须坚持向科技创新要战斗力，统筹推进军事理论、技术、组织、管理、文化等各方面创新，建设创新型人民军队。九是现代化军队必须构建中国特色军事法治体系，推进治军方式根本性转变，提高国防和军队建设法治化水平。十是军民融合发展是兴国之举'、强军之策，必须坚持发展和安全兼顾、富国和强军统一，形成全要素、多领域、高效益军民融合深度发展格局，构建一体化的国家战略体系和能力。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"一是强国必须强军，巩固国防和强大人民军队是新时代坚持和发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。二是党在新时代的强军目标是建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，必须同国家现代化进程相一致，力争到2035年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。三是党对军队绝对领导是人民军队建军之本、强军之魂，必须全面贯彻党领导军队的一系列根本原则和制度，确保部队绝对忠诚、绝对纯洁、绝对可靠。四是军队是要准备打仗的，必须聚焦能打仗、打胜仗，创新发展军事战略指导，构建中国特色现代作战体系，全面提髙新时代备战打仗能力，有效塑造态势、管控危机、遏制战争、打赢战争。五是作风优良是我军鲜明特色和政治优势，必须加强作风建设、纪律建设，坚定不移正风肃纪、反腐惩恶，大力弘扬我党我军光荣传统和优良作风，永葆人民军队性质、宗旨、本色。六是推进强军事业必须坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军，更加注重聚焦实战、更加注重创新驱动、更加注重体系建设、更加注重集约高效、更加注重军民融合，全面提高革命化现代化正规化水平。七是改革是强军的必由之路，必须推进军队组织形态现代化，构建中国特色现代军事力量体系，完善中国特色社会主义军事制度。八是创新是引领发展的第一动力，必须坚持向科技创新要战斗力，统筹推进军事理论、技术、组织、管理、文化等各方面创新，建设创新型人民军队。九是现代化军队必须构建中国特色军事法治体系，推进治军方式根本性转变，提高国防和军队建设法治化水平。十是军民融合发展是兴国之举'、强军之策，必须坚持发展和安全兼顾、富国和强军统一，形成全要素、多领域、高效益军民融合深度发展格局，构建一体化的国家战略体系和能力。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平强调国防和（）是国家安全的坚强后盾。","correctAnswer":"(A)军队","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"军队/物质/人民/文化"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"人民军队之所以能始终保持强大的凝聚力、向心力、战斗力，经受各种考验，最根本的就是靠（）","correctAnswer":"(A)党的坚强领导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的坚强领导/习近平总书记的领导/思想建设/作风建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"人民军队的军魂和命根子是（）","correctAnswer":"(B)党的坚强领导","analysis":"军队作用的理解","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"武器装备/党的坚强领导/思想建设/作风建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"党对军队的绝对领导，其基本内容是什么？","correctAnswer":"(A)军队必须完全地无条件地置于中国共产党的领导之下，在思想上政治上行动上始终与党中央、中央军委保持高度一致，坚决维护党中央、中央军委权威，任何时候任何情况下都坚决听从党中央、中央军委指挥。这准确深刻地反映了中国共产党对军队的绝对领导，是唯一的独立的领导，是直接领导、直接指挥，是包括政治领导、思想领导、组织领导在内的全面领导，涵盖军事、政治、后勤、装备建设各个领域，贯穿于完成各项任务的全过程。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"军队必须完全地无条件地置于中国共产党的领导之下，在思想上政治上行动上始终与党中央、中央军委保持高度一致，坚决维护党中央、中央军委权威，任何时候任何情况下都坚决听从党中央、中央军委指挥。这准确深刻地反映了中国共产党对军队的绝对领导，是唯一的独立的领导，是直接领导、直接指挥，是包括政治领导、思想领导、组织领导在内的全面领导，涵盖军事、政治、后勤、装备建设各个领域，贯穿于完成各项任务的全过程。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"判断题","stem":"党对军队的绝对领导是中国特色社会主义的本质特征，是党和国家的重要政治优势。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"党对军队绝对领导的根本原则和制度，发端于南昌起义，奠基于三湾改编，定型于（），是人民军队完全区别于一切旧军队的政治特质和根本优势。","correctAnswer":"(A)古田会议","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"古田会议"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"党的十九大对全面推进国防和军队现代化作出什么样新的战略安排？","correctAnswer":"(A)到2020年,国防和军队建设要基本实现机械化，信息化建设取得重大进展，战略能力有大的提升；到2035年，基本实现国防和军队现代化；到本世纪中叶，把人民军队全面建成世界一流军队。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"到2020年,国防和军队建设要基本实现机械化，信息化建设取得重大进展，战略能力有大的提升；到2035年，基本实现国防和军队现代化；到本世纪中叶，把人民军队全面建成世界一流军队。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"军队建设坚持把（）作为全军各项建设的出发点和落脚点。","correctAnswer":"(A)提高战斗力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"提高战斗力"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"判断题","stem":"军队强不强，关键看打仗；战场打不赢，一切等于零。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"军队要坚持把提高（）作为全军各项建设的出发点和落脚点。","correctAnswer":"(C)战斗力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"思想建设/政治建设/战斗力/作风建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"军队要牢固树立（）这个唯一根本标准。","correctAnswer":"(D)战斗力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治力/执行力/学习力/战斗力"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"努力建设与我国国际地位相称、与国家安全和发展利益相适应的巩固国防和强大军队任务包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"要保卫传统的领土领海领空安全，而且要保护海洋、太空、网络电磁空间等新型安全领域的安全/要维护国家安全利益，也要维护国家发展利益/做到国家利益延伸到哪里，军事力量就要到达哪里/要维护自己国家的安全和发展利益，而且也要维护国际和地区的安全和稳定，为国际和地区提供公共安全产品。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"坚持党对军队的绝对领导，最紧要的是始终在（）上、（）上、行动上同党中央保持高度一致。","correctAnswer":"A B","analysis":"对党对军队的绝对领导的理解","difficult":"难","answerCount":"2","answers":"思想/政治"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持党对军队的绝对领导，最重要的是始终在（）同党中央保持高度一致。","correctAnswer":"(C)思想政治上行动上","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"习近平总书记/步伐上/思想政治上行动上/学习上"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持党对军队的绝对领导，需要一系列的制度保证，下列不属于这些制度的是（）。","correctAnswer":"(D)军队事务不管大小都向军委主席汇报","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"支部建立在连队之上/军队最高指挥权属于党中央/实行党委集体领导下的首长分工负责制/军队事务不管大小都向军委主席汇报"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"坚持党对军队的绝对领导是因为（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的领导决定军队建设的政治方向/坚持党对军队的绝对领导，才能保证人民军队的性质/坚持党对军队的绝对领导是军队的军魂/军队的诞生就与党紧密地联系在一起"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"坚持党对军队绝对领导不是抽象的原则要求，而是有一整套制度作保证的。这些制度主要包括哪些方面的内容？","correctAnswer":"(A)（1）军队最高领导权和指挥权属于党中央和中央军委，中央军委实行主席负责制；（2）实行党委制、政治委员制、政治机关制；（3）实行党委统一的集体领导下的首长分工负责制；（4）实行支部建在连上。军委主席负责制是党对军队绝对领导的最高实现形式，党委、政治委员和政治机关是党从思想上政治上组织上建设和掌握部队的重要组织支撑，党委统一的集体领导下的首长分工负责制是党领导军队的根本制度，支部建在连上是党指挥枪原则落地生根的坚实基础。这一整套制度，是我们党在领导人民军队进行革命、建设和改革的实践中探索总结出来的，构成了一个严密科学完整的组织领导体系，为党对军队绝对领导提供了坚如磐石的根本保证。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"（1）军队最高领导权和指挥权属于党中央和中央军委，中央军委实行主席负责制；（2）实行党委制、政治委员制、政治机关制；（3）实行党委统一的集体领导下的首长分工负责制；（4）实行支部建在连上。军委主席负责制是党对军队绝对领导的最高实现形式，党委、政治委员和政治机关是党从思想上政治上组织上建设和掌握部队的重要组织支撑，党委统一的集体领导下的首长分工负责制是党领导军队的根本制度，支部建在连上是党指挥枪原则落地生根的坚实基础。这一整套制度，是我们党在领导人民军队进行革命、建设和改革的实践中探索总结出来的，构成了一个严密科学完整的组织领导体系，为党对军队绝对领导提供了坚如磐石的根本保证。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"如何坚持党对军队的绝对领导，把党指挥枪的原则落到实处？","correctAnswer":"(A)第一，不折不扣落实好党领导军队的一整套制度。第二，坚持五湖四海、任人唯贤，坚持德才兼备、以德为先，坚持对党忠诚、善谋打仗、敢于担当、实绩突出、清正廉洁的军队好干部标准，完善干部选拔任用机制，增强选人用人的科学性、准确性、公信度，确保枪杆子始终掌握在忠于党的可靠的人手中。第三，严守政治纪律和政治规矩，加大从严治党、从严治军力度，强化政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，防止和反对政治上的自由主义，确保全军官兵始终在政治立场、政治方向、政治原则、政治道路上与党中央、中央军委保持高度一致，一切行动听从党中央、中央军委指挥。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"第一，不折不扣落实好党领导军队的一整套制度。第二，坚持五湖四海、任人唯贤，坚持德才兼备、以德为先，坚持对党忠诚、善谋打仗、敢于担当、实绩突出、清正廉洁的军队好干部标准，完善干部选拔任用机制，增强选人用人的科学性、准确性、公信度，确保枪杆子始终掌握在忠于党的可靠的人手中。第三，严守政治纪律和政治规矩，加大从严治党、从严治军力度，强化政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，防止和反对政治上的自由主义，确保全军官兵始终在政治立场、政治方向、政治原则、政治道路上与党中央、中央军委保持高度一致，一切行动听从党中央、中央军委指挥。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"如何建设世界一流军队？","correctAnswer":"(A)1.牢固树立战斗力这个唯一的根本的标准2.坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军3.构建中国特色现代军事力量体系4.深入推进练兵备战","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"1.牢固树立战斗力这个唯一的根本的标准2.坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军3.构建中国特色现代军事力量体系4.深入推进练兵备战"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"建设一支听党指挥能打胜仗作风优良的人民军队。其中（）是灵魂，（）是核心，作风优良是保证。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"2","answers":"听党指挥/能打胜仗"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"当今世界大国关系进入全方位角力新阶段，霸权主义、强权政治和（）有所上升，世界依然面临着现实和潜在的战争威胁。","correctAnswer":"(B)新干涉主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"恐怖主义/新干涉主义/军国主义/极端民族主义"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"我们军队保卫传统的领土领海领空安全，而且要保护海洋、太空、（）等新型安全领域的安全","correctAnswer":"(D)网络电磁空间","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"宇宙空间/火星/月球/网络电磁空间"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"我们军队维护国家利益,下列说法错误的是（）","correctAnswer":"(A)不应为国际和地区提供公共安全产品","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"不应为国际和地区提供公共安全产品/要维护自己国家的安全和发展利益，而且也要维护国际和地区的安全和稳定/做到国家利益延伸到哪里，军事力量就要到达哪里/维护国家安全利益，也要维护国家发展利益"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"新型作战力量代表着军事技术和作战方式的发展趋势，具有（）、体系编成新、制敌手段新等优长，是国家战略能力的前瞻力量。","correctAnswer":"(B)技术平台新","analysis":"新型军事力量的认识","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"网络空间大/技术平台新/投射能力强/发展空间广"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系，推进作战要素融合集成要做到（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"相对偏军事方面","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"以军事信息系统建设为核心/突出抓好指挥控制系统和战略预警体系等建设/最大限度地发挥作战体系的整体效能/最大限度地提升基于信息系统的体系作战能力"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系，调整优作战力量结构，要以（）建设为核心","correctAnswer":"(A)军事信息系统","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"军事信息系统/挥控制系统和战略预警体系/空军建设/海军建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系，调整优作战力量结构要突出抓好（）","correctAnswer":"(C)指挥控制系统和战略预警体系等建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"海军建设/火箭军建设/指挥控制系统和战略预警体系等建设/空军建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系中的推进作战要素融合集成，以（）为核心。","correctAnswer":"(A)军事信息系统建设","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"军事信息系统建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系就要（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"调整优作战力量结构/加快新型作战力量建设/推进作战要素融合集成/就要把军事建设放在一切工作的首位"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"单选题","stem":"（）、军民一致，军民鱼水情深、患难与共，是人民军队无往而不胜的重要保证。","correctAnswer":"(B)军政一致","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"军地一致/军政一致/全心全意为人民服务/军官一致"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不是我国军民融合发展中存在的问题的是（）","correctAnswer":"(A)顶层统筹管理体制健全","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"顶层统筹管理体制健全/工作执行力度不够/政策法规和运行机制滞后/思想观念跟不上"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不符合我国今后一个时期军民融合发展总的要求的是（）","correctAnswer":"(D)所有公民都要接受军训","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"不断完善融合机制/丰富融合形式/拓展融合内容/所有公民都要接受军训"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"多选题","stem":"关于推动军民融合深度发展说法有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"军民融合，源于党的“军民结合、寓军于民”的思想/人民离不开军队/军队更离不开人民/军政一致、军民一致，军民鱼水情深、患难与共，是人民军队无往而不胜的重要保证。"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"填空题","stem":"军民融合，源于党的（）思想，它强调国防和军队建设。","correctAnswer":"(A)军民结合、寓军于民","analysis":"对军民融合的理解","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"军民结合、寓军于民"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"简答题","stem":"军民融合的目的是什么？","correctAnswer":"(A)在更广范围、更高层次、更深程度上把国防和军队现代化建设有机融入经济社会发展体系之中，做到一笔投资、双重效益。","analysis":"对军民融合的理解","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"在更广范围、更高层次、更深程度上把国防和军队现代化建设有机融入经济社会发展体系之中，做到一笔投资、双重效益。"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"判断题","stem":"坚持富国和强军相统一是我们党的一贯主张。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"简答题","stem":"如何加快形成军民融合深度发展格局？","correctAnswer":"(A)（1）坚持全国一盘棋。（2）健全体制机制。（3）强化战略规划。（4）突出重点领域。","analysis":"对军民融合的理解","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"（1）坚持全国一盘棋。（2）健全体制机制。（3）强化战略规划。（4）突出重点领域。"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"填空题","stem":"走（）式发展路子，是实现富国和强军统一的重要途径。","correctAnswer":"(A)军民融合","analysis":"对军民融合的理解","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"军民融合"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"（ ）是检验党的一切执政活动的最高标准","correctAnswer":"(C)以人为本、执政为民","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚定信念、坚守追求/党要管党、从严治党/以人为本、执政为民/积极发扬党内民主"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"（ ）的产生和发展是共产党建党的根本条件","correctAnswer":"(D)工人阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"知识分子/农民阶级/中产阶级/工人阶级"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"下列论述，不正确的有（）","correctAnswer":"(D)中国工人阶级是有共产主义觉悟的先锋战士","analysis":"党员是有共产主义觉悟的先锋战士","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"中国工人阶级的根本利益同中国人民和中华民族的利益是一致的/中国工人阶级代表先进生产力和生产关系/中国工人阶级是国家的领导阶级/中国工人阶级是有共产主义觉悟的先锋战士"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党从成立之日起，就把为（ ）作为自己的最高原则","correctAnswer":"(C)人民服务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"民族服务/国家服务/人民服务/权贵阶层"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党从成立的那一天起，就把（ ）作为党的一切活动的出发点和落脚点","correctAnswer":"(B)代表工人阶级和全国各族人民的利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"代表农民阶级和全国各族人民的利益/代表工人阶级和全国各族人民的利益/代表工人阶级和农民阶级的利益/代表工人阶级的利益"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党党员是中国工人阶级的（）","correctAnswer":"(A)有共产主义觉悟的先锋战士","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"有共产主义觉悟的先锋战士/爱国者/劳动者/思想者"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党的宗旨是（）","correctAnswer":"(B)全心全意为人民服务","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实现社会主义现代化/全心全意为人民服务/实现共产主义/实现中国梦"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党的最高理想和奋斗目标是（）","correctAnswer":"(D)实现共产主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"全心全意为人民服务/建设中国特色社会主义/实现中华民族伟大复兴/实现共产主义"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党的理论基础和行动指南是（）","correctAnswer":"(C)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民民主专政/民主和法制/马克思主义/社会主义初级阶段的国情"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党的阶级基础是（）","correctAnswer":"(B)工人阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"农民阶级/工人阶级/中产阶级/资产阶级"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义事业的领导核心是（）","correctAnswer":"(C)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民群众/各革命阶级的联合/中国共产党/知识分子"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"党的十九大指出，中国共产党的领导是中国特色社会主义（）","correctAnswer":"(C)最大优势","analysis":"掌握党的领导是中国特色社会主义最本质的特征","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"特点/优势/最大优势/优点"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"关于党的领导和依法治国的关系，论述不正确的是（）","correctAnswer":"(C)党不能干涉依法治国工作","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"依法治国是党领导人民治理国家的基本方略/党必须要在宪法和法律范围内活动/党不能干涉依法治国工作/任何党组织和个人都不得超越宪法和法律"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"判断一个政党的性质，主要看（）","correctAnswer":"(A)其理论、纲领和行动代表哪个阶级的利益","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"其理论、纲领和行动代表哪个阶级的利益/是否注重组织建设和思想建设/其阶级基础是否具有纯洁性/是否推行廉政"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"历史证明，（ ）是中国特色社会主义最本质的特征","correctAnswer":"(C)中国共产党的领导","analysis":"掌握党的领导是中国特色社会主义最本质的特征","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"初级阶段/共产主义/中国共产党的领导/从严治党"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持党的领导必须（）","correctAnswer":"(B)加强和改善党的领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"顺应国际要求/加强和改善党的领导/遵循普世价值要求/尊重公民对国家的决定权"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"始终成为（ ）的先锋队，是党真正成为中国人民和中华民族先锋队的本质要求和政治前提","correctAnswer":"(B)中国工人阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国农民阶级/中国工人阶级/中国各族人民/中国工人和农民阶级"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"始终成为中国工人阶级的先锋队，是党真正成为中国人民和中华民族先锋队的（）","correctAnswer":"(C)本质要求和政治前提","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"一般要求/国际要求/本质要求和政治前提/利益要求"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"改善党的领导，必须（）","correctAnswer":"(C)提高做好新形势下群众工作的能力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"推进军队国家化/推进意识形态多元化/提高做好新形势下群众工作的能力/多党派联合执政"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，我国出现了新的社会阶层，这些新的社会阶层优秀分子加入党组织（）","correctAnswer":"(D)扩大了中国共产党的群众基础","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"改变了中国共产党的阶级基础/改变了中国党的工人阶级先锋队属性/使中国共产党不再具有阶级性/扩大了中国共产党的群众基础"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"自觉成为（ ）的先锋队，是党真正成为中国工人阶级先锋队的必然要求","correctAnswer":"(C)中国人民和中华民族","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国人民/中华民族/中国人民和中华民族/中国各族人民"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"（）建设是党执政后的一项根本性建设","correctAnswer":"(B)执政能力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"先进性/执政能力/纯洁性/制度"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是经济建设和改革开放取得成功的根本保证","correctAnswer":"(A)党的领导与党的建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的领导与党的建设/改革、完善党和国家的领导制度/维护国家统一与社会稳定/正确处理人民内部矛盾"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"《中共中央关于加强党的执政能力建设》这一重要文献诞生于（）","correctAnswer":"(D)党的十六届四中全会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中共七大/党的七届二中全会/党的十三大/党的十六届四中全会"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"《中国共产党党章》规定：中国共产党以马克思主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观和习近平新时代中国特色社会主义思想作为自己的（）","correctAnswer":"(D)行动指南","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"行动纲领/革命纲领/革命指南/行动指南"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"一个政党永褒生机的源泉在于（）","correctAnswer":"(C)不断创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"科学执政/从严治党/不断创新/执政为民"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于中国共产党对国家权力系统领导的方式的是（）","correctAnswer":"(B)直接任命好重要岗位领导人","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"发挥政治影响/直接任命好重要岗位领导人/推荐重要干部/管好权力机构中的党组织和党员"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于党的组织纪律的是（）","correctAnswer":"(A)党员在党的会议上不能对党的方针政策提出不同意见","analysis":"准确理解纪律建设的内容","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"党员在党的会议上不能对党的方针政策提出不同意见/下级服从上级/全党服从中央/个人服从组织"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于党面临精神懈怠危险的表现的是（）","correctAnswer":"(C)一些党员干部解决复杂问题本领不大","analysis":"考察“四大危险”中的精神懈怠危险的内容","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"一些党员干部理论信念动摇/一些党员干部法治意识、纪律观念淡薄/一些党员干部解决复杂问题本领不大/一些党员干部宗旨意识淡薄"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于提高党的领导水平与执政水平的措施，不正确的是（）","correctAnswer":"(C)必须加强权力的集中行使","analysis":"C选项不属于提高党的领导水平和执政水平的措施","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"必须扩大党内民主/必须推进民主法制建设/必须加强权力的集中行使/必须促进党的民主和科学决策"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于改善党的执政方式和领导方式的论述，错误的是（）","correctAnswer":"(B)全面推进司法独立","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"积极推进依法治国/全面推进司法独立/激发社会组织活力/实现政府治理和社会自我调节、居民自治良性互动"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列各项中，不属于坚持党的领导根本原则的是（）","correctAnswer":"(B)坚持共产党对民主党派的组织领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚持共产党领导的多党合作/坚持共产党对民主党派的组织领导/坚持党管干部和党管人才/坚持党对军队的绝对领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列属于邓小平在党的十一届三中全会以后提出的是（）","correctAnswer":"(D)改革党和国家领导体制的问题","analysis":"注意历史节点的限定","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"保持、发展党的先进性和纯洁性问题/党的宗旨是全心全意为人民服务/“两个先锋队”思想/改革党和国家领导体制的问题"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"下列有关党的先进性和纯洁性的论述，正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察党的先进性和纯洁性的关系","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"纯洁性是先进性的前提和基础/先进性是纯洁性的体现和保证/二者在本质上是一致的/都随着形势和任务的发展变化而不断丰富与发展"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列论述，不正确的是（）","correctAnswer":"(A)中国共产党的最高理想是实现中华民族伟大复兴","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国共产党的最高理想是实现中华民族伟大复兴/中国共产党的宗旨是全心全意为人民服务/中国共产党的执政地位是历史和人民的选择/中国共产党的执政能力建设关系中国特色社会主义事业的全局"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列论述不正确的是（）","correctAnswer":"(D)只有坚持中国共产党的领导，才能保证多党共同执政的存在","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"只有坚持中国共产党的领导，才能保证现代化建设的正确方向/只有坚持中国共产党的领导，才能保证国家统一、社会稳定/只有坚持中国共产党的领导，才能保证军队建设的正确方向/只有坚持中国共产党的领导，才能保证多党共同执政的存在"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"下列论述正确的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"“两个务必 ”是七届二中全会毛泽东提出的","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"毛泽东把执政比作“进京赶考”/邓小平提出执政能力的新要求/毛泽东从作风和本领两方面提出党的执政能力问题/邓小平提出“两个务必”"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党“两个先锋队”地位是指（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国无产阶级先锋队/中国人民与中华民族的先锋队/国际进步人士的先锋队/中国农民阶级的先锋队"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党从成立之日起起，就是中国工人阶级的政党，始终坚持工人阶级先锋队的性质。这是因为（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国共产党是以中国工人阶级为其阶级基础的/中国共产党党员是中国工人阶级的有共产主义觉悟的先锋战士/中国共产党是以马克思主义为理论基础和行动指南/中国共产党只代表中国工人阶级利益"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党作为马克思主义的执政党，当前最大的危险就是（）","correctAnswer":"(A)脱离群众","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"脱离群众"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党作为马克思主义的执政党，最大的危险就是（）","correctAnswer":"(C)脱离群众","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"精神懈怠/能力不足/脱离群众/消极腐败"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党保持和发展马克思主义政党先进性和纯洁性，最重要的就是靠坚持（）","correctAnswer":"(B)党的群众路线、密切联系群众","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"批评与自我批评/党的群众路线、密切联系群众/党要管党、从严治党/民主集中制"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党区别于其他任何政党的显著标志（）","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"把为人民服务作为自己的最高原则/把公有制作为社会目标/把代表工人阶级和全国各族人民的利益，作为党的一切活动的出发点和落脚点/把共产主义作为最终目标"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党执政后的一项根本建设是（ ）","correctAnswer":"(A)执政能力建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"执政能力建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党执政的最大的政治优势在于（）","correctAnswer":"(A)密切联系群众","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"密切联系群众/坚持党对军队领导/民主集中制/先进的理论指导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党是（）的领导核心，是社会主义现代化建设的根本保证","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义事业","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"中国特色社会主义事业"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党的先进性体现在（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"理论和路线、方针、政策顺应时代发展的潮流/各级党组织不断提高创造力、凝聚力、战斗力/广大党员不断提高自身素质/保持长期执政的历史地位"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党的执政地位是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"在长期革命斗争中逐步形成的/近现代中国历史发展的必然/人民的选择/共产国际的选择"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党的执政能力，就是党（）的本领","correctAnswer":"(A)治国理政","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"治国理政"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党的根本组织原则是（）","correctAnswer":"(D)民主集中制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"集体领导制/政治协商制/民主选举制/民主集中制"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党除面临四大执政考验外，还包括其他一些危险，主要有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"能力不足的危险/脱离群众的危险/精神懈怠的危险/消极腐败的危险"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党面临执政考验的核心是（）","correctAnswer":"(C)能否长期执政","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"能否清除官僚主义/能否提高执政能力/能否长期执政/能否增强群众基础"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国的近现代历史充分证明了这样的道理：没有共产党，就没有（）","correctAnswer":"(D)新中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"新社会/新人民/新政治/新中国"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平指出，在今后的前进道路上，来自各方面的困难、风险、挑战肯定还会不断出现，关键看（）","correctAnswer":"(B)我们有没有克服它们、战胜它们、驾驭它们的本领","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"我们有没有信心去战胜它们/我们有没有克服它们、战胜它们、驾驭它们的本领/我们有没有办法去战胜它们/我们有没有信心去驾驭它们"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"以改革创新精神推进党的建设新的伟大工程，必须作到（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"全面提高党的建设法治化水平/以科学理论指导党的建设/以科学制度保障党的建设/以科学方法推进党的建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"以改革创新精神推进党的建设新的伟大工程，必须全面提高党的建设（ ）化水平","correctAnswer":"(A)科学","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"科学/制度/专业/知识"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"任何政党都代表一定（）的利益，都有自己赖以存在和发展的阶级基础","correctAnswer":"(A)阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"阶级/经济集团/社会/以上都对"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"保持党的先进性与纯洁性最重要的保证是（）","correctAnswer":"(B)坚持党的群众路线、密切联系群众","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"加强党的自身建设/坚持党的群众路线、密切联系群众/提高党的执政基础/改善党的领导体制"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"保持党的先进性的前提与基础是党的（）","correctAnswer":"(D)纯洁性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"战斗性/科学性/纪律性/纯洁性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"保持党的生机与活力的主要保证有（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"建设服务型政党/建设斗争型政党/建设服务型政党/建设学习型政党"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"保持党的纯洁性的体现与保证是党的（）","correctAnswer":"(A)先进性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"先进性/组织性/纪律性/科学性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"充分发挥党总揽全局、协调各方的领导核心作用就是充分发挥党在国家发展中带有（ ）重大问题上领导核心和决定性作用","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"全局性/战略性/根本性/关键性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党在领导新民主主义革命和社会主义建设时期过程中，明确提出（ ）是一项“伟大的工程”","correctAnswer":"(B)党的建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民军队建设/党的建设/统一战线/一国两制"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党执政后始终面临和不断探索的一个重大课题是（）","correctAnswer":"(B)执政能力建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"反腐倡廉/执政能力建设/组织作风建设/群众路线建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十九大指出，（）是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义的最大优势。","correctAnswer":"(A)中国共产党的领导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国共产党的领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党的建设面临的根本问题与时代问题是（）","correctAnswer":"(D)从严治党，保持党的先进性与纯洁性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"与时与进，保持党的时代性/统筹规划，保持党的领导性/统揽全局，保持党的全局性/从严治党，保持党的先进性与纯洁性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党的执政能力就是党（）","correctAnswer":"(D)治国理政的本领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"治理国家的本领/治理军队的本领/治国治军的本领/治国理政的本领"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党的纯洁性，体现在党的思想、政治、组织和作风各个方面。体现在思想上，就是（）","correctAnswer":"(A)坚持把马克思主义及其中国化的理论成果作为指导思想，坚定理想信念，坚持实事求是的思想路线，坚决同各种违背马克思主义的错误思想作斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"坚持把马克思主义及其中国化的理论成果作为指导思想，坚定理想信念，坚持实事求是的思想路线，坚决同各种违背马克思主义的错误思想作斗争/坚决执行党的纲领、章程和路线方针政策，坚决抵制和反对一切违背党的基本路线的错误政治倾向/坚持贯彻党的民主集中制原则和遵守党的组织纪律的要求，自觉维护党的团结统一，坚决反对一切危害和分裂党的行为，坚决把蜕化变质分子和腐败分子清除出党/坚持发扬党的理论联系实际、密切联系群众、批评和自我批评以及谦虚谨慎、不骄不躁、艰苦奋斗等优良作风，坚持贯彻党的从群众中来到群众中去的工作路线和调查研究的工作方法，坚决反对形式主义、官僚主义、享乐主义和奢靡之风"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"党的能力不足表现在（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"一些党员干部不善于学习、不愿意学习/一些党员干部思想理论水平不高/一些党员干部组织纪律松懈/一些党员干部对群众危难视而不见"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"党章规定，中国共产党（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"是中国工人阶级的先锋队，中国人民和中华民族的先锋队/是中国特色社会主义事业的领导核心/代表中国先进生产力的发展要求和中国先进文化的前进方向/代表中国最广大人民的根本利益"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"党高度重视在思想上建党，坚持用马克思主义理论教育和武装全体党员，党思想建设的根本任务是（）","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"要求党员在组织上入党/要求党员在形式上入党/要求党员首先在形式上入党/要求党员首先在思想上入党"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"关于党积极应对外部环境的考验，下列论述不正确的是（）","correctAnswer":"(D)在利益格局调整中保持党的先进性和纯洁性","analysis":"考察“四大考验”中的外部环境考验的内容","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"抓好用好重要战略机遇期/防止颠覆渗透/学习借鉴他国成功经验/在利益格局调整中保持党的先进性和纯洁性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"关于学习型、服务型、创新型的马克思主义执政党建设，下列论述不正确的是（）","correctAnswer":"(A)学习是基础","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"学习是基础/服务是目的/创新是基础/不断改善人民生活是学习、服务、创新的重要结合点"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"判断一个政党是什么性质的党，主要看它的（）究竟代表哪个阶级的利益","correctAnswer":"(B)理论和纲领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"路线和方针/理论和纲领/党章和行动/理论和实践"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"加强党的纯洁性建设，就是要通过推进党的各方面建设，使党的各级组织和广大党员在思想和行动上符合党的宗旨要求，保持（）","correctAnswer":"(A)纯粹清正的状态","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"纯粹清正的状态/纯洁的状态/廉洁的状态/纯粹的状态"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"加强党长期执政能力建设，必须以（）为统领","correctAnswer":"(B)政治建设","analysis":"考察十九大报告中关于党的建设体要求","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"组织建设/政治建设/思想建设/制度建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"历史一再证明，中国共产党作为马克思主义的执政党，最大的政治优势就是（）","correctAnswer":"(A)密切联系群众","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"密切联系群众"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"历史一再证明，中国共产党的执政地位是（ ）和（ ）的选择","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"历史/人民"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"历史启示我们，（）是危害党的生命肌体的一个毒瘤","correctAnswer":"(A)消极腐败","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"消极腐败"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"历史启示我们。一个政党，一个政权，其前途和命运最终取决于（）","correctAnswer":"(A)人心向背","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"人心向背"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"反映新时代以来党的重要理论创新的一组词语是（）","correctAnswer":"(A)政治建设、政治规矩、从严治党","analysis":"注意习近平新时代中国特色社会主义思想的全面理解","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"政治建设、政治规矩、从严治党/解放与发展社会生产力、社会主义市场经济、“两个务必”/执政能力、小康社会、“一国两制”/"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"发扬党的优良作风，要从（）抓起","correctAnswer":"(C)领导干部","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"群众/党员/领导干部/以上都对"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"只有坚持中国共产党的领导，走（ ）道路，才能保证现代化建设事业的正确方向","correctAnswer":"(B)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义初级阶段/中国特色社会主义/中国特色民主/社会主义市场经济"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国，能够总揽全局，协调各方，凝聚人心，汇聚力量，正确处理各种矛盾的，只有（）","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国共产党/中国工人阶级/中国农民阶级/中国人民代表大会"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"在中国能够团结和带领全国各族人民实现宏伟目标的政治力量，只有中国共产党。这是因为（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"坚持中国现代化建设的正确方向需要党的领导/维护国家统一、社会和谐稳定需要党的领导/正确处理各种矛盾，凝聚亿万人民力量，需要党的领导/应对复杂国际环境需要党的领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"在当代中国，能够总揽全局，协调各方，凝聚人心，汇聚力量，正确处理各种矛盾的，只有（ ）","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国共产党"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"在新时代，党的执政考验的核心问题是（）","correctAnswer":"(A)能否长期执政下去的问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"能否长期执政下去的问题/能否坚定信念的问题/能否全面推动改革的问题/能否抓住和用好重要战略机遇期的问题"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"在新的历史条件下，要加强党的建设，我们必须以（）精神推进党的建设新的伟大工程","correctAnswer":"(A)改革创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"改革创新"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"在新的时代，保持党的（）和（），巩固党的执政基础和执政地位，是党的建设面临的根本问题和时代课题","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"先进性/纯洁性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持中国共产党领导的根本原则包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚持党管干部与人才的原则/坚持中国共产党领导的多党合作/坚持党对军队的绝对领导/坚持当对全局工作的政治领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持党的领导，就是要坚持党在建设中国特色社会主义事业中的（）地位","correctAnswer":"(A)领导核心","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"领导核心"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持党的领导必须加强和改善党的领导，它所要解决是进一步（）的问题","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"加强事事由党做决定/改革和完善党领导方式和执政方式/充分发挥党总揽全局、协调各方的领导核心作用/提高党的领导水平和执政能力"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"增强拒腐防变和抵御风险能力，必须（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"严格执纪执法/加强思想教育/严格规范权力行使/健全反腐败法律制度"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"实现党的宗旨的本质体现是（）","correctAnswer":"(C)建设服务型马克思主义执政党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"密切干群关系/依法治国/建设服务型马克思主义执政党/从严治党"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"建设创新型政党的基本原则是（）","correctAnswer":"(B)继承和创新相结合","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"解放思想和实事求是相结合/继承和创新相结合/实践和理论相结合/科学性和创造性相结合"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"当前改善党的领导，应着力解决以下问题（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"考察如何改善党的领导","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"要正确处理党的领导和依法治国的关系/要改革、完善党和国家的领导制度/要改革、完善党和国家的民主制度/要进一步解决提高党的领导水平和执政水平、提高拒腐防变和抵御风险能力"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"当前改善党的领导，首先要正确处理党的领导和（ ）的关系","correctAnswer":"(C)依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民族团结/民主自由/依法治国/民族自治"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"当前要改革、完善党和国家的领导制度，关键是要正确处理（ ），解决党如何领导干部的问题","correctAnswer":"(B)党政关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"干群关系/党政关系/政企关系/党群关系"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"执政党对于国家权力机构的领导，主要通过以下途径（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"军事领导/政治领导/思想领导/组织领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"推进党的建设新的伟大工程，必须全面提高党的建设（）","correctAnswer":"(A)科学化水平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"科学化水平"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"推进党的建设新的伟大工程，必须牢牢把握的主线是（）","correctAnswer":"(D)加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设","analysis":"注意十九大报告对党的建设主线的最新表述","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"加强党的执政能力建设/加强党的先进性和纯洁性建设/加强党的纯洁性建设/加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"推进党的建设新的伟大工程推进党的建设新的伟大工程，要准确把握和自觉运用马克思主义政党建设规律，立足中国特色社会主义建设实践，以（ ）指导党的建设","correctAnswer":"(A)科学理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"科学理论/科学制度/科学方法/科学方式"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"推进党的建设新的伟大工程推进党的建设新的伟大工程，要准确把握和自觉运用马克思主义政党建设规律，立足中国特色社会主义建设实践，以（ ）推进党的建设","correctAnswer":"(C)科学方法","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"科学理论/科学制度/科学方法/科学方式"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"提出把党建设成为学习型、服务型、创新型的马克思主义执政党，是在党的（）","correctAnswer":"(A)十八大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十八大/十七大/十六大/十五大"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"新世纪以来，中国共产党提出的新的重要执政理念有（）","correctAnswer":"(C)构建社会主义和谐社会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"两手抓，两手都要硬/“双百”方针、“两为”方向/构建社会主义和谐社会/依法治国"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国成立前夕，毛泽东和周恩来把执政比作“进京赶考”，从（）和（）两方面提出了党的执政问题","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"作风/本领"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"新时期党面临的四大考验包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"外部环境考验/市场经济考验/改革开放考验/执政考验"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"根据中国共产党是两个“先锋队”的理论，中国共产党是中国（）的先锋队，同时是（）和（）的先锋队","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"3","answers":"工人阶级/中国人民/中华民族"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"根据中国共产党是两个“先锋队”的理论，自觉成为（ ）的先锋队，是党真正成为中国工人阶级先锋队的必然要求","correctAnswer":"(A)中国人民和中华民族","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"中国人民和中华民族"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"根据中国共产党是两个“先锋队”的理论，要始终成为（ ）的先锋队，是党真正成为中国人民和中华民族先锋队的政治前提","correctAnswer":"(A)中国工人阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"中国工人阶级"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"正确处理党的领导和依法治国的关系，就要提高依法执政的水平。这是因为（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"要解决党大还是法大的问题/依法治国是党领导人民治理国家的基本方略/党的领导和社会主义法治是一致的/全面推进依法治国是不断提高党执政能力和水平，促进国家治理体系和治理能力现代化的内在需要"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"要坚持党的领导，必须不断（）和（）党的领导","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"加强/改善"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"近代中国历史反复证明，企图通过走（ ）使中国实现现代化，根本行不通","correctAnswer":"(B)资本主义道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"封建道路/资本主义道路/民主社会主义/自由民主道路"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"面对新的历史条件和考验，中国共产党必须（）","correctAnswer":"(C)增强宗旨意识，始终把人民放在最高位置","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"抓好立党为公这个党执政兴国的第一要务/把推进党的建设新的伟大工程作为解决中国一切问题的关键/增强宗旨意识，始终把人民放在最高位置/把民主执政作为各级领导班子建设的核心"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"面对新的历史条件和考验，党必须增强（ ）意识，始终保持共产党人的政治本色","correctAnswer":"(B)使命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"忧患/使命/创新/宗旨"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"首先提出党的建设是一项伟大工程的党的领导人是（）","correctAnswer":"(B)毛泽东","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"陈独秀/毛泽东/邓小平/江泽民"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"马克思主义建党理论告诉我们，中国共产党的性质决定了党的宗旨是（）","correctAnswer":"(A)全心全意为人民服务","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"全心全意为人民服务"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思主义政党的本质属性表现在（）","correctAnswer":"(A)先进性与纯洁性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"先进性与纯洁性/组织性与纪律性/高尚性与神圣性/人民性与杰出性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"马克思主义认为，任何政党都代表一定（ ）的利益，都有自己赖以存在和发展的阶级基础","correctAnswer":"(A)阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"阶级"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思主义认为，政党是有（）的","correctAnswer":"(A)阶级性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"阶级性/革命性/先进性/差异性"},{"content":"/第十章/第一节","type":"单选题","stem":"（）是引领发展的第一动力。","correctAnswer":"(A)创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"创新/科技/改革/开放"},{"content":"/第十章/第一节","type":"简答题","stem":"如何深化供给侧结构性改革？","correctAnswer":"(A)第一，推进增长动能转换，以加快发展先进制造业为重点全面提升实体经济。第二，深化要素市场化配置改革，实现由以价取胜向以质取胜的转变。第三，加大人力资本培育力度，更加注重调动和保护人的积极性。第四，持续推进“三去一降一补”，优化市场供求结构。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"第一，推进增长动能转换，以加快发展先进制造业为重点全面提升实体经济。第二，深化要素市场化配置改革，实现由以价取胜向以质取胜的转变。第三，加大人力资本培育力度，更加注重调动和保护人的积极性。第四，持续推进“三去一降一补”，优化市场供求结构。"},{"content":"/第十章/第一节","type":"简答题","stem":"建设现代化经济体系，需要扎实管用的政策举措和行动。当前要突出抓好哪几个方面的工作？","correctAnswer":"(A)第一，大力发展实体经济。第二，加快实施创新驱动发展战略。第三，激发各类市场主体活力。第四，积极推动城乡区域协调发展。第五，着力发展开放型经济。第六，加快完善社会主义市场经济体制。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"第一，大力发展实体经济。第二，加快实施创新驱动发展战略。第三，激发各类市场主体活力。第四，积极推动城乡区域协调发展。第五，着力发展开放型经济。第六，加快完善社会主义市场经济体制。"},{"content":"/第十章/第一节","type":"判断题","stem":"新发展理念立足于当前我国的新发展环境、新发展条件，是符合我国国情、顺应时代潮流、厚植发展优势的重大抉择，具有战略性、纲领性、引领性。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"/第十章/第一节","type":"简答题","stem":"贯彻新发展理念，该如何把握其内涵？","correctAnswer":"(A)(1)创新是引领发展的第一动力。(2)协调是持续健康发展的内在要求。(3)绿色是永续发展的必要条件。(4)开放是国家繁荣发展的必由之路。(5)共享是中国特色社会主义的本质要求。创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，相互贯通、相互促进，是具有内在联系的集合体。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"(1)创新是引领发展的第一动力。(2)协调是持续健康发展的内在要求。(3)绿色是永续发展的必要条件。(4)开放是国家繁荣发展的必由之路。(5)共享是中国特色社会主义的本质要求。创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，相互贯通、相互促进，是具有内在联系的集合体。"},{"content":"/第十章/第一节","type":"多选题","stem":"面对全面建成小康社会决胜阶段复杂的国内外形势，面对经济社会发展的新趋势、新机遇和新矛盾、新挑战，党的十八届五中全会坚持以人民为中心的发展思想，鲜明提出了（）的新发展理念。","correctAnswer":"ABCDE","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"5","answers":"创新/协调/绿色/开放/共享"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"（）和自信是建设社会主义文化强国的一个必要条件","correctAnswer":"(A)文化自觉","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"文化自觉"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"（）是民族的血脉，人民的精神家园，政党的精神旗帜","correctAnswer":"(A)文化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"文化"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"“两手都要抓，两手都要硬”，其中“一手”指物质文明建设，“一手”指（）","correctAnswer":"(D)精神文明建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"政治文明建设/生态文明建设/和谐社会建设/精神文明建设"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"“两手都要抓，两手都要硬”的“两手”抓的是（）和精神文明","correctAnswer":"(A)物质文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"物质文明"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"“在时代的高起点上推动文化内容形式、体制机制、传播手段创新，解放和发展文化生产力，是繁荣文化的必有之路。”这说明建设社会主义文化强国必须要（）","correctAnswer":"(B)加快文化体制改革","analysis":"对题目的阅读理解","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"大力发展文化事业和文化产业/加快文化体制改革/培养高度的文化自觉/重视社会学科的建设"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"下列不属于我国构建社会主义文化强国的有利条件的是（）","correctAnswer":"(C)文化产业已经形成我国的支柱性产业","analysis":"题目理解","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"我国经济实力位居世界前列/我国有着悠久的历史传统和深厚的文化资源/文化产业已经形成我国的支柱性产业/人民群众对文化需求的快速增长"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"下列不属于社会主义核心价值观的基本内容的是（）","correctAnswer":"(A)美丽","analysis":"社会主义核心价值观的基本内容","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"美丽/敬业/自由/富强"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"下列哪一项不属于构成社会主义核心价值体系的基本内容的是()","correctAnswer":"(D)共产主义远大理想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"马克思主义指导思想/中国特色社会主义共同理想/社会主义荣辱观/共产主义远大理想"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"下列属于社会主义核心价值体系在社会层面基本要求的是（）","correctAnswer":"(B)平等、公正","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"自由、法制/平等、公正/爱国、平等/公正、法制"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"下列属于社会主义核心价值体系基本内容的是（）","correctAnswer":"(C)坚持马克思主义指导思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"坚持社会主义发展道路/坚持以发挥人民的主体地位/坚持马克思主义指导思想/坚持中华民族的自己的民族特色"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"下列属于社会主义核心价值体系的基本内容的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"马克思主义指导思想/中国特色社会主义共同理想/以爱国主义为核心的民族精神/以改革创新为核心的时代精神"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"下列属于社会主义核心价值观在个人层面价值取向的是（）","correctAnswer":"(C)敬业、友善","analysis":"社会主义核心价值观的基本内容","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"富强、文明/诚实、友善/敬业、友善/文明、诚信"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"下列属于社会主义核心价值观社会层面的价值取向的是（）","correctAnswer":"(A)平等、法治","analysis":"概念混淆","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"平等、法治/文明、法治/公正、法制/平等、和谐"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"下列构成社会主义核心价值体系的基本内容的有()","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"以爱国主义为核心的民族精神/以民族团结为主题的中华精神/以经济发展为核心的时代精神/以改革创新为核心的时代精神"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"中华优秀传统文化根植于中国人的内心，潜移默化地影响着人的思维方式和行为方式，因此培养和践行社会主义核心价值观，必须（）","correctAnswer":"(A)立足于中华优秀传统文化","analysis":"逻辑推理","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"立足于中华优秀传统文化"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"中国共产党是一个具有高度文化自觉和文化自信的马克思主义政党，在（）时期，就首次提出了建设新文化的奋斗目标","correctAnswer":"(A)新民主主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"新民主主义革命/社会主义初步探索时期/改革开放新时期/新世纪"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"事关文化发展全局的根本问题是必须以（）为指导","correctAnswer":"(A)马克思主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"马克思主义"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"代表中国先进文化的前进方向的是（）","correctAnswer":"(D)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"知识分子/教授学者/人民群众/中国共产党"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"以下对于发展社会主义文化事业的说法，正确的是","correctAnswer":"(B)要在满足人民群众基本文化需求的基础上，提升国民素质","analysis":"发展社会主义文化事业的目的","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"按照全面协调可持续的要求，推进文化事业跨越式发展/要在满足人民群众基本文化需求的基础上，提升国民素质/逐渐把文化事业发展为国民经济支柱性产业/其重要目的之一就是不断满足人民多样化精神文化需求"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"全面深化文化体制改革，要坚持（）的工作导向","correctAnswer":"(A)以人民为中心","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"以人民为中心"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"关于社会中主义核心价值体系与社会主义核心价值观的关系，下列说法正确的是（）","correctAnswer":"(B)社会主义核心价值观是社会主义核心价值体系的内核凝练","analysis":"两者关系的理解","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"社会主义核心价值体系是在社会主义核心价值观基础上提出来的/社会主义核心价值观是社会主义核心价值体系的内核凝练/社会主义核心价值体系体现了社会主义核心价值观的根本性质和基本特征/社会主义核心价值体系反映了社会主义核心价值观的丰富内涵和实践要求"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"发展文化事业，建立覆盖全社会的比较完备的公共文化服务体系，是我们建设社会主义文化强国的重要内容。发展文化事业，必须坚持（）","correctAnswer":"(A)政府主导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"政府主导/　　市场主导/企业主导/社会组织主导"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"发展文化事业和文化产业，要体现（）","correctAnswer":"(A)社会主义制度特色","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"社会主义制度特色"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"发展文化事业是社会主义市场经济条件下满足人民基本精神文化需求的重要途径。发展文化事业应该（）","correctAnswer":"(A)按照公益性、基本性、均等性、便利性要求","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"按照公益性、基本性、均等性、便利性要求/按照全面协调可持续要求/满足人民多样化精神文化需求/推动跨越式发展，使之成为国民经济支柱型产业"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"发展文化产业，推动文化产业跨越式发展，在满足人民多样化精神文化需求的基础上，使之成为（）产业，为推动科学发展提供重要支撑。","correctAnswer":"(A)国民经济支柱性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"国民经济支柱性"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"发展文化产业是社会主义市场经济条件下满足人民多样化精神文化需求的重要途径。发展文化产业应该（）","correctAnswer":"(C)推动跨越式发展，使之成为国民经济支柱型产业","analysis":"区分文化产业和文化事业的不同","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"按照公益性、基本性、均等性、便利性要求/按照全面协调可持续要求/推动跨越式发展，使之成为国民经济支柱型产业/加强文化基础设施建设，完善公共文化服务网络"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"发展文化产业要坚持（）的要求，推动文化产业跨越式发展。","correctAnswer":"(A)全面协调可持续","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"全面协调可持续"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"发挥人民在文化建设中的主体作用，坚持（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"文化发展为了人民/文化发展信赖人民/文化发展依靠人民/文化发展成果由人民共享"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"国无德不兴，人无德不立。培养和践行社会主义核心价值观，要突出（）的作用","correctAnswer":"(C)道德价值","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"道德判断/社会公德/道德价值/道德责任"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，发展（）","correctAnswer":"(B)民族的科学的大众的文化","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"世界的多样的大众的文化/民族的科学的大众的文化/包容的人文的多样的文化/开放的科学的大众的"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，对待国外文化成果的态度，不正确的是（）","correctAnswer":"(C)照搬西方的现代文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"积极吸收国外优秀文化成果/积极借鉴国外优秀文化成果/照搬西方的现代文明/自觉抵制西方腐朽文化的影响"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，就是要巩固（）指导地位","correctAnswer":"(B)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义核心价值观/马克思主义/社会主义荣辱观/中国特色社会主义共同理想"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，必须（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"如何坚持中国特色社会主义文化发展道路","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"坚持以马克思主义为指导/坚持自己的民族特色/坚持采用西方的先进制度/坚持发挥人民的主体地位"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，必须发挥人民在文化建设中的（）作用","correctAnswer":"(D)主体","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"关键/核心/引领/主体"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，必须坚持（），继承和发扬中华优秀文化传统，建设中华民族共有的精神家园","correctAnswer":"(B)自己的民族特色","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"积极吸收和借鉴国外优秀文化成果/自己的民族特色/一手抓文化事业、一手抓文化产业/以马克思主义为指导"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，必须要巩固（）在意识形态领域的指导地位","correctAnswer":"(A)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"马克思主义"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，必须要巩固全党全国人民团结奋斗的（）","correctAnswer":"(A)共同思想基础","analysis":"思想凝聚力","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"共同思想基础"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，需要坚持的指导思想是（）","correctAnswer":"(A)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"马克思主义/中国的传统文化/西方的先进思想/人民的地位"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"培育和践行社会主义核心价值观，在全社会深入开展理想信念教育，最主要的是（）","correctAnswer":"(A)开展中国特色社会主义和中国梦主题宣传教育","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"开展中国特色社会主义和中国梦主题宣传教育/以挖掘中国传统文化为主线/坚持洋为中用的思想，丰富活动形式/尊重各民族文化的多样性"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"培育和践行社会主义核心价值观，突出道德价值的作用，要加强（）建设","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会公德/职业道德/家庭美德/个人品德"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"培育和践行社会主义核心价值观，要（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"在全社会深入开展理想信念教育/突出道德价值的作用/立足于中华优秀传统文化/加强革命传统教育，弘扬红色文化"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"培育和践行社会主义核心价值观，要使社会主义核心价值观成为人们日常工作的（）","correctAnswer":"(A)基本遵循","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"基本遵循"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"实现中华民族伟大复兴，迫切要求我国由一个文化资源大国转变为一个文化强国。建设社会主义文化强国的重要性在于（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"全面理解","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"先进文化是一个国家、一个民族屹立于世界先进民族之林的精神保障/当今时代，文化在综合国力竞争中的地位日益重要/它是中华民族几千年文化积淀赋予我们的历史使命/它是完善政治上层建筑的需要"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"富强、民主、（）和谐，自由、平等、公正、法治，爱国、敬业、诚信、友善，是对社会主义核心价值体系的凝练表达，构成了社会主义核心价值观的基本内容。","correctAnswer":"(A)文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"文明"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"建设和发展中国特色社会主义，需要有一个能够被全社会共同接受的（）来提供引领","correctAnswer":"(B)社会主义核心价值体系和核心价值观","analysis":"核心文化体系的重要作用","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"政治制度/社会主义核心价值体系和核心价值观/经济体制/社会机制"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"建设社会主义先进文化，必须正确对待传统文化，对此以下说法错误的是（）","correctAnswer":"(D)传统文化是一个整体，无法拆开分析，必须整体加以学习和继承","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"继承和发扬中华优秀文化传统/坚持古为今用/取其精华、去其糟粕/传统文化是一个整体，无法拆开分析，必须整体加以学习和继承"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"建设社会主义文化强国，加快文化体制改革，必须以（）为中心环节","correctAnswer":"(A)激发全民族文化创造活力","analysis":"文化体制改革基本要求","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"激发全民族文化创造活力/满足人民的精神文化需求/实现社会效益/促进文化产业发展"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"建设社会主义文化强国，加快文化体制改革，必须坚持（）的工作导向","correctAnswer":"(D)以人民为中心","analysis":"文化体制改革的工作导向","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"市场需求/社会效益/经济效益/以人民为中心"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"建设社会主义文化强国，加快文化体制改革，必须把（）放在首位","correctAnswer":"(C)社会效益","analysis":"文化体制改革基本要求","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"经济效益/政治效益/社会效益/文化效益"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"建设社会主义文化强国，加快文化体制改革，要求（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"完善文化管理体制/建立健全现代文化市场体系/构建现代公共文化服务体系/文化生产经营机制"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"建设社会主义文化强国，是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"与开展社会主义革命的根本需要/满足人民精神文化需要的必然要求/实现中国梦的重要内容/构建中国国际话语权的现实需要"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"建设社会主义文化强国，需要（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"培养高度的文化自觉自信/大力发展文化事业和文化产业/必须加快文化体制改革/构建市场为主导的文化事业发展格局"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"建设社会主义文化强国，需要发挥文化的（）作用。","correctAnswer":"ABC","analysis":"文化的作用","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"引领社会风尚/教育人民/服务社会发展/建设法治社会"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"建设社会主义现代化强国，增强文化自信，需要（）","correctAnswer":"(B)培养高度的民族自豪感","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"借鉴学习西方优秀文化/培养高度的民族自豪感/坚持民族主义/培养开放包容的胸怀"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"弘扬社会主义核心价值观最终目标是（）","correctAnswer":"(D)使人们将社会主义核心价值观内化于心，外化于行","analysis":"强调“最终目标”","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"宣传国家大政方针和发展战略/引导人民认真领会社会主义核心价值观的基本内涵/构建社会主义和谐社会/使人们将社会主义核心价值观内化于心，外化于行"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"所谓文化强国，是指这个国家具有强大的文化力量，这种力量表现为（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"高度文化素养的国民/完善的农村文化基础设施/发达的文化产业/强大的文化软实力"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"提高（），关系到我国在世界文化格局中的定位，关系到我国的国际地位和国际影响力","correctAnswer":"(A)国家文化软实力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"国家文化软实力"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"文化自觉和自信是建设社会主义文化强国的一个（）","correctAnswer":"(B)必要条件","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"充分条件/必要条件/必然结果/基本依据"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"新中国成立后，毛泽东对文学艺术提出“双百”方针。“双百”方针是指（）","correctAnswer":"(A)百花齐放，百家争鸣","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"百花齐放，百家争鸣/百花争艳，百家争鸣/百年树人，百花齐放/百年树人，百家争鸣"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"新中国成立后，毛泽东提出文学艺术要（）","correctAnswer":"(D)为人民服务，为社会主义服务","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"为人民服务，为党的建设服务/为党的建设服务，为社会主义服务/为改革开放服务，为社会发展服务/为人民服务，为社会主义服务"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"明确提出“坚持中国特色社会主义文化发展道路，努力建设社会主义文化强国”的战略目标的会议是在党的（）","correctAnswer":"(D)十七届六中全会","analysis":"细节题","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"十七届三中全会/十七届四中全会/十七届五中全会/十七届六中全会"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"核心价值体系和（）是决定文化性质和方向的最深层次要素，是一个国家的重要稳定器。","correctAnswer":"(A)核心价值观","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"核心价值观"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"核心价值体系和核心价值观是（）、理论体系和制度的价值表达，是实现中华民族伟大复兴中国梦价值引领。","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义道路","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"中国特色社会主义道路"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"核心价值体系和核心价值观是中国特色社会主义道路、理论体系和制度的（），是实现中华民族伟大复兴中国梦价值引领。【课本没有】","correctAnswer":"(B)价值表达","analysis":"深入理解它们之间的逻辑关系","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"现实依据/价值表达/理论基础/必然要求"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"核心价值体系和核心价值观是决定（）和方向的最深层次要素","correctAnswer":"(A)文化性质","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"文化性质"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"核心价值体系和核心价值观都体现了社会主义意识形态的（）","correctAnswer":"(A)本质要求","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"本质要求"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"核心价值观和核心价值体系都坚持重在建设，就是要（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"细节理解","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"坚定共产主义远大理想/弘扬共同理想/凝聚精神力量/建设道德风尚"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"毛泽东指出“一定的文化（当做做观念形态的文化）是一定社会的政治和经济的反映，又给予伟大影响和作用于一定社会的政治和经济。”这说明（）","correctAnswer":"AC","analysis":"名人名言的理解","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"文化是作为人们在认识世界和改造世界的伟大实践中创造的精神成果/文化作为经济活动的产物只能跟随经济发展的脚步，不能超前也不能落后/中国特色社会主义文化是我国经济和政治基本特征的集中反映，又给予经济和政治能动的反作用/所有的文化都可以为人类发展提供精神动力和智力支持"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"毛泽东提出文学艺术的“双为”是指（）和()","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"为人民服务/为社会主义服务"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"民族精神是社会主义核心价值体系的重要组成部分。关于民族精神的核心下列表述正确的是（）","correctAnswer":"(A)爱国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"爱国主义/勤劳勇敢/自强不息/团结统一"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"没有（）的发展，文化资源不可能转化为现实的文化力量","correctAnswer":"(D)文化事业和文化产业","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"文化事业/文化产业/先进文化/文化事业和文化产业"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"相对于社会主义核心价值体系，社会主义核心价值观（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"社会主义核心价值体系和社会主义核心价值观的区别","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"具有更全面的理论指导意义/更加清晰地突出了建设社会主义文化的核心要素/更加具有实践导向/清楚的回答了建设什么样的国家、社会和培养什么样的公民的重大问题"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"社会主义核心价值体系与社会主义核心价值观方向一致，表现在（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"体现了社会主义意识形态的本质要求/凝聚了社会主义先进文化的精髓/体现了社会主义制度在思想和精神层面的质的规定性/是实现中华民族伟大复兴的中国梦的价值引领"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义核心价值体系中的时代精神是以（）为核心","correctAnswer":"(D)改革创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实事求是/求真务实/与时俱进/改革创新"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义核心价值体系在个人公民层面的基本要求是（）、敬业、（）和友善","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"爱国/诚信"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义核心价值体系在社会层面的基本要求是自由、平等、公正和（）","correctAnswer":"(A)法治","analysis":"A","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"法治"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义核心价值体系的基本内容不包含以下（）内容","correctAnswer":"(B)共产主义远大理想","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"马克思主义指导思想/共产主义远大理想/中国特色社会主义共同理想/社会主义荣辱观"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义核心价值观的内涵丰富。其中，自由、平等、公正、法治是（）","correctAnswer":"(B)社会层面的价值要求","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国家层面的价值要求/社会层面的价值要求/公民个人层面的价值要求/普世层面的价值要求"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"红色文化是中国革命和建设光荣历史的见证，渗透着中国共产党人的崇高理想，凝聚着广大人民群众的高尚道德和优良品质，因此培育和践行社会主义核心价值观，要（）","correctAnswer":"(A)加强革命传统教育，弘扬红色文化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"加强革命传统教育，弘扬红色文化/开展理想信念教育/立足于中华优秀传统文化/发挥道德的突出作用"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"能够凝聚全国各族人民的精神力量的共同文化意识，是一个国家的重要稳定器，在当前的中国这种共同意识表现为（）","correctAnswer":"(B)社会主义核心价值体系和核心价值观","analysis":"对题目的理解","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"中国特色社会主义理论体系/社会主义核心价值体系和核心价值观/中国特色社会主义道路/中国特色社会主义制度"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"要坚持把（）放在首位社会效益和经济效益相统一，进一步深化文化体制改革。","correctAnswer":"(A)社会效益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"社会效益"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"谁掌握了()发展的制高点，谁就掌握了在激烈国际竞争中的主动权","correctAnswer":"(A)文化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"文化"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"马克思主义指导思想、中国特色社会主义共同理想、以爱国主义为核心的（）和以改革创新为核心的时代精神、社会主义荣辱观，构成社会主义核心价值体系的主要内容","correctAnswer":"(A)民族精神","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"民族精神"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"（ ）是党解决民族问题的基本国策","correctAnswer":"(D)民族区域自治制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民民主专政/人民代表大会/中国共产党领导的多党合作和政治协商制度/民族区域自治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"( )是社会主义的生命。","correctAnswer":"(A)人民民主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"人民民主/依法治国/以德治国/人民当家作主"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是一种基层自治和民主管理制度，是社会主义民主广泛而深刻的实践。","correctAnswer":"(D)基层民主自治制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民代表大会制度/中国共产党领导的多党合作和政治协商制度/民族区域自治制度/基层民主自治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是中国共产党领导的多党合作和政治协商制度的核心内容","correctAnswer":"(A)多党合作","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"多党合作/中国共产党的领导/长期共存/互相监督"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是人民民主专政国体和中国特色社会主义根本政治制度、基本政治制度的统一。","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义民主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国特色社会主义民主"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是党解决民族问题的基本政策，也是国家的一项基本政治制度。","correctAnswer":"(A)民族区域自治","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"民族区域自治"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是全面建成小康社会的重要目标。","correctAnswer":"(A)发展社会主义民主，建设社会主义政治文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"发展社会主义民主，建设社会主义政治文明/坚持公有制主体地位/同步富裕/共享发展"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是坚持和发展中国特色社会主义的必然要求","correctAnswer":"(A)走中国特色社会主义法治道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"走中国特色社会主义法治道路"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是民族团结、各民族共同繁荣的政治前提和基础。","correctAnswer":"(A)民族平等","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"民族平等"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是维护国家统一、实现各民族共同发展的根本保证。","correctAnswer":"(A)民族团结","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"民族团结"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是解决民族问题的根本出发点和归宿。","correctAnswer":"(A)各民族的共同繁荣","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"各民族的共同繁荣"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"（）的领导是人民当家作主和依法治国的根本保证。","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"中国共产党"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"（）确立了中国共产党的领导地位。","correctAnswer":"(B)宪法","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"理论/宪法/实践/制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"（）积极性、主动性的充分发挥是中国特色社会主义的根本保证。","correctAnswer":"(D)人民群众","analysis":"中国特色社会主义主体的认识上","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"爱国者/领导人/青年学生/人民群众"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"“民主和少数服从多数的原则不是一个东西，民主就是承认少数服从多数的国家。”这句话应该理解为（）","correctAnswer":"(A)民主是指一种国家制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"民主是指一种国家制度/民主是手段而不是目的/国家的实质是少数服从多数/民主是国体，不是政体"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不是建设中国特色社会主义的根本目的是（）","correctAnswer":"(D)为了富裕","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"一切为了人民/实现共同富裕/坚持经济社会发展与人的全面发展的统一/为了富裕"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"下列属于我国社会主义民主政治的特有形式和独特优势，同时也是党的群众路线在政治领域的重要体现的是( )","correctAnswer":"(B)党内民主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"基层民主/党内民主/经济民主/军事民主"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"下面不属于我国基层民主自治体系的是（）","correctAnswer":"(B)个体劳动者协会","analysis":"个体劳动者协会不属于","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"农村村民委员会/个体劳动者协会/城市居民委员会/企业职工代表大会"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》指出，深化政治体制改革要紧紧围绕（）","correctAnswer":"(B)坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一进行","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"提高科学执政、民主执政、依法执政水平进行/坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一进行/推进社会主义民主政治制度化、规范化、程序化进行/建设社会主义法治国家进行"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国人民政治协商会议的主要职能是（）","correctAnswer":"(A)政治协商、民主监督、参政议政","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"政治协商、民主监督、参政议政/制定国家法律法规/决定国家经济社会的重大问题/管理民族事务"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党同各民主党派合作的基本方针是（）","correctAnswer":"(A)长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共/坚持共产党的领导/坚持思想基本原则/发展社会主义民主政治，建设社会主义政治文明"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党始终坚持（）利益高于一切、重于一切、大于一切。","correctAnswer":"(B)人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"物质/人民/经济/文化"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党领导的多党合作和政治协商制度是一种社会主义的新型政党制度。这一制度的首要前提和根本保证是（）","correctAnswer":"(B)中国共产党的领导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"多党合作/中国共产党的领导/长期共存/互相监督"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党领导的多党合作和政治协商制度是我国一项基本政治制度，坚持和完善这项制度，是我国政治体制的一项重要内容，保障中国共产党和民主党派合作的政治基础是( )","correctAnswer":"(C)必须坚持中国共产党的领导，坚持四项基本原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国共产党和各民主党派都必须在宪法规定的范围内进行活动/长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共/必须坚持中国共产党的领导，坚持四项基本原则/中国共产党是执政党，民主党派是参政党"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义最本质特征和最大优势是（）","correctAnswer":"(D)党的领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"依法治国和以德治国相结合/社会主义与市场经济相结合/人民主体地位/党的领导"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义的根本原则是（ ）","correctAnswer":"(C)共同富裕","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"解放生产力/改革开放/共同富裕/以人为本"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"中国现阶段的人民民主专政实质上是无产阶级专政，这主要表现在人民民主专政与无产阶级专政（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"性质相同/作用、职能相同/历史使命相同/政体相同"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国社会主义政治文明的重要制度载体是（）","correctAnswer":"(A)人民代表大会制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民代表大会制度/中国共产党领导的多党合作和政治协商制度/民族区域自治制度/基层民主自治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平总书记在“七一讲话”中指出，坚持不忘初心、继续前进，就要坚持中国特色社会主义道路自信、理论自信、（）、文化自信，坚持党的基本路线不动摇，不断把中国特色社会主义伟大事业推向前进。","correctAnswer":"(D)制度自信","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济自信/经济自信/思想自信/制度自信"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"人民当家作主和依法治国的根本保证是（）","correctAnswer":"(A)中国共产党的领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国共产党的领导/人民民主专政/社会主义法治/人民代表大会"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"人民当家作主是社会主义民主政治的（），是社会主义政治文明建设的（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"本质和核心要求/根本出发点和归宿"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"人民民主专政实质上是无产阶级专政，原因在于它与无产阶级专政在（）方面相同","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"性质相同/作用相同/职能相同/历史使命相同"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"以下不属于我国政治制度的是（）","correctAnswer":"(D)单一民族制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民代表大会制度/多党合作和政治协商制度/基层群众自治制度/单一民族制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"以下对人民政协理解正确的是（）","correctAnswer":"(D)统一战线的组织","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"国家行政机关的重要组成部分/服从中央人民政府的统一领导/受人大委托，向人大负责/统一战线的组织"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"做好人民政协工作，必须坚持人民政协的性质定位。人民政协是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国人民爱国统一战线的组织/中国共产党领导的多党合作和政治协商的机构/中国政治生活中发扬社会主义民主的重要形式/中国特色国家行政机构的组成部分"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十八大报告提出健全社会主义协商民主制度，把中国特色选举民主同社会主义协商民主相结合。以下选项中内容正确的有（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民政协的主题是团结、民主/人民政协的主要职能是政治协商、民主监督、参政议政/人民政协体现了我国国家行政结构的特点和优点/人民政协是协商民主的重要渠道"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十八大指出，我们党的根本宗旨是（）","correctAnswer":"(A)全心全意为人民服务","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"全心全意为人民服务/以人为本/实现共同富裕/发展生产力"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十八大指出，检验党一切执政活动的最高指标是（ ）","correctAnswer":"(B)以人为本、执政为民","analysis":"对党的认识理解上","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"依法治国、以德治国/以人为本、执政为民/解放和发展生产力/反腐是否成功"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"关于中国特色社会主义民主政治，以下说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国共产党的领导是人民当家作主和依法治国的根本保证/人民当家作主是社会主义民主政治的本质和核心要求/依法治国是党领导人民治理国家的基本方略/党的领导、人民当家作主和依法治国统一于建设中国特色社会主义民主政治的伟大实践"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"关于人民当家作主的说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"是社会主义民主政治的本质和核心要求/是社会主义政治文明的出发点/是社会主义政治文明建设的归宿/以上都对"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"发展社会主义民主政治，建设社会主义政治文明，是全面建成小康社会的重要（），是建设中国特色社会主义总体布局的重要（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"目标/组成部分"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"在中国实行人民代表大会制度，是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国人民在人类政治制度史上的伟大创造/深刻总结近代以后中国政治生活惨痛教训得出的基本结论/是符合中国国情的选择/中国人民翻身作主、掌握自己命运的必然选择"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"在中国实行人民代表大会制度，符合中国国情。作为我国政体和人民当家作主的根本政治制度的人民代表大会制度（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"是中国社会主义政治文明的重要制度载体/体现中国社会主义国家性质/能使广大人民在国家政治生活中直接行使民主权利/是党在国家政权中充分发扬民主、贯彻群众路线的最好实现形式"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"在当今世界许多地区民族冲突迭起的情况下，我国各族人民和睦相处，共同建设有中国特色的社会主义，这是因为我国（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"消除了民族间在经济、文化发展水平方面的差距/形成了平等、团结、互助、和谐的社会主义民族关系/社会主义制度的确立消灭了民族压迫/实行了民族区域自治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"在我国政治体制改革的总体要求中，提出的政治体制改革的目标是（）","correctAnswer":"(A)增强党和国家活力、调动人民积极性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"增强党和国家活力、调动人民积极性/保证人民当家作主/扩大社会主义民主/健全社会主义法制"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持一切为了人民，是由人民群众在历史活动和历史发展中的（）地位决定的。","correctAnswer":"(D)主体","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"发展/政治/经济/主体"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持中国特色社会主义政治发展道路，关键是要坚持（）、（）、依法治国的有机统一。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"党的领导/人民当家作主"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"基层群众自治制度是我国的一项（）。","correctAnswer":"(A)基本政治制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"基本政治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"基层群众自治制度的含义：依照宪法和法律的规定，由居民（村民）选举的成员组成居民（村民）委员会，实行（）、（）、自我教育、自我监督的制度。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"自我管理/自我服务"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"基层群众自治是最（）、最广泛的民主实践。","correctAnswer":"(A)最直接","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"最直接"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"实现社会公平正义的根本保证是（）","correctAnswer":"(C)制度建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"文化建设/发展公共事业/制度建设/提高思想道德素质"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"实践证明，中国共产党领导的多党合作和政治协商制度能够在中国特色社会主义共同目标下，把中国共产党领导和多党派合作有机结合起来，实现（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"广泛参与与集中领导的统一/社会进步与国家稳定的统一/充满活力与富有效率的统一/立法与行政的统一"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"当代中国最直接、最广泛的民主实践是（）","correctAnswer":"(C)基层群众自治制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"民族区域自治制度/人民代表大会制度/基层群众自治制度/中国共产党领导的多党合作和政治协商制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"我国人民民主专政与人民代表大会制度的关系是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"前者是后者的依据和前提，后者体现前者的性质和要求/前者是国家性质，后者是政治制度/前者是国体，后者是政体/前者是国家权力机关，后者是国家管理机关"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"我国实行（）的原则，任何宗教都没有超越宪法和法律的特权，都不能干预国家行政、司法和教育等国家职能的实施。","correctAnswer":"(A)政教分离","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"政教分离"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国实行民族区域自治的历史依据是（）","correctAnswer":"(B)统一的多民族国家的长期存在和发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"各民族聚居区发展的不平衡性/统一的多民族国家的长期存在和发展/各民族大杂居、小聚居的人口分布格局/以上都对"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国政治体制改革的性质是（）","correctAnswer":"(C)社会主义政治制度的自我完善和发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义国家政体的改变/社会主义国家国体的改变/社会主义政治制度的自我完善和发展/人民代表大会制度的自我完善和发展"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国政治体制改革的根本是（）","correctAnswer":"(B)保证人民当家作主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"增强党和国家活力、调动人民积极性/保证人民当家作主/健全权力运行制约和监督体系/健全社会主义协商民主制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国是人民当家做主的国家，( )是我国的政体","correctAnswer":"(B)人民代表大会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民民主专政/人民代表大会/中国共产党领导的多党合作和政治协商制度/民族区域自治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国是社会主义国家，（ ）是我国的国体","correctAnswer":"(A)人民民主专政","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民民主专政/人民代表大会/中国共产党领导的多党合作和政治协商制度/民族区域自治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国的人民民主专政是工人阶级领导的，以工农联盟为基础的国家政权，实质是（）","correctAnswer":"(C)无产阶级专政","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"坚持中国共产党在全国的领导地位/坚持人民当家作主/无产阶级专政/坚持马克思主义的指导"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国的根本政治制度是（）","correctAnswer":"(B)人民代表大会制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民民主专政/人民代表大会制度/民族区域自治制度/共产党领导的多党合作和政治协商制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义民主政治制度的重要组成部分，不包括（）","correctAnswer":"(B)立宪制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民代表大会制度/立宪制/民族区域自治制度/基层民主自治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"所谓国体，是指（）","correctAnswer":"(B)国家的性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国家的体制/国家的性质/国家的各种制度体系/国家的文化经济体制"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，人民代表大会制度建设和人民代表大会的工作得到不断推进。全国和地方各级人民代表大会的代表( )","correctAnswer":"(A)实行差额选举","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"实行差额选举/按党派分配名额/按单位分配名额/实行等额选举"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放以来，我国已经建立了基层民主自治体系，其主要内容有（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"农村村民委员会/城市居民委员会/企业职工代表大会/妇女联合会"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"新疆和西藏几十年来的发展证明，民族区域自治制度符合各民族人民的共同利益和发展要求。民族区域自治制度（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"体现了我国坚持实行各民族平等、团结、合作和共同繁荣的原则/体现了民族因素与区域因素、政治因素与经济因素、历史因素与现实因素的结合/核心是保障少数民族当家作主，管理本民族、本地方事务的权利/是历史的人民的选择"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"既是社会主义民主政治的本质和核心要求，又是社会主义政治文明建设的根本出发点和归宿的是（）","correctAnswer":"(B)人民当家作主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国共产党的领导/人民当家作主/四项基本原则/依法治国"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"民族区域自治的核心是（）","correctAnswer":"(C)保障少数民族当家作主，管理本民族、本地方事务的权利","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"保障少数民族享有直接参与国家事务管理的权利/保障少数民族享有制定自治条例和单行条例的权利/保障少数民族当家作主，管理本民族、本地方事务的权利/实现民族平等、民族团结、各民族共同繁荣"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"现阶段，我国的人民民主专政实质上是（）专政。","correctAnswer":"(A)无产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"无产阶级"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"目前，中国已经建立了以（）、（）和企业职工代表大会为主要内容的基层民主自治体系。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"农村村民委员会/城市居民委员会"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义政治文明建设的根本出发点和归宿是（）","correctAnswer":"(B)人民当家作主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国共产党的领导/人民当家作主/依法治国/加快推进社会主义民主政治制度化、规范化、程序化"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义时期处理民族问题的基本原则是：维护祖国统一，反对民族分裂，坚持（）、（）、（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"3","answers":"民族平等/民族团结/各民族共同繁荣"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义民主政治的本质和核心要求是（）","correctAnswer":"(B)人民当家作主","analysis":"人民当家作主是本质和核心要求","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"中国共产党的领导/人民当家作主/依法治国/党的领导、人民当家作主和依法治国的统一"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义民主政治的本质是（），共产党执政就是领导和支持人民当家作主。","correctAnswer":"(A)人民当家作主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"人民当家作主"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"统一于中国特色社会主义民主政治伟大实践的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的领导/人民当家作主/依法治国/以德治国"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"（），是指人类在利用和改造自然的过程中，主动保护自然，积极改善和优化人与自然的关系，建设健康有序的生态运行机制和良好的生态环境。","correctAnswer":"(A)生态文明建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"生态文明建设"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"（）就是国家生态安全的底线和生命线，这个红线不能突破，一旦突破必将危急生态安全","correctAnswer":"(B)生态红线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"制度红线/生态红线/政治红线/文化红线"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"（）指出：“只有实行最严格的制度、最严密的法治，才能为生态文明建设提供可靠保障。”","correctAnswer":"(A)习近平","analysis":"考生易写成其他领导人","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"习近平"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"（）是人与自然相处时应秉承的首要态度。","correctAnswer":"(A)尊重自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"尊重自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"（）的核心是正确处理人与自然的关系。","correctAnswer":"(A)生态文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"生态文明"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"“五位一体”总体布局包括中国特色社会主义经济建设、政治建设、文化建设、（）。","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"制度建设/法律建设/社会建设/生态文明建设"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"“五位一体”总体布局包括中国特色社会主义经济建设、政治建设、文化建设、社会建设以及（）。","correctAnswer":"(A)生态文明建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"生态文明建设"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"“绿水青山就是金山银山”这一论断的提出者是（）。","correctAnswer":"(D)习近平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"邓小平/江泽民/胡锦涛/习近平"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"《关于加快推进生态文明建设的意见》提出，到2020年，资源节约型和（）社会取得巨大进展，经济发展质量和效益显著提高。","correctAnswer":"(A)环境友好型","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"环境友好型"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"2015年4月，中共中央国务院出台的《关于加快推进生态文明建设的意见》指出，到2020年（）和环境友好型社会建设取得重大进展。","correctAnswer":"(D)资源节约型","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"创新发展性/可持续型/生态型/资源节约型"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"2015年4月，中共中央国务院出台的《关于加快推进生态文明建设的意见》指出，到2020年资源节约型和（）社会建设取得重大进展。","correctAnswer":"(C)环境友好型","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"可持续型/生态型/环境友好型/创新发展性"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"下列关于生态文明新理念表述不正确的是（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"绿水青山不如金山银山/先污染后治理/宁要绿水青山，不要金山银山/绿水金山就是金山银山"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"下列关于生态文明新理念表述正确的是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"要金山银山，不要绿水青山/既要绿水青山，也要金山银山/宁要绿水青山，不要金山银山/绿水金山就是金山银山"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"下列描述中，明确阐述正确处理好经济发展同生态环境保护的关系的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“我们既要绿水青山，也要金山银山。宁要绿水青山，不要金山银山，而且绿水青山就是金山银山”/“生态文明就是生产力”/“牢固树立保护生态环境就是保护生产力、改善生态环境就是发展生产力的理念”/“我们要认识到山水林田湖是一个生命共同体，人的命脉在田，田的命脉在水，水的命脉在山，山的命脉在土，土的命脉在树”"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"下列选项哪项不属于我国的基本国策？（）","correctAnswer":"(A)宗教信仰自由","analysis":"宗教信仰自由不是基本国策","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"宗教信仰自由/节约资源和保护环境/对外开放/计划生育"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"下列选项哪项不是正确的生态文明理念（）？","correctAnswer":"(D)破坏自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"尊重自然/顺应自然/保护自然/破坏自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"下列选项哪项属于我国的基本国策？（）","correctAnswer":"(D)节约资源和保护环境","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民当家作主/宗教信仰自由/独立自主/节约资源和保护环境"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"为保护环境，要划定生态文明（），建立责任追究制度。","correctAnswer":"(A)红线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"红线"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"为保护环境，要建立责任追究制度。其中对生态环境损害责任（）追究。","correctAnswer":"(A)终身","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"终身"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，我们既要绿水青山，也要（）。","correctAnswer":"(A)金山银山","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"金山银山"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"习近平指出，“只有实行最严格的制度，最严密的法治，才能为生态文明建设提供可靠保障。”建设生态文明，必须建立系统完整的制度体系，用制度保障生态环境、推进生态文明建设。为此，要完善经济社会发展考核体系。建立系统完整的生态文明制度体系，最重要的是要把（）","correctAnswer":"(A)体现生态文明建设状况的指标纳入经济社会发展评价体系，使之成为推进生态文明建设的重要导向和约束","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"体现生态文明建设状况的指标纳入经济社会发展评价体系，使之成为推进生态文明建设的重要导向和约束/规定生态保护红线，建立责任追究制度/健全法律法规，完善生态环境保护管理制度/树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"习近平指出：“只有实行最严格的制度、最严密的（），才能为生态文明建设提供可靠保障。”","correctAnswer":"(D)法治","analysis":"选项易混淆","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"规章/法规/法律/法治"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"习近平提出：“建设生态文明，把生态文明建设放在突出地位，融入（）、（）文化建设、社会建设各方面和全过程，努力建设美丽中国，实现中华民族永续发展”。","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"制度建设/法律建设/经济建设/政治建设"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"人与自然相处时应承担的重要责任是（）。","correctAnswer":"(C)保护自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"尊重自然/顺应自然/保护自然/顺从自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"人与自然相处时应秉持的首要态度是（）。","correctAnswer":"(A)尊重自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"尊重自然/顺应自然/感恩自然/保护自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"人与自然相处时应遵循的基本原则是（）。","correctAnswer":"(B)顺应自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"尊重自然/顺应自然/保护自然/顺从自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"人类为满足自身的需要向大自然不断索取，使人类赖以生存的自然环境遭到严重破坏，生态危机日益严重。反思过去，正视现实，只有（）才是人与自然相处的科学态度。","correctAnswer":"(B)尊重自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"顺从自然/尊重自然/敬畏自然/服从自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"以下哪项属于我国的基本国策（）。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"宗教信仰自由/节约资源和保护环境/计划生育/对外开放"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"党的（）提出：“建设生态文明，把生态文明建设放在突出地位，融入经济建设、政治建设、文化建设、社会建设各方面和全过程，努力建设美丽中国，实现中华民族永续发展”。","correctAnswer":"(B)十八大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十九大/十八大/十七大/十六大"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"党的（）提出了“生态文明”的理念，标志着社会主义和谐社会的生态文明法制建设正在积极地开展中。","correctAnswer":"(D)十七大","analysis":"容易混淆","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十八大/十五大/十六大/十七大"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"党的（）提出了推进生态文明建设的内涵和目标任务，十八届三中全会明确了生态文明体制改革的主要任务。","correctAnswer":"(A)十八大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"十八大/十七大/十六大/十五大"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"党的十八大提出，面对资源约束趋紧、环境污染严重、生态系统退化的严峻形势，必须树立（）、顺应自然、保护自然的生态文明理念。","correctAnswer":"(B)尊重自然","analysis":"尊重自然是前提，基本态度","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"顺从自然/尊重自然/适应自然/破坏自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"党的十八大提出，面对资源约束趋紧、环境污染严重、生态系统退化的严峻形势，必须树立（）的生态文明理念。","correctAnswer":"ABC","analysis":"考察考生记忆能力","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"尊重自然/顺应自然/保护自然/顺从自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"党的十八大提出，面对资源约束趋紧、环境污染严重、生态系统退化的严峻形势，必须树立尊重自然、（）、保护自然的生态文明理念。","correctAnswer":"(A)顺应自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"顺应自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"党的十八大提出，面对资源约束趋紧、环境污染严重、生态系统退化的严峻形势，必须树立尊重自然、顺应自然、（）的生态文明理念。","correctAnswer":"(A)保护自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"保护自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"在人口、资源、环境三者的互动关系中，（）居首。","correctAnswer":"(B)人口","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"资源/人口/环境/不确定"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"在环保工作中，把预防为主、（）放在首位。","correctAnswer":"(C)源头治理","analysis":"需从根源之类，放在首位","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"及时治理/有偿治理/源头治理/政府治理"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"在环保工作中，要把（）、源头治理放到首位。","correctAnswer":"(A)源头治理","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"源头治理"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"在环保工作中，要把预防为主、（）放到首位。","correctAnswer":"(A)为主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"为主"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"在环保工作中，要把预防为主、源头治理放到（）。","correctAnswer":"(A)首位","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"首位"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"在生态系统保护和恢复中，把利用（）修复生态系统放在首位。","correctAnswer":"(A)自然力","analysis":"考察考生记忆力","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"自然力"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"坚持（ ）的基本国策，坚持节约优先、保护优先、自然恢复为主的方针。","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"保护资源/节约资源/提高效率/保护环境"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"坚持节约资源和保护环境的基本国策必须做到，把（）放在首位、坚持保护优先，自然恢复维为主、着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展、形成节约资源和保护环境的空间格局。","correctAnswer":"(B)节约资源","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"保护资源/节约资源/顺应自然/敬畏自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"建设（），是关系人民福祉、关乎民族未来的长远大计，是实现中华民族伟大复兴的中国梦的重要内容。","correctAnswer":"(A)生态文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"生态文明"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设生态文明是一场涉及（）、生活方式、思维方式和价值观念的革命性变革。","correctAnswer":"(A)生产方式","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"生产方式/思考方式/教育方式/交流方式"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"建设生态文明是一场涉及（）的革命性变革。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"生产方式/生活方式/思维方式/价值观念"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设生态文明是一场涉及生产方式、（）、思维方式和价值观念的革命性变革。","correctAnswer":"(B)生活方式","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"思考方式/生活方式/教育方式/交流方式"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设生态文明是一场涉及生产方式、生活方式、（）和价值观念的革命性变革。","correctAnswer":"(D)思维方式","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"思考方式/交流方式/教育方式/思维方式"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"建设生态文明是一场涉及生产方式、生活方式、思维方式和（）的革命性变革。","correctAnswer":"(A)价值观念","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"价值观念"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设社会主义生态文明就是要实现（）、全面发展、可持续发展和循环发展。","correctAnswer":"(B)和谐发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"不间断发展/和谐发展/低速发展/高速发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"建设社会主义生态文明就是要实现和谐发展、（）可持续发展和循环发展。","correctAnswer":"(A)全面发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"全面发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设社会主义生态文明就是要实现和谐发展、全面发展、（）和循环发展。","correctAnswer":"(A)可持续发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"可持续发展/不间断发展/低速发展/高速发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"建设社会主义生态文明就是要实现和谐发展、全面发展、可持续发展和（）。","correctAnswer":"(A)循环发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"循环发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设社会主义生态文明必须做到，（）、坚持节约资源和保护环境的基本国策、完善生态文明制度体系。","correctAnswer":"(D)树立社会主义生态文明新理念","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"不污染，不治理/开发与保护并重/以GDP为核心追求/树立社会主义生态文明新理念"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设社会主义生态文明必须做到，树立社会主义生态文明新理念、（）、完善生态文明制度体系。","correctAnswer":"(C)坚持节约资源和保护环境的基本国策","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"开发与保护并重/以GDP为核心追求/坚持节约资源和保护环境的基本国策/不污染，不治理"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设社会主义生态文明必须做到，树立社会主义生态文明新理念、坚持节约资源和保护环境的基本国策、（）。","correctAnswer":"(B)完善生态文明制度体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"以GDP为核心追求/完善生态文明制度体系/开发与保护并重/不污染，不治理"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"建设社会主义的生态文明就是要实现（）。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"超高速发展/可持续发展/全面发展/循环发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"建设资源节约型、环境友好型社会的举措有（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"发展节约型经济/开展科技创新/优化国土空间开发格局/不开发资源"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"循环经济的原则是（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"资源使用的减量化/资源再利用/资源再循环/资源在无害化"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"我们坚持节约资源和（）的基本国策，为人民创造良好的生产生活环境。","correctAnswer":"(A)保护环境","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"保护环境"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"把祖国建成经济繁荣、环境优美、生态良好的美丽家园，既是建设美丽中国的根本要求，也是亿万人民的共同愿望，更是每一个公民义不容辞的责任。因此我们应该坚持（）的基本国策。","correctAnswer":"(A)节约资源和保护环境","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"节约资源和保护环境/对外开放/计划生育/独立自主"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"把节约资源放在首位，要求必须在（）加强节约。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全社会/全领域/经济发展起步阶段/以上都正确"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"正确处理好经济发展同生态保护的关系，必须牢固树立保护生态环境就是保护生产力、改善生态环境就是（）的理念。","correctAnswer":"(A)发展生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"发展生产力"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"生态文明建设的核心是正确处理人与（）的关系。","correctAnswer":"(A)自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"自然/社会/国家/团体"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"生态文明建设要注重经济发展与生态环境保护的和谐共进，坚持在保护中发展、（），更加自觉地推进绿色发展、循环发展、低碳发展。","correctAnswer":"(C)在发展中保护","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"在继承中发展/在创新中发展/在发展中保护/在继承上创新"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"生态文明建设要注重经济发展与生态环境保护的和谐共进，坚持在保护中发展、在发展中保护，更加自觉地推进（）、循环发展、低碳发展。","correctAnswer":"(D)绿色发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"创新发展/共享发展/开放发展/绿色发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"生态文明建设要注重经济发展与生态环境保护的和谐共进，坚持在保护中发展、在发展中保护，更加自觉地推进绿色发展、（）、低碳发展。","correctAnswer":"(A)循环发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"循环发展/创新发展/共享发展/开放发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"生态文明建设要注重经济发展与生态环境保护的和谐共进，坚持在保护中发展、在发展中保护，更加自觉地推进绿色发展、循环发展、（）。","correctAnswer":"(B)低碳发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"创新发展/低碳发展/共享发展/开放发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"生态文明的核心是正确处理（）的关系。","correctAnswer":"(A)人与自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"人与自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"美丽的自然需要细心地呵护，需要人类确立（）的生态文明理念，进行生态文明实践。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"顺从自然/尊重自然/保护自然/征服自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"自然界是一个完整有机的生态系统，具有自身运动、变化和发展的内在规律，不以人的意志为转移。因此我们必须树立（）生态文明理念。","correctAnswer":"(A)顺应自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"顺应自然/顺从自然/服从自然/敬畏自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"节约资源和保护环境是我国的一项（）。","correctAnswer":"(C)基本国策","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"基本制度/基本政策/基本国策/基本方略"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"节约资源必须加强全过程节约管理，降低能源、水、土地的消耗强度，大力发展（），促进生产、流通、消费过程的减量化、再利用、资源化。","correctAnswer":"(B)循环经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"低碳经济/循环经济/共享经济/创新经济"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"顺应自然，人与自然和谐共生，是人与自然和谐相处时应遵循的（）。","correctAnswer":"(A)基本原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"基本原则"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"（），规范社会行为，调节利益关系，协调社会关系，解决社会问题。","correctAnswer":"(A)强化道德约束","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"强化道德约束"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"（）作为国家发展的基石，事关民族兴旺、人民福祉和国家未来，是百年大计、千秋工程","correctAnswer":"(A)教育","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"教育"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"（）是中国特色社会主义的根本原则。","correctAnswer":"(A)共同富裕","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"共同富裕"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"（）是人民群众的共同心愿，是改革发展的重要前提","correctAnswer":"(A)社会稳定","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"社会稳定"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"（）是民生之本，关系到亿万劳动者及其家庭的切身利益，是实现科学发展和促进社会和谐的重要基础","correctAnswer":"(A)就业","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"就业"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"（）是社会建设的重大任务，是国家治理的重要内容。","correctAnswer":"(A)社会治理","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"社会治理"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"中国先秦思想家孔子提出的“和为贵”、“君子和而不同”的思想其主要含义是（ ）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"中国传统文化中的和谐思想","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"和谐而又不千篇一律/不同而又不相互冲突/和谐以共生共长/不同以相辅相成"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，人民所向往的（），就是我们的奋斗目标","correctAnswer":"(A)美好生活","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"美好生活"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平指出：“治理和管理一字之差，体现的是系统治理、依法治理、源头治理、综合施策。”坚持系统治理，加强党委领导，发挥政府（），鼓励和支持社会各方面参与。","correctAnswer":"(A)主导作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"主导作用"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"保障和改善民生，缩小收入差距，坚持（）同步，持续增加城乡居民收入。","correctAnswer":"BC","analysis":"增加居民收入的幅度","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"居民收入与国际综合实力增长/居民收入与经济增长/劳动报酬提高与劳动生产率提高/劳动报酬增长和企业利率增长"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"保障和改善民生，要做到（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"办好人民满意的教育/健全促进就业创业体制机制/形成合理有序的收入分配格局/建立更加公平可持续的社会保障制度"},{"content":"/第十章/第四节","type":"单选题","stem":"保障和改善民生是一个长期工作。以下关于民生问题，表述正确的是（）","correctAnswer":"(D)保障和改善民生只有新起点，没有终点","analysis":"对民生的理解","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"保障和改善民生只是发展中国家面临的重要问题/保障和改善民生是一个革命时期的中心任务/保障和改善民生只是一个社会发展到一定阶段所要面临的工作/保障和改善民生只有新起点，没有终点"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十八大指出，中国特色社会主义是亿万人民自己的事业，要最广泛地动员和组织人民依法管理国家事务和社会事务。坚持（）地位，发挥人民主人翁精神，尊重（）精神，最广泛地动员和组织","correctAnswer":"AB","analysis":"强调人民的主体地位","difficult":"难","answerCount":"2","answers":"人民主体/人民首创"},{"content":"/第十章/第四节","type":"单选题","stem":"党的十八大指出，加强社会建设，必须以（）为重点，积极解决好教育、就业、收入分配、社会保障、医疗卫生和社会管理等直接关系人民群众根本利益和现实利益的问题","correctAnswer":"(C)保障和改善民生","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"加强经济建设/完善民主政治/保障和改善民生/促进和谐"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十八大指出，加强社会建设，必须加快形成科学有效的（），完善社会保障体系，健全基层公共服务和社会管理网络，建立确保社会既充满活力又和谐有序的体制机制。","correctAnswer":"(A)社会管理体制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"社会管理体制"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十八大指出：加强社会建设，必须以保障和（）为重点，积极解决好教育、就业、收入分配、社会保障、医疗卫生和社会管理等直接关系人民群众根本利益和现实利益的问题。","correctAnswer":"(A)改善民生","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"改善民生"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十八大指提出，加强（），必须加快形成科学有效的社会管理体制，完善社会保障体系，健全基层公共服务和社会管理网络，简历确保社会既充满活力又和谐有序的体制机制。","correctAnswer":"(A)社会建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"社会建设"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"全面贯彻党的教育方针，坚持（），加强社会主义核心价值观教育。","correctAnswer":"(A)立德树人","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"立德树人"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"创新社会治理体制，健全公共安全体系。（）是老百姓解决温饱后的第一需求，是极重要的民生，也是最基本的发展环境。","correctAnswer":"(A)平安","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"平安"},{"content":"/第十章/第四节","type":"单选题","stem":"加强社会建设，必须以（）为重点，积极解决好教育、就业、收入分配、社会保障、医疗卫生和社会管理等直接关系人民群众根本利益和现实利益的问题。","correctAnswer":"(B)保障和改善民生","analysis":"加强社会建设的重点","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"经济建设/保障和改善民生/加强社会治理/文化建设"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"十八届三中全会提出：创新社会治理，必须着眼于（），最大限度增加和谐因素，增强社会发展活力，提高社会治理水平，全面推进平安中国建设，维护国家安全，确保人民安居乐业，社会安定有序。","correctAnswer":"(A)维护最广大人民根本利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"维护最广大人民根本利益"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"合理的（）是社会公平的重要体现。","correctAnswer":"(A)收入分配制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"收入分配制度"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"在（）（）（）的长期实践中，我们党不断探索和发展了具有中国特色的社会主义建设理论。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"革命/建设/改革/探索"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"建立更加公平和持续的（）制度，坚持社会统筹和个人账户相结合的基本养老保险制度，整合城乡居民基本养老保险制度、基本医疗保险制度。","correctAnswer":"(A)社会保障","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"社会保障"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"形成合理有序的收入分配格局，着重保护劳动所得，努力实现劳动报酬增长和劳动生产率提高同步，提高劳动报酬在（）中的比重","correctAnswer":"(A)初次分配","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"初次分配"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"改进社会治理方式，要坚持（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"系统治理/依法治理/综合治理/源头治理"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"改革社会组织管理制度，鼓励和支持社会力量参与社会治理、公共服务、激发（）","correctAnswer":"(A)社会活力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"社会活力"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"社会主义与以往一切旧的社会制度的本质区别在于社会生产以全体社会成员（）为目的","correctAnswer":"(A)共同富裕","analysis":"社会主义本质的正确理解","difficult":"难","answerCount":"1","answers":"共同富裕"},{"content":"/第十章/第四节","type":"单选题","stem":"社会治理是国家治理的重要内容。加强和创新社会治理，必须把社会重心落到（）","correctAnswer":"(B)城乡社区上","analysis":"细节考察","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"激发社会组织活力上/城乡社区上/解决社会矛盾上/健全公共安全上"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"要保障和改善民生，需要（ ）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"形成同步富裕的收入分配格局/健全促进就业机制/健全促进创业机制/以上都包括"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"要创新社会治理体制，需要（ ）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"健全公共安全体系/加强基层社会治理/创新有效预防和化解社会矛盾体制/以上都包括"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"( )指出社会主义制度在我国已经基本上建立起来，并正确分析了社会主义改造完成后我国社会主要矛盾的变化。","correctAnswer":"(D)党的八大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"党的七大/七届二中全会/第一届全国人民代表大会/党的八大"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"( )是无产阶级政党的根本组织原则，是指导党内生活的基本准则。","correctAnswer":"(C)民主集中制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"集体领导制度/法制/民主集中制/批评与自我批评"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"“两种劳动制度，两种教育制度”，一种是全日制的劳动制度，全日制的教育制度；一种是半日制劳动制，半日制的教育制度（即半工半读），这是（ ）提出来的。","correctAnswer":"(A)刘少奇","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"刘少奇"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"“调动一切积极因素，为社会主义事业服务。”作为社会主义建设的基本方针是在下列哪篇文章中提出的","correctAnswer":"(C)《论十大关系》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《论人民民主专政》/《不要四面出击》/《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"“阶级斗争基本结束，但没有完全结束”出自","correctAnswer":"(D)《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《不要四面出击》/《论联合政府》/《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"《论十大关系》中不包括下列","correctAnswer":"(C)南方和北方的关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"重工业、轻工业和农业的关系/沿海工业和内地工业的关系/南方和北方的关系/是非关系"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"《论十大关系》前五条主要是讨论","correctAnswer":"(B)经济问题","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"政治问题/经济问题/文化问题/民族问题"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"《论十大关系》前五条主要讨论的是（）问题。","correctAnswer":"(A)经济","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"经济"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"《论十大关系》报告确定了一个基本方针，就是努力把（）、（）积极因素全部调动起来，为社会主义建设服务。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"党内党外/国内国外"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"《论十大关系》是毛泽东探索中国社会主义建设道路的开山之作，其基本方针是","correctAnswer":"(A)把国内外一切积极因素调动起来，为建设社会主义事业服务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"把国内外一切积极因素调动起来，为建设社会主义事业服务/正确处理人民内部矛盾和敌我矛盾/加强全党和全国人民的团结/探索适合我国国情的社会主义建设道路"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"《论十大关系》的发表标志着","correctAnswer":"(D)党探索中国社会主义建设道路的良好开端","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义制度基本建立/社会主义改造完成/社会主义建设道路的开始/党探索中国社会主义建设道路的良好开端"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"1956年，毛泽东在（）报告中明确提出以苏为鉴，独立自主地探索适合中国情况的社会主义建设道路。","correctAnswer":"(A)《论十大关系》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"《论十大关系》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"1956年，苏共二十大之后，毛泽东认为它对我们最重要的教益是要独立思考，把马克思列宁主义的基本原理同中国革命和建设的具体实际相结合，提出要（），探索自己的道路。","correctAnswer":"(A)以苏为鉴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"以苏为鉴"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1956年1月，中共中央召开关于知识分子问题会议，动员全党和全国人民","correctAnswer":"(C)向科学进军","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"实现教育的现代化/攀登科学技术高峰/向科学进军/实现科学技术的现代化"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1956年4月，毛泽东作了《论十大关系》的报告，他指出：“最近苏联方面暴露了他们在建设社会主义过程中的一些缺点和错误，他们走过的弯路，你还想走？过去我们就是鉴于他们的经验教训，少走了一些弯路，现在当然更要引以为戒”，这表明，以毛泽东为主要代表的中国共产党人","correctAnswer":"(B)开始探索中国自己的社会主义建设道路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"实现了马克思主义同中国实际的“第二次结合”/开始探索中国自己的社会主义建设道路/开始找到自己的一条适合中国的路线/已经突破社会主义苏联模式的束缚"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1956年4月，毛泽东发表《论十大关系》的重要讲话，正式提出了","correctAnswer":"(C)探索中国社会主义建设道路的任务","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"探索中国新民主主义革命道路的任务/探索中国社会主义革命道路的任务/探索中国社会主义建设道路的任务/探索中国社会主义改革的任务"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1956年4月和5月，毛泽东先后在中央政治局扩大会议和最高国务会议上，做出了（）的报告","correctAnswer":"(A)《论十大关系》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/《毛泽东文集》/《在扩大的中央工作会议上的讲话》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1956年全国高考的作文试题是：“我生活在幸福的年代”。下列事件不可能发生在这个幸福年代里的是","correctAnswer":"(A)社会主义建设总路线的提出","analysis":"A项社会主义建设总路线提出在1958年","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"社会主义建设总路线的提出/社会主义改造的完成/社会主义制度基本确立/一五计划即将完成"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1956年苏共二十大之后，毛泽东认为苏联的社会主义建设对我们最重要的教益是","correctAnswer":"(D)要把马列主义与中国实际进行“第二次结合”，探索自己的道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"要实行一边倒政策，全面向苏联学习/要坚定地维护斯大林的历史地位和形象/要坚持无产阶级专政，防止资本主义复辟/要把马列主义与中国实际进行“第二次结合”，探索自己的道路"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"1957年，毛泽东在《关于正确人民内部矛盾的问题》中，提出了（）工业化方针。","correctAnswer":"(A)发展工业必须同发展农业同时并举","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"发展工业必须同发展农业同时并举"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1957年，毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，在我国，工人阶级与民族资产阶级的矛盾属于人民内部矛盾。如果处理不当，会变成","correctAnswer":"(A)对抗性的敌我矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"对抗性的敌我矛盾/非对抗性的敌我矛盾/对抗性的人民内部矛盾/非对抗性的人民内部矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"1957年，毛泽东提出要造成一个又有集中又有（），又有纪律又有自由，又有统一意志又有个人心情舒畅，生动活泼，那样一种政治局面。","correctAnswer":"(A)民主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"民主"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1958年，中共中央政治局北戴河会议通过决议：1958年钢产量要达到1070万吨，为此，开展了大跃进运动，主要造成了","correctAnswer":"(C)国民经济比例严重失调","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"自然资源的严重破坏/农民的利益受到严重损害/国民经济比例严重失调/国民经济发生严重困难"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1958年制定“鼓足干劲，力争上游，多快好省地建设社会主义”的总路线的会议是","correctAnswer":"(C)中共八大二次会议","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中共八大一次会议/中共八届五中全会/中共八大二次会议/中共八届六中全会"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"1959年底至1960年初，毛泽东在读苏联《政治经济学教科书》时，认为社会主义社会的发展阶段有","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"不发达的社会主义/比较发达的社会主义/发达的社会主义/社会主义初级阶段和社会主义高级阶段"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代，周恩来提出了知识分子","correctAnswer":"(A)已经是工人阶级的一部分","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"已经是工人阶级的一部分/绝大多数已经是劳动人民的知识分子/绝大多数已经是领导阶级的知识分子/绝大多数已经是党的同路人"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代，我国提出了建设四个现代化的社会主义强国的战略目标，其中四个现代化是指","correctAnswer":"(A)工业、农业、国防和科学技术","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"工业、农业、国防和科学技术/工业、农业、商业和交通业/工业、农业、商业和科学技术/工业、农业、国防和交通业"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代，邓小平提出了","correctAnswer":"(D)关于整顿工业企业，改善和加强企业管理，实行职工代表大会制等观点","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"关于发展工业企业，改善和加强员工管理，实行职工代表大会制等观点/关于整顿工业企业，改善和加强员工管理，实行职工民主自治等观点/关于整顿工业企业，改善和加强企业管理，实行职工民主自治等观点/关于整顿工业企业，改善和加强企业管理，实行职工代表大会制等观点"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代，陈云提出了","correctAnswer":"(C)“三个主体，三个补充”的思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“两个主体，三个补充”的思想/“三个主体，两个补充”的思想/“三个主体，三个补充”的思想/“两个主体，两个补充”的思想"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代中期，中共中央领导集体开展了一次广泛而深入地对经济工作的调查研究，其理论成果是","correctAnswer":"(A)《论十大关系》的形成","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《论十大关系》的形成/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的形成/中共八大政治报告的形成/“双百”方针的形成"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"20世纪50年代末60年代初，毛泽东认为社会主义可分为两个阶段，分别是（）和（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"不发达的社会主义阶段"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"20世纪60年代初，对我国农业生产责任制表示支持和赞成的党和国家领导人有","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"刘少奇/邓小平/邓子恢/毛泽东"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"20世纪60年代提出实行“两种教育制度，两种劳动制度”主张的是","correctAnswer":"(C)刘少奇","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/周恩来/刘少奇/邓小平"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"下列关于社会主义基本矛盾的表述，正确的是","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义基本矛盾具有是非对抗性矛盾/社会主义基本矛盾具有可逆性/社会主义基本矛盾具有“又相适应又相矛盾”的特点/社会主义基本矛盾仍然是生产力与生产关系之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"下列属于人民内部矛盾的有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"工人阶级和其它劳动人民同民族资产阶级的矛盾/政府和人民群众之间的矛盾/领导同被领导之间的矛盾/国家机关某些工作人员的官僚主义作风同群众之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"下列属于社会主义建设道路初步探索的重要理论成果的有","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"调动一切积极因素为社会主义事业服务的思想/正确认识和处理社会主义社会矛盾的思想/走中国工业化道路的思想/科学发展观"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中共“八大”提出的我国经济建设方针是","correctAnswer":"(C)既反保守又反冒进，在综合平衡中稳步前进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"大干快上，赶美超英/力争高速度，快压倒一切/既反保守又反冒进，在综合平衡中稳步前进/慢一点，稳一点"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中共八大为我国全面进行社会主义建设和党的建设指明了方向。八大作出正确决策的基础是","correctAnswer":"(A)对国内主要矛盾的分析","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"对国内主要矛盾的分析/全国人民建设社会主义的热情很高/全国土地改革的完成/社会主义建设总路线的制定"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中共八大前后，毛泽东在探索中国自己的社会主义建设道路中提出的重要思想不包括","correctAnswer":"(A)经济建设必须坚持既反保守又反冒进的方针","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济建设必须坚持既反保守又反冒进的方针/调动一切积极因素，建设社会主义伟大国家/走出一条适合中国国情的中国工业化道路/把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中共八大和十一届三中全会的相同点是","correctAnswer":"(C)都把发展生产作为党和国家的重点","analysis":"A项属于十一届三中全会","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"都肯定了实事求是是马克思思想路线/都作出了实行改革开放的伟大决策/都把发展生产作为党和国家的重点/都结束了长期以来左倾错误"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中共八大在探索中国自己的社会主义建设道路方面最重要的贡献是","correctAnswer":"(A)对当时和其后一个时期我国社会主义条件的阶级状况、社会状况及国情的判断、主要矛盾和党的主要任务的分析是基本正确的","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"对当时和其后一个时期我国社会主义条件的阶级状况、社会状况及国情的判断、主要矛盾和党的主要任务的分析是基本正确的/提出了加强民主与法制建设的思想/提出了加强执政党建设的思想/提出了既反保守、又反冒进，在综合平衡中稳步前进的经济建设的方针"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"中共八大认为，社会主义的基本矛盾的性质是（）。","correctAnswer":"(A)非对抗性的","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"非对抗性的"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"中共八大认为当时我国社会的主要矛盾是（），是人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾。。","correctAnswer":"(A)人民对于建立先进的工业国的要求同落后的农业国的现实之间的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"人民对于建立先进的工业国的要求同落后的农业国的现实之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党在实践中开始探索符合中国国情的社会主义建设道路的标志是","correctAnswer":"(B)毛泽东发表《论十大关系》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中共八大召开/毛泽东发表《论十大关系》/毛泽东发表《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/中共中央提出社会主义建设总路线"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党开始在实践中探索建设社会主义道路的标志是","correctAnswer":"(B)中共八大的召开","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"1958年社会主义建设总路线的提出/中共八大的召开/在全国范围进行土地改革/进行三大改造"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国社会主义初级阶段的起点是","correctAnswer":"(C)社会主义改造的基本完成","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中华人民共和国成立/国民经济恢复任务的完成/社会主义改造的基本完成/中共十一届三中全会的召开"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"为了实现四个现代化，毛泽东提出了（）的发展战略。","correctAnswer":"(A)两步走","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"两步走"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"人民内部矛盾不包括","correctAnswer":"(D)民主同集中的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"工人、农民同知识分子之间的矛盾/工人阶级和其他劳动人民同民族资产阶级的矛盾/政府和人民群众之间的矛盾/民主同集中的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"从20世纪50年后期开始，由于“左”的错误的影响，我国在社会主义建设中的主要错误有","correctAnswer":"ABD","analysis":"C项有迷惑性，大跃进忽视了经济规律，但本身是重视发展生产力的","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"急于求成，盲目冒进/把变革生产关系绝对化，以为社会主义所有制形式越大越公越好/不重视发展生产力/坚持以阶级斗争为纲"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"以下完全违背了生产关系一定要适应生产力发展的这一客观规律的是","correctAnswer":"(A)人民公社化运动","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民公社化运动/社会主义三大改造/全国领土基本解放/大跃进运动"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"以毛泽东为代表的中国共产党人初步探索我国社会主义建设道路过程中形成的许多思想观点","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"有的还是不够成熟的设想/有的在实践中没能坚持下去/具有十分重要的理论和实践价值/为中国特色社会主义理论体系的形成提供了基础"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"党关于社会主义建设的一个极为重要的基本方针是","correctAnswer":"(A)调动一切积极因素为社会主义事业服务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"调动一切积极因素为社会主义事业服务/坚持四项基本原则/以经济建设为中心/坚持和改善党的领导"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"党在全面建设社会主义时期提出的社会主义现代化目标不包括","correctAnswer":"(A)现代教育","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"现代教育/现代农业/现代国防/现代工业"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"党在社会主义建设道路初步探索时的经验教训表明，社会主义事业顺利发展的政治保证是","correctAnswer":"(C)加强执政党建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"发展社会主义民主/健全社会主义法制/加强执政党建设/调整分配结构"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"党的（）改变了关于我国社会主要矛盾的正确判断，错误地认为在社会主义建成以前，无产阶级与资产阶级的矛盾，社会主义道路与资本主义道路的矛盾，始终是我国社会的主要矛盾。","correctAnswer":"(B)八大二次会议","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"八大/八大二次会议/九大/九大二次会议"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"党的八大关于教育科学文化工作，提出了（）口号。","correctAnswer":"(A)向科学进军","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"向科学进军"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"党的八大关于知识分子工作，周恩来提出了（）的观点。","correctAnswer":"(A)知识分子是工人阶级一部分","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"知识分子是工人阶级一部分"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"党的八大提出，必须加强对于国家工作的监督，特别是加强对于（）的领导和监督。","correctAnswer":"(A)国家机关","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"国家机关"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"党的八大提出，要进一步扩大民主，开展反对（）的斗争。","correctAnswer":"(A)官僚主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"官僚主义"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"党的八大提出，要进一步扩大民主，开展反对官僚主义的斗争，就要做到","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"加强对于国家工作的监督，特别是加强党对国家机关的领导和监督/加强全国人民代表大会和它的常务委员会对中央一级政府机关的监督/加强地方各级人民代表大会对地方各级政府机关的监督/加强各级政府机关由上而下和由下而上的监督"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"党的八大正确分析了社会主义改造完成后我国社会主要矛盾的变化，指出（）制度在我国已经基本建立起来了","correctAnswer":"(C)社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"资本主义/官僚主义/社会主义/新民主主义"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"全国人大一届三次会议提出“两步走”的发展战略，第一步是（），第二步是（），使中国走在世界前列。。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"第一步是建成一个独立的比较完整的工业体系和国民经济体系/第二步是全面实现工业、农业、国防和科学技术现代化"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"关于我国社会的主要矛盾和根本任务，中共八大指出，社会主义制度在我国基本建立之后，我国国内的主要矛盾是","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"工人阶级与资产阶级之间的矛盾/资本主义道路与社会主义道路之间的矛盾/建立先进的工业国的要求同落后的农业国的现实之间的矛盾/人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"关于所有制结构的调整，陈云在党的八大上提出了（）、（）的设想。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"三个主体/三个补充"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"关于教育科学文化工作，刘少奇提出了（）。","correctAnswer":"(A)“两种劳动制度、两种教育制度”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"“两种劳动制度、两种教育制度”"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"关于社会主义民主政治建设，党的八大提出，要进一步扩大民主，开展反对（）的斗争","correctAnswer":"(B)官僚主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"宗派主义/官僚主义/主观主义/唯心主义"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"关于经济建设，党的八大提出了（）、在综合平衡中稳步前进的方针。","correctAnswer":"(A)既反保守又反冒进","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"既反保守又反冒进"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"关于经济运行机制方面，毛泽东提出了“两参一改三结合”的思路。其中包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"企业建立合理的规章制度和严格的责任制/实行民主管理/实行干部参加劳动、工人参加管理/改革不合理的规章制度"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"刘少奇同志提出实行“两种劳动制度、两种教育制度”是指","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全日制的劳动制度/全日制的教育制度/半工半读/半日制的实习制度"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"刘少奇提出的“两种劳动制度、两种教育制度”不包括","correctAnswer":"(D)星期制的劳动制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"全日制的劳动制度/全日制的教育制度/半日制的劳动制度/星期制的劳动制度"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"周恩来提出“向科学进军”的任务是在","correctAnswer":"(B)1956年中共中央专门召开的知识分子问题会议上的报告中","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"1951年《关于知识分子的改造问题》的报告中/1956年中共中央专门召开的知识分子问题会议上的报告中/1956年党的八大上的报告中/1962年广州的科技工作会议和文艺工作会议上的讲话中"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》一文中，毛泽东明确提出要走出一条有别于（）的中国工业化道路","correctAnswer":"(D)苏联","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"美国/法国/德国/苏联"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话中，毛泽东在社会主义的建立、建成和发展阶段问题上提出的一个重要思想是","correctAnswer":"(B)我国社会主义制度还刚刚建立，还没有完全建成，还不完全巩固","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"我国已经进入社会主义社会的初级阶段/我国社会主义制度还刚刚建立，还没有完全建成，还不完全巩固/社会主义“又可能分为两个阶段，第一个阶段是不发达的社会主义，第二个阶段是比较发达的社会主义/社会主义制度已经确立，下一步是为向共产主义社会迈进奠定基础"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在《论十大关系》中，毛泽东讨论的关于经济问题的关系是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"重工业和轻工业、农业的关系/沿海工业和内地工业的关系/经济建设和国防建设的关系/国家、生产单位和生产者个人的关系"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在《论十大关系》中属于在政治生活和思想文化生活中调动各种积极因素问题的是","correctAnswer":"(A)经济建设和国防建设的关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济建设和国防建设的关系/汉族与少数民族的关系/党与非党的关系/革命与反革命的关系"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在1956年后社会主义的探索中，提出注意发展手工业和农业多种经营经济的领导人是","correctAnswer":"(C)朱德","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"周恩来/刘少奇/朱德/邓小平"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在1956年知识分子问题会议上，周恩来对知识分子的阶级属性的表达是","correctAnswer":"(C)知识分子的绝大部分己经是工人阶级的一部分","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"小资产阶级/民族资产阶级/知识分子的绝大部分己经是工人阶级的一部分/大资产阶级"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在20世纪60年代初的国民经济调整时期，最早支持和提倡实行农业生产责任制的中央领导人是","correctAnswer":"(D)邓子恢","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/周恩来/邓小平/邓子恢"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在中共“八大”上，提出社会主义经济体制应实行“三个主体，三个补充”重要设想的是","correctAnswer":"(A)陈云","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"陈云/周恩来/刘少奇/毛泽东"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在中共八大前后，提出“专政要继续，民主要扩大”思想的是","correctAnswer":"(C)周恩来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/刘少奇/周恩来/邓小平"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在党内首先提出如何以苏联经验为戒，探索适合中国国情的社会主义建设道路的重大问题的是","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"毛泽东/周恩来/陈云/邓小平"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在全党和全国工作重心由革命转向建设的时候，面临着一个( )的基础性问题","correctAnswer":"(A)怎样建设社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"怎样建设社会主义/如何认识和处理社会主义社会矛盾/建设一个什么样的党，怎样建设党/是否要走中国工业化道路"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"在我国社会主义改造基本完成、开始全面建设社会主义的时候，毛泽东就向全党提出，要探索马克思主义同中国实际的（），走出中国自己的社会主义建设道路。","correctAnswer":"(A)“第二次结合”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"“第二次结合”"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在我国社会主义改造完成之后，政治生活中居于主导地位的矛盾是","correctAnswer":"(C)人民内部矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"生产力与生产关系之间的矛盾/按劳分配与按需分配之间的矛盾/人民内部矛盾/不同路线之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在所有制结构的调整问题上，提出要注意发展手工业和农业多种经营思想的是","correctAnswer":"(D)朱德","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/刘少奇/邓小平/朱德"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在所有制结构调整问题上，党和国家的领导人提出了“三个主体、三个补充”的思想，指的是","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"在工商业经营方面，国家经济和集体经济为主体，个体经济为补充/在生产计划方面，计划生产为主体，一定范围的自由生产为补充/在分配方面，以按劳分配为主体，以多种分配方式为补充/在社会主义统一市场里，国家市场为主体，一定范围内的自由市场为补充"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在探索社会主义建设道路初期，关于社会主义民主政治建设方面，中共的思想有","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"扩大民主/加强对国家工作的监督/健全社会主义法制/实行职工代表大会制"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在探索社会主义建设道路初期，关于经济体制和运行机制的改革，邓小平提出的思想有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"“三个主体、三个补充”的思想/整顿工业企业/改善与加强企业管理/实行职工代表大会制"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在探索社会主义建设道路的初期，以毛泽东为代表的党的第一代领导人在经济体制和管理制度上提出的思想有","correctAnswer":"ABC","analysis":"当时没有提出重视价值规律的论述","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"“三个主体，三个补充”的思想/消灭资本主义，又搞资本主义/实行农业生产责任制/发展社会主义商品生产，重视价值规律"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在正确认识和处理社会主义社会矛盾的问题上，党提出并回答的重要理论问题是","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义社会的矛盾有哪些类型/社会主义社会是否存在矛盾/社会主义社会存在什么性质的矛盾/如何正确处理和解决社会主义社会的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在毛泽东提出的“三个世界”的理论中","correctAnswer":"ABD","analysis":"欧洲、加拿大属于第二世界","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"苏联属于第一世界/美国、苏联是第一世界/欧洲、加拿大是第一世界/亚洲（除日本）、非洲和拉丁美洲是第三世界"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在社会主义制度确立后，( )是对抗性矛盾。","correctAnswer":"(C)人民同国民党遗留大陆的特务组织之间的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"劳动人民同民族资产阶级之间的矛盾/工人、农民同知识分子之间的矛盾/人民同国民党遗留大陆的特务组织之间的矛盾/政府同人民群众之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在社会主义改造基本完成以后，正确处理人民内部矛盾成为国家政治生活的主题。中国共产党提出的正确处理人民内部矛盾的方针政策不包括的是","correctAnswer":"(B)有理、有利、有节","analysis":"不包括的是","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"统筹兼顾，适当安排/有理、有利、有节/百花齐放，百家争鸣/长期共存，互相监督"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在社会主义改造还未结束时，毛泽东就提出，在探索中国自己的社会主义建设道路过程中，要实现","correctAnswer":"(B)马克思主义与中国实际的“第二次结合”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"实事求是，一切从实际出发/马克思主义与中国实际的“第二次结合”/调动一切积极的因素/团结全国各族人民"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在社会主义社会，生产关系与生产力，上层建筑与经济基础的社会基本矛盾的特点是","correctAnswer":"(D)基本适应，部分不适应","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"基本不适应/完全适应/部分适应，部分不适应/基本适应，部分不适应"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在社会主义道路探索时期，以下哪一项不是由毛泽东提出的思想","correctAnswer":"(B)注意发展手工业和农业多种经营的思想","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"统筹兼顾，正确处理国家、集体和个人的关系/注意发展手工业和农业多种经营的思想/“两参一改三结合”的思想/“两条腿走路”的方针"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在科学和教育问题上，我党在社会主义建设时期提出的口号是","correctAnswer":"(C)向科学进军","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"科学现代化/教育要面向未来/向科学进军/大力发展科学"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在经济体制和运行机制的改革问题上，提出使社会主义经济既有计划性又有多样性和灵活性的主张的是","correctAnswer":"(A)刘少奇","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"刘少奇/毛泽东/邓小平/江泽民"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在经济建设中，毛泽东反复强调的方针是","correctAnswer":"(C)统筹兼顾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"快速发展/稳步增长/统筹兼顾/效率为主"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在走中国工业化道路的探索中，毛泽东提出了一整套“两条腿走路”的方针。以下属于这一方针的是","correctAnswer":"ABC","analysis":"D项属于社会主义改造时期","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"重工业和轻工业同时并举/中央工业和地方工业同时并举/沿海工业和内地工业同时并举/工业化与社会主义改造同时并举"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在领导苏联社会主义建设的实践中，长期不承认社会主义存在矛盾的是","correctAnswer":"(B)斯大林","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"列宁/斯大林/赫鲁晓夫/勃列日涅夫"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"实现（ ）是中国近代以来历史发展的必要要求，也是国家独立和富强的必要条件。","correctAnswer":"(C)工业化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"合作化/机械化/工业化/集体化"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"实践证明，要正确认识社会主义社会的主要矛盾和根本任务，就要","correctAnswer":"(A)集中力量发展生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"集中力量发展生产力/团结一致向前看/坚持一个中心两个基本点/不断提高人民的物质文化生活水平"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"建国初期的探索中，毛泽东和中国共产党取得的积极理论成果主要体现在","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《论十大关系》/中共八大文献/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/鼓足干劲、力争上游、多快好省地建设社会主义总路线"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"建国后，毛泽东初步探索中国特色社会主义建设道路的重要著作有","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《改造我们的学习》/《愚公移山》/《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"成为全党探索中国社会主义建设道路先声的文章，是毛泽东的","correctAnswer":"(D)《论十大关系》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"《论人民民主专政》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/《纪念孙中山先生》/《论十大关系》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"我们长期以来没有完全搞清楚，因而影响了社会主义优越性的发挥的问题是","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"什么是社会主义/建设什么样的党/怎样建设和发展社会主义/如何建设党"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"我国社会主义现代化的战略目标是","correctAnswer":"(C)四个现代化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中等发达国家水平/超英赶美/四个现代化/祖国统一"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"提出“既反保守又反冒进，在综合平衡中稳步前进”方针的是","correctAnswer":"(B)周恩来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"毛泽东/周恩来/刘少奇/邓小平"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国工业化是在苏联影响下起步的，走中国工业化道路，是中国共产党初步探索我国社会主义建设道路的一个重要思想，当时所讲工业化道路问题，主要指","correctAnswer":"(D)重工业、轻工业和农业的发展关系问题","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"经济建设和国防建设关系问题/中央和地方关系问题/沿海工业和内地工业的关系问题/重工业、轻工业和农业的发展关系问题"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国成立初期，我国主要是学习","correctAnswer":"(D)苏联经验","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"日本经验/德国经验/新加坡经验/苏联经验"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"新中国成立初期，我国在经济发展方面的主要学习对象是（）","correctAnswer":"(A)苏联","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"苏联"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国成立后，工人阶级与民族资产阶级之间的矛盾属于","correctAnswer":"(C)人民内部矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"敌我矛盾/阶级矛盾/人民内部矛盾/对抗性矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国成立后第一次明确规定中华人民共和国的国家政权属于人民，人民行使国家政权的机关为各级人民代表大会和各级人民政府的重要文献是","correctAnswer":"(A)《共同纲领》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《共同纲领》/1954年《中华人民共和国宪法》/《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"无产阶级政党的根本组织原则与指导党内生活的基本准则是","correctAnswer":"(B)民主集中制","analysis":"群众路线是党的根本工作路线","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"群众路线/民主集中制/集体领导制度/理论学习"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"最早提出我国知识分子的绝大部分已经是劳动人民的一部分的是","correctAnswer":"(A)周恩来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"周恩来/毛泽东/刘少奇/陈云"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"正确分析了社会主义改造完成之后我国社会主要矛盾的变化的是","correctAnswer":"(B)八大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"七届二中全会/八大/八届二中全会/十一届三中全会"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东《论十大关系》的报告明确了建设社会主义的根本的指导思想是","correctAnswer":"(B)必须根据本国情况走自己的道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"把国内外的一切积极因素调动起来/必须根据本国情况走自己的道路/照着马克思所说的去做/以苏联为鉴戒，建设社会主义"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东于（ ）年作了《论十大关系》的报告，初步总结了我国社会主义建设的经验。","correctAnswer":"(C)1956","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"1954/1955/1956/1957"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东关于社会主义社会矛盾的学说，具有的历史意义是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"科学揭示了社会主义社会发展的动力/为正确处理社会主义社会各种矛盾提供了基本的理论依据/为创造良好的社会环境和政治环境提供了基本的理论依据/为社会主义改革奠定了理论基础"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东发表的《论十大关系》成为探索中国特色的社会主义建设道路的先声，文章中提出我国社会主义建设必须围绕着一个基本方针，就是","correctAnswer":"(B)调动国内外一切积极因素，把中国建设成为社会主义强国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"正确区分和处理两类不同性质的矛盾/调动国内外一切积极因素，把中国建设成为社会主义强国/中国共产党和民主党派“长期共存、互相监督”/“调整、巩固、充实、提高”的方针"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在( )年作了《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的报告。","correctAnswer":"(C)1957","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"1949/1953/1957/1978"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，解决人民内部矛盾的方法是","correctAnswer":"(A)民主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民主/专政/改革/革命"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，解决敌我之间矛盾的方法是","correctAnswer":"(B)专政","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民主/专政/改革/革命"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中提出解决社会主义社会基本矛盾的途径是","correctAnswer":"(D)依靠社会主义制度本身的力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"进行新民主主义革命/进行社会主义革命/进行无产阶级专政下的继续革命/依靠社会主义制度本身的力量"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中针对科学文化领域的矛盾提出了( )方针。","correctAnswer":"(D)百花齐放、百家争鸣","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"自由讨论/科学实践/艺术实践/百花齐放、百家争鸣"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《论十大关系》一文中指出的正确处理国家、集体、个人三者关系应是","correctAnswer":"(C)兼顾三者的利益","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"个人利益是第一位的/集体利益是第一位的/兼顾三者的利益/只要国家利益实现了，个人利益自然而然得到满足"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东在《论十大关系》中论述的第一大关系是（）。","correctAnswer":"(A)重工业、轻工业和农业的关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"重工业、轻工业和农业的关系"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《论十大关系》中阐述的首要的经济关系是","correctAnswer":"(D)农业、重工业和轻工业的关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"国防建设和经济建设的关系/中央与地方的关系/沿海工业和内地工业的关系/农业、重工业和轻工业的关系"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《论十大关系》的报告中指出，中国工业化道路最重要的问题是","correctAnswer":"(B)处理好重工业和轻工业、农业的关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"处理好沿海工业和内地工业的关系/处理好重工业和轻工业、农业的关系/处理好中央和地方的关系/处理好工业现代化和农业现代化的关系"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东在1957年2月所作的（）的报告，系统论述了社会主义社会矛盾的理论。","correctAnswer":"(A)《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东在20世纪50年代末60年代初提出社会主义可能分为两个阶段的思想时，正在研读的主要著作是","correctAnswer":"(A)苏联《政治经济学教科书》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"苏联《政治经济学教科书》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东在建立企业规章制度和责任制问题上提出的主张是（）","correctAnswer":"(A)两参一改三结合","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"两参一改三结合"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东开始探索适合中国国情的社会主义建设道路的背景和条件是","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"中国已进入社会主义社会的初级阶段/社会主义改造基本完成/“波匈事件”的发生，使我国需要认真思考社会主义的历史命运/苏共二十大的召开，暴露了苏联的问题和矛盾，我们应该“以苏为鉴”"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东强调，关于（）的问题是社会主义国家政治生活的主题。","correctAnswer":"(A)正确处理人民内部矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"正确处理人民内部矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东强调，社会主义国家政治生活的主题是","correctAnswer":"(A)正确处理人民内部矛盾","analysis":"注意时期为社会主义建设初期","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"正确处理人民内部矛盾/坚持四项基本原则/深化社会主义政治改革/以经济建设为中心"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东指出，从建设社会主义基本制度到建成一个伟大的社会主义国家，至少需要五十年到一百年的时间，这是由于","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"我国进入社会主义的特殊历史条件决定的/我国的现实状况决定的/我国现代化建设所处的国际环境和时代特点决定的/社会发展的自身规律决定的"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出，在处理敌我矛盾时，我们采取的方法是","correctAnswer":"(B)专政","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"协商/专政/对抗/暴力"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出，在解决人民内部矛盾时，一个总的方针是","correctAnswer":"(A)用民主的方式解决","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"用民主的方式解决/用谈判的方式解决/用暴力的方式解决/用革命的方式解决"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出，对于民族之间的人民内部矛盾，应采取的方针是","correctAnswer":"(A)民族平等、团结互助","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民族平等、团结互助/思想教育、提高认识/统筹兼顾、适当安排/专政民主、又打又抚"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出，对于物质利益、分配方面的人民内部矛盾，应采取的方针是","correctAnswer":"(C)统筹兼顾、适当安排","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"民主协商、和平解决/思想教育、提高认识/统筹兼顾、适当安排/百花齐放、百家争鸣"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出，我国社会主义建设中经济建设的重点是","correctAnswer":"(A)重工业","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"重工业/轻工业/农业/国防"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东指出，敌我矛盾和人民内部矛盾的性质和解决方法分别是","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"前者是分清是非的问题，后者是分清敌我的问题。/前者是分清敌我的问题，后者是分清是非的问题/前者采用专政方法，后者采用民主方法/前者采用民主方法，后者采用专政方法"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东指出，用民主的方法解决人民内部矛盾，所谓民主方法是指","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"讨论的方法/大鸣大放的方法/批评的方法/说服教育的方法"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出对于人民群众和政府机关的矛盾，要坚持","correctAnswer":"(A)民主集中制原则","analysis":"正确处理人民内部矛盾的方针之一","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"民主集中制原则/兼顾国家、集体和个人三方面的利益/“团结——批评——团结”的方针/“长期共存、互相监督”的方针"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提倡用（）规律深刻分析社会主义社会的矛盾。","correctAnswer":"(C)对立统一","analysis":"基本矛盾又相适应又相矛盾，对应的是对立统一规律","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"质量互变/否定之否定/对立统一/市场经济"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提倡的中国特色的企业管理制度“鞍钢宪法”是","correctAnswer":"(D)“两参一改三结合”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"兼顾国家、生产单位、生产个人的利益/“三个主体，三个补充”/“鼓足干劲，力争上游”/“两参一改三结合”"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东提出，社会主义现代化的战略目标是要把中国建设成为一个具有（）的强国。（）。","correctAnswer":"(A)现代农业、现代工业、现代国防和现代科学技术","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"现代农业、现代工业、现代国防和现代科学技术"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提出“中国工业化的道路”的文章是","correctAnswer":"(C)《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"七届二中全会的报告/《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/《我们党的一些历史唯物主义经验》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东提出了（）、（）、（）发展国民经济的总方针。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"3","answers":"以农业为基础/以工业为主导/以农轻重为序"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提出促进我国社会主义文化、科学事业的繁荣和发展的方针是","correctAnswer":"(C)百花齐放，百家争鸣","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"长期共存，互相监督/正确处理人民内部矛盾/百花齐放，百家争鸣/不要四面出击"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提出关于发展国民经济的总方针，以下不正确的是","correctAnswer":"(C)以就业为导向","analysis":"总方针与就业无关","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"以工业为主导/以农轻重为序/以就业为导向/以农业为基础"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提出的“两参一改三结合”不包括","correctAnswer":"(C)干部不参加劳动","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"工人参加管理/改革不合理的规章制度/干部不参加劳动/工人群众、领导干部和技术人员三结合"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东提出的关于正确处理农业、轻工业和重工业关系问题的思想有","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"发展工业和发展农业同时并举/多发展重工业，少发展一些农业和轻工业/以农、轻、重为序安排国民经济的方针/以农业为基础，以工业为主导的总方针"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提出的我国经济建设总方针不包括","correctAnswer":"(A)把重工业放在首位","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"把重工业放在首位/以农业为基础/以工业为主导/以农轻重为序"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东提出社会主义现代化的战略目标是四个现代化，包括","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"教育文化现代化/工业现代化/国防现代化/科学技术现代化"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东比较系统地阐述“双百方针”的著作和讲话有","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《论人民民主专政》/《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/《不要四面出击》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东的“两参一改三结合”不包括的人员有","correctAnswer":"(D)农民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"工人群众/领导干部/技术人员/农民"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东第一次系统地阐述社会主义社会矛盾问题的著作是","correctAnswer":"(B)《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/《矛盾论》/《论人民民主专政》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为，充分调动一切（），尽可能地克服消极因素，并且努力化消极因素为积极因素是社会主义事业前进的需要。","correctAnswer":"(A)积极因素","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"积极因素"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为，对于人民群众和政府机关的矛盾，要坚持（）原则。","correctAnswer":"(A)民主集中制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"民主集中制"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为，对于共产党和民主党派的矛盾，实行在坚持社会主义道路和共产党领导的前提下（）、（）的方针。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"长期共存/互相监督"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为，对于政治领域的人民内部矛盾，实行（）的方针。","correctAnswer":"(A)团结——批评——团结","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"团结——批评——团结"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为，对于物质利益、分配方面的人民内部矛盾，实行（）、（）的方针。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"统筹兼顾/适当安排"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为，对于科学文化领域里的矛盾，实行（）、（）的方针。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"百花齐放/百家争鸣"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为，新中国成立初期，“因为我们没有经验，在经济建设方面，我们只得照抄（）”。","correctAnswer":"(A)苏联","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"苏联"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东认为，社会主义基本矛盾的性质是","correctAnswer":"(D)非对抗性","analysis":"基本矛盾是人民根本利益一致基础上的矛盾","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"非尖锐性/非爆发性/非持续性/非对抗性"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东认为，社会主义社会基本矛盾具有“又相适应又相矛盾”的特点，其中，之所以会有相矛盾的一面，是因为","correctAnswer":"(D)社会主义生产关系不完善","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"社会主义生产力发展水平不高/社会主义建设者经验积累不足/社会主义国家发展程度不够/社会主义生产关系不完善"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东认为，社会主义社会的基本矛盾是","correctAnswer":"(C)生产关系和生产力之间的矛盾，上层建筑和经济基础之间的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾/人民内部矛盾/生产关系和生产力之间的矛盾，上层建筑和经济基础之间的矛盾/敌我矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为社会主义社会存在两类不同性质的矛盾，分别是（）和（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"2","answers":"敌我矛盾/人民内部矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东说：“我们历来就主张，在人民民主专政下面，解决敌我之间的和人民内部的这两类不同性质的矛盾，采用（）这样两种不同的方法。”","correctAnswer":"(B)专政和民主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"独立和解放/专政和民主/封建和民主/强制和自由"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东首次明确地把农业、轻工业、重工业三者的关系提到工业化道路的高度加以考查的报告是","correctAnswer":"(B)《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","analysis":"需要把《论十大关系》与《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的相关论述区分开来","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/《为争取国家财政经济状况基本好转而斗争》/1961年《在扩大的中央工作会议上的讲话》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"由于社会主义社会基本矛盾是( )性质的，所以“它可以经过社会主义制度本身，不断地得到解决”。","correctAnswer":"(D)非对抗性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"普遍性/发展性/对抗性/非对抗性"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"社会主义制度确立后，党面临的一个崭新课题是在中国这样一个经济文化比较落后的东方大国如何（）。","correctAnswer":"(A)建设和巩固社会主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"建设和巩固社会主义"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义制度确立后，根据我国社会主要矛盾的变化，党中央提出要把工作重点转到( )上来。","correctAnswer":"(A)社会主义建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"社会主义建设/对敌对势力进行专政/军队建设/对知识分子进行思想改造"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义建设道路初步探索时期，为实现四个现代化的目标，毛泽东提出了( )的发展战略。","correctAnswer":"(B)“两步走”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"五年上“一个台阶”/“两步走”/“三步走”/“新三步走”"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义改造基本完成后，国家政治生活的主题是","correctAnswer":"(C)正确处理人民内部矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"探索本国建设社会主义的道路/不断解决仍然存在的敌我矛盾，同时正确处理人民内部矛盾/正确处理人民内部矛盾/集中力量解决人民对于建立先进的工业国的要求同落后的农业国现实之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"社会主义改造完成以后，（）矛盾已经基本解决。","correctAnswer":"(A)无产阶级同资产阶级之间的矛盾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"无产阶级同资产阶级之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"社会主义社会基本矛盾运动具有（）的特点。","correctAnswer":"(A)又相适应又相矛盾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"又相适应又相矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义社会的基本矛盾是","correctAnswer":"(A)生产关系和生产力之间的矛盾、上层建筑和经济基础之间的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"生产关系和生产力之间的矛盾、上层建筑和经济基础之间的矛盾/人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾/经济发展同人口众多、资金短缺、资源贫乏的矛盾/无产阶级和资产阶级之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"第一代领导集体对社会主义建设规律和道路艰辛探索取得的宝贵经验成为","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"中国共产党实现马克思主义基本原理和中国具体实际相结合的第二次飞跃的基础/十一届三中全会以后邓小平提出中国特色社会主义理论的前提和条件/改革开放伟大事业的基础/建设和谐社会的基础"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"系统论述了社会主义社会矛盾的理论的是","correctAnswer":"(A)《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/《人的正确思想从哪儿来》/《关于国家资本主义》/《论十大关系》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"苏共二十大后，东欧社会主义国家爆发了（），帝国主义乘机掀起反苏反共反社会主义的浪潮。","correctAnswer":"(A)波兰和匈牙利事件","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"波兰和匈牙利事件"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"邓小平在中共八大所作的《关于修改党的章程的报告》中提出执政的中国共产党要接受监督，这种监督主要来自","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"人民群众的监督/舆论监督/民主党派和无党派人士的监督/共产党内部的监督"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"针对人民内部矛盾在具体实践中的不同情况，毛泽东提出了一系列具体方针，下面哪些是正确的有","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"对于思想政治领域的人民内部矛盾，实行“团结──批评——团结”的方针。/对科学文化领域里的矛盾，实行“百花齐放，百家争鸣”的方针。/对于共产党和民主党派的矛盾，实行在坚持社会主义道路和共产党领导的前提下“长期共存，肝胆相照”的方针。/对于民族之间的矛盾，实行民族平等、团结互助的方针。"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"针对人民内部矛盾在具体实践中的不同情况，毛泽东提出了一系列具体方针，下面正确的有","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"对于思想政治领域的人民内部矛盾，实行“团结──批评——团结”的方针/对科学文化领域里的矛盾，实行“百花齐放，百家争鸣”的方针。/对于共产党和民主党派的矛盾，实行在坚持社会主义道路和共产党领导的前提下“长期共存，肝胆相照”的方针。/对于民族之间的矛盾，实行民族平等、团结互助的方针。"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"陈云在中共“八大”上提出的“三个主体，三个补充”的重要思想是指","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"在工商业经营方面，国家经营和集体经营为主补充一定的个体经营/在生产计划方面，计划生产为主补充一定的自由生产/在市场方面，国家市场为主补充一定范围的自由市场/在分配方面，以按劳分配为主补充一定的其他分配形式"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"1956年社会主义改造完成后，我国的基本国情是（）。但很长一段时间，我们认识不清。","correctAnswer":"(A)仍处于并将长期处于社会主义初级阶段","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"仍处于并将长期处于社会主义初级阶段"},{"content":"/第四章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年，中央政治局北戴河会议通过决议：1958年钢产量要达到1070万吨，为此，开展了大跃进运动，出现了急躁冒进、急于求成的倾向。对此我们应该吸取的教训是","correctAnswer":"(D)必须使建设规模速度和国力相适应，不能急于求成","analysis":"大跃进主要是忽视经济规律，故选D","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"保护自然资源免遭严重破坏/保护农民的利益/保障国民经济按比例生产/必须使建设规模速度和国力相适应，不能急于求成"},{"content":"/第四章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年10月，山东范县县委书记作报告：“人民进入新乐园，吃穿喝用不要钱，人民都说天堂好，天堂不如新乐园。”这一现象产生的影响是","correctAnswer":"(D)破坏了农村生产力","analysis":"大跃进带来的影响主要是负面的，故选D","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"提高了生产力/调动了农民的积极性/出现了农村城镇化趋势/破坏了农村生产力"},{"content":"/第四章/第二节","type":"单选题","stem":"20世纪60年代山东，农村吹哨上工，农民听到头遍哨子不买账，二遍哨子伸头望，三遍哨子慢晃晃。为解决这一问题，最有效的措施是","correctAnswer":"(D)家庭联产承包责任制","analysis":"只有家庭联产承包责任制能有效调动农民的生产积极性","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"人民公社/大跃进/农业合作化/家庭联产承包责任制"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"习近平强调：“我们党领导人民进行社会主义建设，有（）和（）两个历史时期”","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"改革开放前/改革开放后"},{"content":"/第四章/第二节","type":"单选题","stem":"余华的小说《活着》中有一段描写20世纪50年代末的事情：有个小孩拿着父亲的铁皮箱交街道干部炼钢。这段描写反映的历史现象应该是在","correctAnswer":"(C)大跃进运动中","analysis":"关键提示词：炼钢，故选C","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"土地改革运动中/三大改造中/大跃进运动中/人民公社运动中"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"健全（）和（），加强（），是社会主义事业顺利发展的政治保证","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"民主集中制/集体领导制度/执政党建设"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"党对社会主义建设道路的初步探索留下的教训之一就是：必须正确认识社会主义社会的主要矛盾和根本任务，集中力量（）。","correctAnswer":"(A)发展生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"发展生产力"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"党必须在（）和（）范围内活动，任何一级党组织和领导人都不能有超出法律之上的权利","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"2","answers":"宪法/法律"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"历史的经验教训告诉我们，关起门来搞建设是不行的，必须坚持（）。","correctAnswer":"(A)对外开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"对外开放"},{"content":"/第四章/第二节","type":"单选题","stem":"发动“文化大革命”的主要论点，被概括为","correctAnswer":"(B)“无产阶级专政下继续革命”的理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"“阶级斗争扩大化”的理论/“无产阶级专政下继续革命”的理论/社会主义革命的理论/社会主义革命和建设的理论"},{"content":"/第四章/第二节","type":"多选题","stem":"在“文化大革命”期间，毛泽东仍然提出了一些比较正确的思想观点，主要有","correctAnswer":"BCD","analysis":"A项属于毛泽东发动文化大革命爆发的口号","difficult":"难","answerCount":"4","answers":"无产阶级专政下继续革命的理论/党际关系不应影响国家关系/“两个中间地带”和“三个世界划分”的战略构想/中国永远不称霸"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"实践证明，在整个社会主义初级阶段，要始终坚持党对我国社会主要矛盾的科学判断，以（）为中心。","correctAnswer":"(A)经济建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"经济建设"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"改革开放前后的两个历史时期，本质上都是（）领导人民进行社会主义实践的探索。","correctAnswer":"(A)党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"1","answers":"党"},{"content":"/第四章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放前我国社会主义建设的经验教训主要有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"忽视生产力发展/机械地理解马克思主义/照搬苏联经验/混淆社会主义本质特征与体制的区别"},{"content":"/第四章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东探索中国社会主义道路的重要意义是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"标志着中国共产党开始摆脱单一的苏联模式/开始寻找独立自主的适合中国国情的社会主义建设道路/探索中正确的、有价值的思想观点和创造性的思考成为毛泽东思想的重要组成部分和新财富/对我国社会主义建设取得很大成就起了指导作用"},{"content":"/第四章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东社会主义探索的历史局限在于","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"4","answers":"艰辛探索但总体上没有摆脱苏联模式/探索的一些正确成果没有在实践上坚持下去甚至出现了某些严重的背离/探索中另一种“左”的倾向逐步发展，最终导致“文化大革命”/最根本的是对“什么是社会主义，怎样建设社会主义”没有完全搞清楚"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义建设开始后，党对我国社会的主要矛盾有了较为正确的认识，据此提出我国的根本任务是（）","correctAnswer":"(A)在新的生产关系下保护和发展生产力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"1","answers":"在新的生产关系下保护和发展生产力"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义建设道路初步探索为开创中国特色社会主义提供了（）、（）、（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":"3","answers":"宝贵经验/理论准备/物质基础"},{"content":"/第四章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义改造任务基本完成后，全国人民的主要任务是","correctAnswer":"(D)集中力量发展社会生产力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":"4","answers":"进行思想战线上的社会主义革命/坚持无产阶级专政下继续革命/开展社会主义道路与资本主义道路的决战/集中力量发展社会生产力"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“一边倒”方针是指倒向资本主义阵营。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“三个代表”重要思想并没有被写进党章。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“三个代表”重要思想是中国革命经验的概括和总结。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“台独”分裂势力及其猖獗活动日益成为两岸关系发展的最大障碍。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“向科学进军”是邓小平在1956年代表党中央提出来的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“和平统一、一国两制”构想的基本内容就是在祖国统一的前提下，国家的主体坚持社会主义制度，同时在台湾、香港、澳门保持原有的资本主义制度长期不变。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“对民族文化要取其精华去其糟粕”是邓小平对建设中国特色社会主义文化的论述。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“小康社会”一词是在1979年邓小平在会见日本首相时首次提出的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“帝国主义和中国封建主义相结合把中国变成半殖民地半封建社会的过程，就是中国人民反抗帝国主义及其走狗的过程”出自《中国革命和中国共产党》。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“戈尔巴乔夫”在改革中广泛推行“民主化”助长了无政府主义和社会动乱。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“文化大革命”的错误是由社会主义制度本身造成的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“武装反抗国民党反动派和土地革命的总方针”的提出是在党的二大会议上。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“生态文明建设”是在十八大报告中提出的现代化建设内容之一。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“红色资本家”荣毅仁担任过国家副主席。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“经验证明，关起门来搞经济建设是不能成功的，中国的发展离不开世界”是邓小平的名言。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“胡四点”着重在建立两岸的和平稳定构架，“新胡四点”旨在表达中共坚决反“独”的决心。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“认清中国社会的性质，就是说，认清中国的国情，乃是认清一切革命问题的基本根据”是毛泽东的名言。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"《告台湾同胞书》 郑重宣布了关于台湾回归祖国、实现国家统一的大政方针，标志着我们党对台方针政策的重大转变。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"1899年，万国公报上第一次提到“马克思”。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"1927年“八七会议”后，党仍以夺取中心城市为目标，先后发动了南昌、广州起义等一系列武装起义，均以失利告终。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"1958年湖北省当阳县跑马乡党委书记宣布当年的11月8日是共产主义开始之日，这在当时引起了人们对国家制度的思想混乱。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2000年5月台湾民进党上台，李登辉提出“一边一国”论，公然挑衅一个祖国原则。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2000年的党的十六届六中全会在《构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》中，第一次提出建设社会主义核心价值体系的战略任务。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2004年2月，普京总统指出，苏联解体是全民族的重大悲剧。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2007年的十七大报告中指出“文化越来越成为民族凝聚力和创造力的重要源泉”。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2009年国内研究机构的综合国力排名，中国排在后十位。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"一般来讲，法律规定中的“可以”表述的意思是法定从宽处罚。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"上世纪70年代外交政策调整的表现之一是缓和了同美国的关系。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"上世纪六十年代，中国人均GDP增长率就远远超过世界水平。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"世界发展的经济教训说明，发展不仅仅是经济的增长。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"世界性国家梦对国家的经济总量是没有要求的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"两岸经济合作框架的建立和两岸知识产权保护合作协议的签订，标志着两岸经贸合作进入制度化轨道。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中共八大明确提出社会主义社会的主要任务是阶级斗争。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中共十二届六中全会是在1986年举行的，会议通过了《中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国共产党在其犯严重错误的时候，它的性质和宗旨都是没有发生改变的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国共产党的宗旨是全心全意为人民服务。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国和周边国家的矛盾和摩擦是因为美国的介入。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国新民主主义社会是一个独立的社会形态。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国梦要有一个长期的清晰的目标。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国特色社会主义建设的目标之一是贯彻民族政策。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国特色社会主义理论基础是邓小平理论。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国特色社会主义路线、基本纲领、基本经验、基本要求等虽然现在不能改，但是以后是可以改变的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的三大发明预示了资产阶级的结束。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的历史文化奠定了“中国梦”的历史基础。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的发展具有均衡性和后发性的特征。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的和平发展对发达国家的现代化具有重要意义。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的和平崛起政策对周边国家的影响较大。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国社会主义现代化主要以外援为主，自力更生为辅。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国社会正从低风险社会向高风险社会转变。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国进入社会主义的前提是实现工业化。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"习近平指出实现中华民族伟大复兴就是中华民族近代以来最伟大的梦。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"习近平指出要注意发挥科技资源的外溢效应。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"互利合作、共同发展是国际关系民主化的基本要素。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"人民公社是一次生产关系跃进的运动，它的目标是一大二公。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"人民公社运动偏离了实事求是的思想路线。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"人民民主统一战线是在解放战争时期提出来的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"从20世纪50年代中期，毛泽东、周恩来就带领我们党开始了和平方式解决台湾的探索。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"以毛泽东为首的中国共产党第一代领导集体的和平统一中国蓝图的构想是“一国两制”的思想来源。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"依法治国是治理国家的基本方略，不能同依法办事相等同。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"党的十七大将“和谐”加入到党的基本路线中。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"党的十八大强调我国社会主义的主要矛盾发生了变化。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"党的十八次代表大会强调的是全面建成小康社会而非建设小康社会。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"公有制实现形式的四个层次分别为所有权、占有权、经营权、使用权。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"共同富裕可以解决资本主义社会的根本矛盾。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"共同富裕最好的办法就是“各自富裕”。","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"关于新中国成立后走中国工业化道路，调整和完善所有制结构，陈云提出了著名的“三个主体、三个补充”理论。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"农民是先进生产力的开拓者。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"列宁认为在经济文化落后的国家是不能建立社会主义的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"利用外国贷款不是我国对外开放的主要形式。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"加强和创新社会管理就是指改进政府提供公共服务方式、加强基层社会管理和服务体系建设。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"十八大生态文明的新概念生态产品。包括清新的空气、清洁的水源和宜人的气候等。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"华西村并没有完全做到邓小平所说的共同富裕的目标。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"华西村的归宿是实现共同富裕。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"发展教育是把我国巨大的人口压力转变为人力资源优势的唯一途径。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"发展是和平的前提条件。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"只要恩格尔系数低于40%，就标志着我国进入了小康社会。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"台湾问题的外部影响因素是外国势力的干涉。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"台湾问题的实质是中国内政问题，不允许外国干涉。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"台湾问题至今未解决的根本原因是美国的阻挠。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"和平与发展的时代主题是由邓小平提出的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"和平崛起到和平发展的转变是在2004年。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"和平问题是当今世界的核心问题。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"和新民主主义国体相适应的政体，是民主集中制的人民代表大会制度。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"国大党是苏联的政党。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"国家统一反映了人民对于和平和安定的渴望与追求，有利于经济社会的发展和进步，有利于各民族之间的合作和交流。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"国有企业和国营企业是没有区别的，都是由国家进行管理和经营。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在《星星之火，可以燎原》中，毛泽东初步提出了先在农村建立和发展红色政权，待条件成熟时再夺取全国政权的思想。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在一个以工人为主体的半殖民地半封建社会的中国进行革命，走什么样的道路问题成为革命的关键。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在世界发展史中有五个世界性的国家梦。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在中国，商品经济就是资本主义。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在全社会范围内按劳分配所占的比重是最大的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在分配方式中，按劳分配遵循效率原则，按生产要素分配遵循公平原则。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在处理人民内部矛盾上，正确的方法是“批评-团结-批评”的方法。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在建国以后特别是文化大革命时期，虽然我们制定了法律，但是并没有真正地尊重法律的权威。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在改革开放的新时期，邓小平创造性的阐述了关于社会主义精神文明建设的思想。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在环保工作中，生态文明建设的方向和重点是要把自然修复放在首位。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在现代国家治理中，我们要将法治和人治结合起来，才能真正实现社会和谐。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在社会主义初级阶段，阶级矛盾和阶级斗争仍在一定范围内长期存在。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在社会主义核心价值体系的基本内容中，培育和弘扬民族精神与时代精神是社会主义核心价值体系的精髓。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在股票债券的发行争论中，邓小平倾向于“股票债券是西方经济体制的产物，需要抵制”的观点。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在马克思主义传入中国的同时，也有其他流派主义传入中国。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"坚持党的领导和改善党的领导不是统一的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"增强文化整体实力和竞争力是国家富强、民族振兴的重要标志。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"多极化会加重霸权主义和强权政治。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"多种分配方式并存可以有利于最充分、最广泛地调动一切积极因素。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"太平天国运动和义和团运动都发生在旧民主主义革命阶段且均以农民阶级为领导。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"如果在我国实行西方的多党制，实质上也就是在颠覆中国共产党的领导和执政地位。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实事求是是党的的根本思想路线。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实现共产主义的理想会随着社会的发展而发生改变。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实现共同富裕是党的执政能力建设的主要任务。","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实现祖国完全统一是中华民族伟大复兴大业的基础。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实践证明，资本主义社会经济不需要调整。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"对资本主义工商业进行社会主义改造过程中，国家资本主义利润分配依据“四马分肥”的方式进行。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"工业化以城镇化为载体，工业化的过程本身就是城镇化的过程。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"帝国主义是中国革命的首要对象。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建成全面小康社会的根本标志是农村居民家庭人均纯收入达到8000元。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建立完整的生态文明制度体系包括国土空间开发保护制度、资源有偿使用制度、自然资源资产产权制度、生态补偿制度。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建立社会主义法治国家的想法是在八届人大四次会议上通过的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建设中国特色生态文明要把资源消耗、环境损害、生态效益纳入经济社会发展评价体系。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建设巩固国防和强大军队是我国现代化建设的战略任务","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建设生态文明是这个特色社会主义建设的必然选择。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"德国化工革命促进了农业的发展。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"思想道德建设解决的是中华民族的精神支柱和精神动力问题。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"恩格斯认为社会主义社会也是经常变化和改革的社会。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我们国家的政党制度其实就是多党制。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我们在坚持公有制的前提下发展非公有制经济与社会主义是自相矛盾的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我们说要尊重法律和法规，其实是尊重法条背后所体现的公平和正义。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我们通常所说的转变经济发展方式中的“发展方式”指的就是经济增长方式。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国党的最高纲领是全面实现社会主义。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国关于符合国情的探索是在改革开放之后才开始出现的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国历史中的“无讼”和“明君”思想的残余和影响使我们推行法治建设举步维艰。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国外交工作的根本目标是维护国家独立。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国建立了针对城镇职工、城镇居民和农村居民一系列社会保障制度，覆盖范围广，覆盖率高。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国是世界上第二大出口国。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的一元化权力结构可以有效保证人民群众当家做主的权力。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的人大代表同西方一样是为不同的党团利益服务的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的人民代表大会代表享有审议权、表决权、任免权、提案权。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的人民民主专政实际上是无产阶级专政。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的改革开放整体上呈现一种“全方位、多层次、宽领域的对外开放格局”最初是在十五大报告中提到的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国经济分三步走，到20世纪末，完成第一步，实现温饱水平。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国经济增长的动力应转移到依靠技术进步和劳动力素质。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"战胜敌人的两个基本武器是统一战线和武装斗争。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"所有经济形式的分配方式都以按劳分配为基本原则。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"收入分配差距过大是一个社会性问题，与我们的个人努力、辛苦程度无关。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"收入分配有差距是正常现象，但是差距过大则会让人们产生被剥夺感，影响社会稳定。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"改进社会治理方式要做到坚持系统治理，加强党委领导，发挥政府主导作用。()","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"改革开放30多年来，我国经济总量已跃居世界第一位。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"改革开放中存在的矛盾推动了中国特色社会主义。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"政治制度相对稳定，而政治体制是具体制度，则相对灵活。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"文化和意识形态均是软实力的范畴。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"文化是随着社会发展而发展的，且随着时代的变化而进行演变的，有的文化在不同的时代有着进步和落后之分。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"文化有广义和狭义之分，其中，狭义的文化表现为人们进行生活和活动的种种类型、表现形式以及人们所创造的物质和精神财富。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"文明礼貌、助人为乐、爱护公物、遵纪守法均是社会公德的基本要求。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新中国成立以来的发展观演变与国际发展观的演变完全一致。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新中国的工业化是在苏联的影响下开始起步的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新安全观的内容是军事安全和绝对的安全。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新民主主义反对官僚资本主义，就是因为它是资本主义，严重阻碍了社会经济的发展。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新民主主义社会属于社会主义社会体系。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新的社会阶层在创造社会财富方面作用较小。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新的社会阶层增加了国家的财政收入。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"无产阶级对革命统一战线的领导权问题是统一战线的根本问题。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"李大钊在传播马克思主义时，并没有想到马克思主义在中国与其他国家是不同的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"标志着中国半殖民地半封建社会最终形成的事件是第二次鸦片战争。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东传统文化观的核心思想就是站在马列主义立场上，批判地继承了中国的传统文化。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东在《反对本本》一书中强调马克思主义的“本本”是不需要学习的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东在《目前形势和我们的任务》中阐述了新民主主义的三大经济纲领。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东对中国的功绩是第一位的，犯的错误是第二位的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东当年写信给新民协会会员罗章龙的信强调改造中国马克思列宁主义很重要。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想不属于中国特色社会主义理论体系。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想就是指毛泽东同志的思想。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想是中国化的马克思列宁主义，是创造性发展。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想是被实践证明了的关于中国经济改革和建设的正确的理论原则和经验总结。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想的的发展阶段的标志是新民民主主义革命的形成。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东提出了“一纲四目”和平解放台湾的主张，其中“一纲”是指台湾必须统一于祖国。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东认为，中国的革命是资产阶级革命，但应该由无产阶级来领导。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"江泽民对实事求是的思想路线提出了新要求，即解放思想。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"没有调查就没有发言权这句话出自毛泽东的《湖南农民运动考察报告》。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"法制是法治的前提和基础，而法治是法制的目的和归宿。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"爱国、敬业、富强均是社会主义核心价值观在公民个人层面上的体现。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"爱好和平是中华民族固有的天性。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"独立外交政策的原则是我国外交政策的根本准则。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"生态文明是指人与自然和谐共生、全面协调、持续发展的社会和自然状态，其核心是正确处理人与自然的关系。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"生态文明理念提出的一个很重要的前提是环境污染和生态破坏情况严重。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"目前我国主要矛盾依然存在的原因主要是由于总量性因素决定的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"直系、皖系、奉系和晋系军阀均是由日本扶植的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义初级阶段是所有国家进行社会主义建设都要经历的阶段。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义基本制度不能改变，具体制度必须创新。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义工业化建设与社会主义改造同时进行会容易顾此失彼，影响中国社会主义前进的步伐。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义市场经济中强调市场的决定作用，就是可以不用依靠政府。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义本质理论的提出进一步深化了我们对按劳分配和公有制的理解。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义的本质的提出是基于理论的需要。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义社会的基本矛盾是要通过革命的方式进行解决。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义精神文明建设就是我们今天所说的社会主义文化建设。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"科学发展观回答了“什么是社会主义，怎样建设社会主义的问题”。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"科学发展观是我党在探索中国特色社会主义道路上自主创新的成果。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"第一次提出的四个现代化为工业、农业、交通运输业和国防业的现代化。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"约瑟夫·奈认为在从文化软实力方面，美国控制世界的两种方式是武力和收买。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"纲领是判断一个政党的阶级属性、政治倾向、进步水准的重要标准。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经济全球化会带来抑制各国的竞争。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经济制度、行为礼仪、哲学和宗教都属于制度行为文化范畴。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经济是影响国家法制建设的唯一因素。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经过“三大改造”，我国的主要矛盾由无产阶级与资产阶级的矛盾转变为人民对经济文化迅速发展需要同经济文化不能满足人民需要状况之间的矛盾。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经过“三大改造”，我国确立了中国共产党领导的人民民主专政的社会主义政治制度。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"能力不足是党面临的一大风险。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"自由化的倾向是无限放大了毛泽东晚年犯的错误。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"苏共“二十大”虽然揭开个人崇拜的盖子但是并没有对共产主义产生明显影响。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"苏联的社会主义模式重积累轻消费。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"苏联社会主义模式阻碍了其社会主义工业化的实现。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"苏联解体后，国内生产总值反而出现了大幅度的上升。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"虽然我们一直在加强思想道德建设，但是理想信念模糊、社会责任感缺乏和诚信意识淡薄等问题仍然存在。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"衡量社会主义经济政策的标准是生产力的发展，人民生活水平的提高。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"要发展社会主义市场经济，就要在坚持公有制主体地位的前提下，鼓励、支持、引导非公有制经济的发展。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"计划经济是社会主义区别资本主义的一个根本特征。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"资产阶级民主革命发生在1840年至1919年之间。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"邓小平“三起三落”的独特经历使邓小平赢得了全党和全国人民的拥护和支持。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"重视农业发展是毛泽东工业化思想的突出特征。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"阶级融合是政党形成的基础。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"阿拉伯社会主义是拒绝无神论和马克思主义的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"非公有制经济形式同公有制一样都属于社会主义性质。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思、恩格斯是科学社会理论的创始人。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义一词在马克思生前就作为无产阶级思想体系的代表流行起来。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义中国化与中国化的马克思主义是不一样的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义中国化就是将马克思主义所有内容同中国具体实践相结合。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义中国化理论成果的精髓是实事求是。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义中国化第二次历史性飞跃的理论成果是中国特色社会主义理论体系。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义是我国立党立国的根本指导思想。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思最早提出科学技术是生产力的一部分。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"高度自治权是特别行政区所固有的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":"2","answers":"正确/错误"}]